<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Home on My New Hugo Site</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/</link><description>Recent content in Home on My New Hugo Site</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://andaze.github.io/WebCorporate/en/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>AI（Artificial Intelligence）</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/services/ai/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/services/ai/</guid><description>AI (Artificial Intelligence) Providing highly accurate AI solutions that further enhance business value Andaze&amp;rsquo;s AI solutions, which are based on our abundant knowledge and advanced technological capabilities, are highly accurate and make a significant contribution to business efficiency. Our shared team, which is involved from consulting to development and operation, achieves high-level AI development. We further enhance the quality of our AI solutions by repeatedly improving them through design illustrations and prototypes that are easy to visualize.</description></item><item><title>Top Message</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/company/message/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/company/message/</guid><description>Top Message As a true technology supporter who also understands business strategy, we contribute to transformation through the use of digital technology. Andaze is a leading company in the field of technology development and consulting. Andaze is a venture company born from the spin-out of professionals active on the front lines of various fields Andaze is a venture company created through the spin-out of leading professionals in various fields, from technology development to consulting.</description></item><item><title>About Us</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/company/about/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/company/about/</guid><description>About Us What is Andaze ? Leveraging IT Tech from Around the World We create the best products by communicating with users. and communicate with users to create the best products. We are a next-generation development company that creates optimal products by communicating with users.
Andaze creates products that change common sense. &amp;ldquo;Andaze&amp;rdquo;, which creates products that change the way we think about the world.
About Us Company Name: Andaze Corporation</description></item><item><title>History</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/company/history/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/company/history/</guid><description>History · 2011 Representative Arai came to India
· 2015 Returned from India. Started preparing to establish a company.
· 2016 Founding of Andaze Co.
· 2017 Microsoft Network Partner Certification
· Certified as a Microsoft Silver Partner in 2018
· 2019 Head office relocated from Toranomon to Kojimachi
· 2019 Capital Increase (5 million → 10 million)
· 2020 Establish development base at WeWork Hanzomon
· 2020 Microsoft Gold Partner Certification</description></item><item><title>Management Philosophy</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/company/philosophy/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/company/philosophy/</guid><description>Management Philosophy Supporting corporate DX at the forefront of technology. In this day and age, it is impossible to compete only on the quality and price of products. To survive in the competitive marketplace of the future, you need DX to drive business value at an accelerated rate. Andaze is a company that adds value to businesses and And we contribute to the creation of innovative innovations that fundamentally overturn existing business models.</description></item><item><title>demo</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/news/demo/</link><pubDate>Tue, 08 Mar 2022 17:42:10 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/news/demo/</guid><description/></item><item><title>demo1</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/news/demo1/</link><pubDate>Tue, 08 Mar 2022 17:42:10 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/news/demo1/</guid><description/></item><item><title>Sample Normal</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/news/sample-normal/</link><pubDate>Tue, 08 Mar 2022 17:42:10 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/news/sample-normal/</guid><description/></item><item><title>Sample</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/news/sample/</link><pubDate>Tue, 08 Mar 2022 17:40:44 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/news/sample/</guid><description/></item><item><title>AMP WEB</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/solution/amp/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/solution/amp/</guid><description>Why is “Google Content Delivery Network Support (AMP)” getting so much attention? AMP is a standard jointly launched by Google and Twitter to make it easier for mobile users to view homepages. Direct translation of AMP (Accelerated Mobile Pages) means to speed up mobile pages.
In AMP, the search engine pre-reads the information on the page and directs the link from the search result to display the data without jumping to each page.</description></item><item><title>AZURE AI</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/solution/azure-ai/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/solution/azure-ai/</guid><description>Why is “Machine Learning” getting so much attention? With the spread of smartphones, a large amount of data has started to appear. As it is, it requires a great deal of cost and time to process complicated data, but now it is possible to realize by machine learning that &amp;ldquo;calculation of analysis results with speed and accuracy that cannot be achieved by humans&amp;rdquo;. It was.
Pros of machine learning
-Prediction value is calculated by learning features -Select multiple reproducible models by applying multiple algorithms -Clustering classifies features to improve prediction accuracy</description></item><item><title>AZURE B2C</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/solution/azure-b2c/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/solution/azure-b2c/</guid><description>Why is &amp;ldquo;B2C development service&amp;rdquo; important? The awareness of social crisis has increased in response to the recent leak of customer information. Regarding future information leaks, it will be obligatory to report to the Personal Information Protection Committee and notify the person in question.
In B2C development, the system is constructed with emphasis on subject authentication and handling of personal information.
B2C development benefits
Provides user sign-up, sign-in and profile management Compatible with iOS, Android, .</description></item><item><title>AZURE BOT FRAMEWORK</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/solution/azure-bot/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/solution/azure-bot/</guid><description>Why are “chatbots” getting so much attention? A chatbot is a combination of chat and bot, which means &amp;ldquo;a robot that talks.&amp;rdquo; It is not a physical robot but a communication tool for companies.
User benefits
Feel free to contact us Reduces call waiting time Corporate benefits
Reduced man-hours for operators and reduced turnover rate Repeat bot learning to improve service Logs help improve business Even in work style reforms aimed at improving labor productivity, there is an urgent need to improve work efficiency, especially for small and medium-sized enterprises.</description></item><item><title>AZURE COSMOS DATABASE</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/solution/database/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/solution/database/</guid><description>Why is &amp;ldquo;database optimization&amp;rdquo; important? An increasing number of companies are using NOSQL to complement traditional RDBs to handle exponentially growing data, such as real-time analytics while holding large amounts of data.
So far we have used a database called RDBMS. The internal data structure was normalized, and it was necessary to refer to several master tables to display one screen.
A database called NOSQL, on the other hand, allows you to design the information you need in one shot.</description></item><item><title>AZURE TABLE STORAGE</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/solution/storage/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/solution/storage/</guid><description>Why is &amp;ldquo;Big Data&amp;rdquo; attracting attention? With the spread of smartphones, a large amount of data has started to appear. Even refrigerators and air conditioners are connected to the Internet and continue to generate new data. Corporate maintenance data is growing exponentially.
In the past, storage, storage, and processing of large-scale, diverse data have had issues of capacity, cost, speed, and so on. But with the advent of cheap table storage, it&amp;rsquo;s possible to store unnormalized data as raw information.</description></item><item><title>A社（Dynamics 365）</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/casestudy/f/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/casestudy/f/</guid><description>概要 藤巻考える。
導⼊背景 得られた成果 お客様情報 （会社名、所在地、URL）</description></item><item><title>BLAZOR WEB</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/solution/blazor/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/solution/blazor/</guid><description>Why is “single page application (SPA)” getting so much attention? This is because, instead of reading the contents for each page from the browser, you can change the functions and contents by replacing only the necessary data. SPAs can greatly improve the user&amp;rsquo;s impression of your application. It not only improves appearance and usability, but also provides a crisp movement. Slack and Google Map web pages are well known examples of using SPA.</description></item><item><title>Demo1 Reason</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/reason/demo1/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/reason/demo1/</guid><description>This is demo1 detail page of reason</description></item><item><title>Demo2 Reason</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/reason/demo2/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/reason/demo2/</guid><description>This is demo2 detail page of reason</description></item><item><title>DEVEXPRESS</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/solution/devexpress/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/solution/devexpress/</guid><description>Why is the &amp;ldquo;user experience&amp;rdquo; getting so much attention? UX (user experience) is translated as &amp;ldquo;user experience&amp;rdquo; or &amp;ldquo;user experience&amp;rdquo;, and is the collective term for experiences and emotions that users can experience when they contact or use a company, product or service.
Due to technological advances, the functions and features of products have become indistinguishable from other companies&amp;rsquo; products and services. Up until now, we have been able to attract people&amp;rsquo;s attention by launching high-performance new products.</description></item><item><title>Dynamics365</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/solution/dynamics365/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/solution/dynamics365/</guid><description>Why is “Customer Relationship Management” getting so much attention? It is important to continue to cultivate new customers, but it is said to be an era in which we aim to increase sales as a whole by taking more care of our current customers. We need a system that manages information about customer relationships by keeping a history of contact with customers by the system.
Purpose of CRM Increase new customers Increase repeat rate from existing customers Increase service unit price Lower costs The customer relationship management system can centrally manage information about prospects, sales, and after-sales service.</description></item><item><title>HUGO WEB</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/solution/hugo/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/solution/hugo/</guid><description>Why is “Static Website Development” now attracting attention? There are three major reasons for operating a content management system (CMS) typified by Wordpress.
Security: Most CMSs are updated regularly. If the changes in the version upgrade are small, it will not cause a big problem, but if it is a major update, be careful. This may result in inconsistency with the installed plugins and extensions, which may lead to site malfunctions.</description></item><item><title>Recruitment agency services</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/services/recruit-agency/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/services/recruit-agency/</guid><description>Recruitment agency services Total support from recruiting to hiring and education Andaze utilizes AI to select the most effective media and methods among diversifying recruitment methods. We also provide a full range of HR services on behalf of our clients, from consulting to recruitment planning, job posting, scheduling, post-hire training, and more, using our expert knowledge gained from supporting more than 200 companies in their recruitment activities, as well as analyzing market trends and information obtained through collaboration with various agencies and partner companies.</description></item><item><title>SIGNALR</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/solution/signalr/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/solution/signalr/</guid><description>Why is the &amp;ldquo;two-way communication web service&amp;rdquo; attracting attention? For information such as stock charts and chats, real-time properties are required as product value. In the old system, the information was updated with a mechanism such as periodic screen updates. It was not a good user experience because the amount of communication for that purpose increased and the screen flickered.
A two-way web service is a mechanism that allows users to browse information stored in the system in real time.</description></item><item><title>UI/UXデザイン</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/services/design/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/services/design/</guid><description>UI/UXデザイン 心地よく快適で、使いやすいプロダクト開発をサポート 美しいデザイン、使いやすい機能、そして直感的に理解できる色やテイスト。アンダーズは、豊富な実績と知見を元にUIやUXを最高の形で表現します。高い専門性を活かし、お客様のご要望に沿いながら、顧客体験を最重視した開発を支援。一つひとつに意味と価値を持つ、最良のUI/UXデザインをご体感ください。
アンダーズが選ばれる理由　 (1) 課題解決とユーザーの使い心地を兼ね備えた設計 • 貴社の現状と業界を深く理解し、ビジネスの価値をより高めるUIやUXを提案します。 • 「機能」だけでなく、使いやすい・分かりやすいといった「体験」も重視します。 • これまで幅広い業界で私たちの製品が採用されています。 (2) 機能性とビジュアルを理想的な形で両立 • 革新的なフレームワークを活用し、スピード感を持って開発を進めます。 • 設計図に忠実に作るよりも、試作品を作って改良を重ねるプロセスを重視。高いユーザビリティを追求します。 • 培った知見と経験をもとに、客観的かつ中立的な立場からユーザーが使いやすい機能的なビジュアルに導きます。 (3) ワンストップでサービスを提供 • 要件定義からデザイン、設計、運用まですべて自社で完結。専門のシェアード・チームがワンストップでサービスを提供します。 • 導入後も、開発に携わったエキスパートがサービスの改善や強化を継続的に提案します。 • 戦略面から運用後まで、あらゆることを相談できる強力なパートナーシップを築きます。
事例紹介 アンダーズが擁するプロフェッショナル</description></item><item><title>クラウド</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/services/cloud/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/services/cloud/</guid><description>クラウド　 お客様のデジタル戦略に最適なクラウド導入をサポート クラウド化はDXにおいて必要不可欠です。また、お客様の経営課題やシステム環境によって、最適なクラウドサービスの採用が求められます。アンダーズは、お客様の業種や企業規模、ご要望に沿って綿密な移行ロードマップを策定。既存システムのクラウド移行を実現するだけでなく、より安心安全なセキュリティの元でアクセスでき、デジタル化に伴う企業の変革を推し進める原動力となります。
アンダーズが選ばれる理由 (1) クラウドソリューションの豊富な経験とビジネスへの深い理解 • さまざまな業界のクラウドソリューションで培った、高度な技術力と豊富なノウハウが強みです。 • クラウド移行にとどまらず、クラウドならではの特性を活かしてビジネスのさらなる拡大に貢献します。 • ISO27001の高度なセキュリティマネジメントシステム（ISMS）を取得し、情報の機密性、完全性や可用性をバランス良く維持・改善しています。 (2) 自社完結のワンストップでサービスを提供 • 戦略立案からクラウドの設計、構築、運用後までアンダーズが責任を持ってご提供。グループ企業や下請け企業に丸投げするような工程はありません。 • クラウド技術を専門とする開発メンバーが市場のニーズにお応えすべく、機能や性能はもちろん、無理のないコストの範囲でサービスをご提供します。 • クラウドを活用したDX推進について、何でも相談できる強力なパートナーシップを築きます。 (3) 必要な製品を、必要な量だけ、必要なタイミングで提供 • クラウドを推進する専門のエキスパートが、仕組み作りから運用面までお客様にとって最良な形をご提案。 • 先進テクノロジーを駆使したAIサービスやデータ分析、APIといったDX活用に必要な基盤を構築します。 • 開発期間の大幅な短縮を叶える開発手法「DevOps※」を取り入れています。 • お客様のご要望に応じて、業務監査対応などの支援を理想的なタイミングでご提供します。 ※開発と運用が連携して取り組む、ソフトウェア開発手法のひとつ。
事例紹介 アンダーズが擁するプロフェッショナル</description></item><item><title>コンサルティング</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/services/consulting/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/services/consulting/</guid><description>コンサルティング　 ベテランコンサルタントが高い専門性を発揮　DXによって、お客様の企業活動があらゆる面でより良い方向に変革できるように。アンダーズは、デジタル領域で高い専門性を発揮するシェアード・チームが、優れた技術に基づく戦略策定から実行支援、カスタマーサポートまで一元的に支援。1社1社にふさわしいデジタル戦略をデザインし、実効性の高い提案を行います。
アンダーズが選ばれる理由　 (1) 経営課題やニーズを汲み取り、効果的なソリューションを構築 • ソリューションの提供がゴールではなく、お客様が抱える課題を解決するコンサルティングを重要視しています。 • さまざまな業界のコンサルティング経験が豊富なエキスパートが、経営視点での戦略立案や企業改革の実行をサポートします • デジタル化やIT戦略に悩まれているお客様にとって、何でも相談できる強力なパートナーになります。 (2) 高度な技術を駆使した、経営視点からの組織改革を支援 • 優れたテクノロジーに基づくプロジェクトを支援。AIをはじめIoT、RPA、クラウドなど、高度な技術を活用した戦略立案を行います。 • プロジェクトの目標達成と長期的なニーズを満たすため、スコープ決定や計画策定を実装する開発メンバーとともに実現します。 • 実効性の高いシステム・コンサルティングで組織改革を応援します。 (3) コンサルティングを手がけたチームが開発や運用に着手　• 新ビジネスの立ち上げ経験が豊富で、システム構築に必要な構想力と実行力を合わせ持つシェアード・チームが、戦略から開発、運用までワンストップで一元的に支援します。 • 運用後も長期的なパートナーシップを構築。状況の変化やフィーバックに対応しながら、改善の提案を行います。
事例紹介 アンダーズが擁するプロフェッショナル</description></item><item><title>シェアードチーム</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/services/shared/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/services/shared/</guid><description>シェアードチーム アンダーズが選ばれる理由 アンダーズが擁するプロフェッショナル プロジェクト成功を支える“シェアード・チーム”（提供するサービスから移動） 多彩なメンバーの高いスキルを投入 シェアード・チームとは、各分野のプロフェッショナルで構成された集合体。コンサルタント、PM、エンジニアそれぞれが、目標達成に向けて主体的にプロジェクトの舵を取ります。構成メンバーを固定しないことで、案件の大小にかかわらず、アンダーズのスタッフ全員がお客さまの技術情報を自然に把握。必要に応じて知見を提供することが可能です。また業務範囲を限定することなく、戦略立案から設計、運用、ヘルプデスクまで、貴社の状況に合わせて臨機応変に動ける「準委任契約」と呼ばれるスタイルも特徴。一人ひとりの活躍の場が広いため、培ったノウハウをお客様のプロジェクトに活かせる点も強みのひとつです。もちろん、企業秘密は口外いたしません。 昨今の進化するテクノロジー環境は、変化することが当たり前。私たちは、そんな成長プロセスに寄り添いながら積極的に挑戦する労力を惜しみません。そんな各部門のプロフェッショナルが、多様なリーダーシップを発揮してチームを動かす。新時代のマネジメントスタイル「シェアード・チーム」が、個々の高いパフォーマンスを結集させることで、プロジェクトの成功を適正価格で支えます。</description></item><item><title>伊勢湾海運様 デバン管理</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/casestudy/d/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/casestudy/d/</guid><description>概要 創業70年以上の歴史を持つ伊勢湾海運様。愛知県の名古屋港をはじめ、全国主要都市に33の拠点を持ち、アメリカやドイツ、中国、ベルギー、タイなど海外にも24拠点を展開されています。現在では海運にとどまらず、総合物流企業としてグローバルに活躍されている企業様です。そんな伊勢湾海運様が導入されたのが「デバン管理」。デバン管理とは、海外から港に到着したコンテナの荷物を取り出す「デバンニング」で降ろした荷物のケースマークを一字一句読み取り、通関書類の内容と照らし合わせることができるシステムです。
導⼊背景 近年では、通販サイトの普及で個人が海外からも手軽に商品が買えるようになりました。そのため荷物は小型化・細分化しており、コンテナのスペースを他の荷主と分け合う「混載（コンソリレーション）」で到着することも。海外からの荷物に書かれているケースマークは、申告時に書かれた通関書類と同じ記号番号が書かれているとは限りません。一つひとつ目視で確認しながら荷物を仕分ける作業は、時間と手間がかかる上にミスが発生するリスクも。そこで、システムを活用した「仕分けツール」が求められていました。
得られた成果 ケースマークの写真を撮ると、デバン管理システムが箱に書かれている文字情報を認識します。そして通関書類と自動でマッチングを行い、荷物の詳細情報を照会。正しい送り先へ輸送手配することができます。荷物を確認した際に発見した「リマーク（傷）」もその段階でデータとして保存。この仕組みによって、仕分けの効率や正確性が明らかにアップしました。
お客様情報 伊勢湾海運株式会社 〒455-0032 愛知県名古屋市港区入船一丁目7番40号 TEL:052-661-5181 https://www.isewan.co.jp/</description></item><item><title>大塚倉庫様 クールなデザインの「障害モニター」で秘密組織の一員を体験。</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/casestudy/c/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/casestudy/c/</guid><description>概要　 大塚倉庫様の大きな強みは、「全国翌日納品体制」を構築されていること。全国に83ヶ所の物流拠点を持ち、国内最大級の物流システムを構築しています。そのため、もしシステム障害が発生した場合は、状況をすぐに把握して遅延が発生しないように対応しなければなりません。大塚倉庫様のテクノロジー本部では、複数のシステムを稼働する上で主に3つの方針を掲げています。 ①システムを止めない、障害を起こさない ②障害が起きたらすぐに検知する ③短時間で復旧する、目標は発生から60分以内 どのシステムにも障害はつきものです。しかもなぜか重なって発生するケースもしばしば。そこで、テクノロジー本部では障害の検知や復旧のスピードを高める取り組みを進めてきました。しかし、これまでは障害が起きても運用チームには簡易なアラートメールが届くのみ。アラートメールは他の大量のメールに紛れて見過ごしてしまったり、確認できても英数字や専門用語だらけで担当者以外は分かりにくかったりと、対応までに時間がかかる原因になっていたのです。今回導入した「障害モニター」は、どこのシステムにどんな問題が起きているのかを図で分かりやすく可視化。運用チームのメンバーがワクワクするようなデザインで構築しました。内容がすぐに理解しやすい上に、データベースから解決法が表示されるため、誰が見ても対応できる見やすさを重視しています。
導⼊背景 数あるシステムのどこかに何らかの障害が発生すると、データ連携しているあちこちのシステムまで止まってしまうことがあります。トラブルの箇所がつかめなければ、現場は作業に入ることができません。すると、出荷漏れや配送遅延につながってしまう可能性もあります。アラートメールを読んでも障害の程度は不明。「何が起きているのか？」「すぐに解消する必要があるのか？」「どう対処すればいいのか？」が分からず、騒いでいるうちに時間は刻々と過ぎていく…。この状態を解消する仕組みがテーマになっていました。 大塚倉庫様が障害モニターを導入する上で、もっとも重要視されたのは「ビジュアル」です。人気アニメ作品に出てくる架空組織をモチーフに、各システムの健康状態がモニターに映し出されるようなデザインをご要望されました。そこで、アンダーズの開発チームが10パターン以上のデザインをご提案。文字フォントから色使い、パーツの位置など、さまざまなビジュアル案をお見せしました。意識したのは、運用チームのみなさんが、物流を司るすべてのシステムを自在に操っているような使用感を味わえること。意図を的確に汲み取り、実物をお見せして修正するという工程を積み重ね、スピード感を持ってシステム構築を進めてまいりました。 アンダーズでは、こうした画面に表示するビジュアルイメージだけでなく、システムのロゴデザインなども100パターン以上からお選びいただけます。ビジネスとテクノロジーを知り尽くすプログラマーだからこそ、机上の空論にならない実現可能なデザインをご提示。使いやすいUIでありながらカッコいい。業務に取り入れるみなさんが愛着のわくようなデザインニーズにお応えします。
得られた成果 障害モニターの導入によって、システム障害が起きている場所と影響範囲、解決策を視覚的に確認できるように。何らかの障害が起きるとモニター上に「注意」「警告」「重要」と、トラブルのレベルが3段階で赤く表示されるので、障害の程度も分かります。また表示の下には解決法が書かれており、解消の道筋が見えているので、運用チームが焦る必要はありません。解決されると華やかなグラフィックとともに「障害、解決」という文字に変わります。 本システムによって、テクノロジー本部が掲げる3つの方針に沿う環境を実現することができました。復旧までのスピードは格段に上がり、60分以内に解決するという速さにつながっています。また、運用チームのメンバーはモニターのクールなビジュアルに感化され、まるで重要任務を担う秘密組織の一員のような気持ちで取り組めるようになったそうです。使う方々が楽しみながら仕事に取り組めるのも、デザインがもたらす効果といえるでしょう。 今後は、現在マンパワーで対処している障害の解消を自動化するシステム構築を行い、人間が判断するところをさらに無くすことで、より高いスピードを求めてまいります。
お客様情報 大塚倉庫株式会社 大阪府大阪市港区石田1丁目3番16号 https://www.otsukawh.co.jp/</description></item><item><title>大塚倉庫様「問い合わせマルチチャット機能」で多彩な場から手軽に連絡</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/casestudy/b/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/casestudy/b/</guid><description>概要 「物流業界でもっとも使われるITインフラの創造」を掲げる大塚倉庫様が、第1フェーズで目指すゴールのひとつが、「コールセンターの電話対応をやめる」こと。端末を使ったシステム連携によって入荷から出荷まで現場完結型を実現するために、電話対応の削減は大きなテーマでした。 というのも、大塚倉庫様が配送するのは、自社グループが扱う食品や飲料品、医薬品、日用品だけではありません。納品先が一致する商品であれば、他社の商品であってもまとめて配送できる「共通プラットフォーム」を構築しているため、外販のお客様からのお問い合わせも多いのが現状です。 そこで、CARGO TRACKSの中に「マルチチャット機能」を入れることで、問い合わせ内容を一元管理することにしました。社内外のコミュニケーションをデジタル化することで、あらゆるやり取りをログとして蓄積。TeamsとLINEを連携するという画期的な試みを導入し、パソコンやスマートフォンから手軽に確認や返信ができる仕組みを実現しています。また、日時や期間、関わった担当者も分かるため、返信漏れや担当者不在の状況を防ぐ効果も狙いました。
導⼊背景 CARGO TRACKSの導入を決めた当初は、「配送のみえる化」専用のシステムとして想定していました。しかし、アンダーズの開発チームが要件定義書を作る過程で、電話やメールで行う業務連絡が煩雑で、大事な連絡の見落としや「言ったor言わない」が発生してしまうリスクがあることを把握。また、車内のドライバーなど手軽に連絡できる手段が限られた担当者がいることも、問い合わせの回答に影響を与えていました。 そこで、マルチチャット機能を追加することで、やり取りをWEB上で一括管理し、ログとして記録を残せるシステムが必要なのではないかと提案。当時、大塚倉庫様の社内ではTeamsをコミュニケーションツールとして使い始めていたため、マルチチャット機能の利便性を実感されていたタイミングでした。社内外すべての担当者が日常的に使っているスマートフォンアプリやパソコンなどから気軽に書き込めるUIが、大塚倉庫様にとってニーズを満たす重要な仕組みになると着想したのです。
得られた成果 ①「連絡手段はスマートフォン」のみという配送ドライバー全員に、新たなチャットアプリをダウンロードしてもらうのは手間がかかりますし、機能を使いこなすことに難易度の高さを感じるドライバーもいます。そこで、アンダーズが他社に先駆けて実現したのがLINEとTeamsの連携です。大塚倉庫様やメーカーの担当者はCARGO TRACKS上やTeamsからやり取りを行い、ドライバーは元々スマートフォンに入っているLINEを使って確認や返信が可能になりました。この画期的な連携によって、いつでも、どこでも、それぞれの場で活躍する人たちが、手軽に連絡ができるという利便性の向上につながっています。 ②いつ、だれが、どんな問い合わせを受け、誰に確認して、どう返したか。一連の問い合わせ対応をすべて記録。現在は担当者が対応を行っていますが、今後はシステム上に蓄積したデータを活用し、チャットの返信を「チャットボット」のように自動化する計画を進めています。 ③ひとつの問い合わせ内容に対して、複数のチャットルームを作ることが可能に。同じテーマであっても、会話するメンバー構成ごとに部屋を分けてやり取りすることができます。 ④チャット上で連絡を完結させることで、問い合わせの種類や傾向などのデータを蓄積。後から内容を分析し、さらなる業務改善や顧客満足につなげることも可能です。 問い合わせをチャットに集約することで、事務所の負担を解消。電話やFAXなど出社を伴う業務が削減したことでテレワークを可能とし、コロナ禍のような社会情勢でも適応できる環境を整備しました。現在は社内のみの活用ですが、これからパートナー企業にもトレーニングを行い、徐々に取引先とチャット上で会話ができる仕組みを構築。「大塚倉庫は電話を使いません」という完全なデジタル化に向けて、歩みを進めています。さらに今後は、WEB発注や配送のみえる化、マルチチャット機能を1つのログインで完結できるように構築を進めていく予定です。
お客様情報 大塚倉庫株式会社 大阪府大阪市港区石田1丁目3番16号 https://www.otsukawh.co.jp/</description></item><item><title>大塚倉庫様「配送みえる化」で物流の健康状態を見せる</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/casestudy/a/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/casestudy/a/</guid><description>概要 点滴や薬などの医薬品から飲料・日用品まで、私たちの日常に欠かせない製品の物流インフラを提供されている大塚倉庫様。大塚ホールディングスのグループ製品にとどまらず、全国翌日納品体制を敷く物流ネットワークを生かし、共通プラットフォームとして外販製品の取り扱いも60％以上と共同物流を推進しています。そんな大塚倉庫様が掲げている のが「IT×物流」。倉庫を「TECH-BASE」と位置づけ、物流業界の課題を解消すべくさまざまなデジタル化への企画開発に取り組んでいます。
そもそも物流業界は多くが「紙」の情報がなければ荷物を動かすことができませんでした。たとえば受注はFAXで届いた情報を手作業で入力。在庫の引当を行い、紙のリストに沿って保管場所を探し、商品を見つけ出します。伝票はメーカー専用のフォーマットに合わせて1枚1枚印刷。データを使うのはメーカーごとにエクセル入力をする程度で、すべての工程で人力の作業が欠かせませんでした。そこで、大塚倉庫様はWEB受注やピッキング、運送会社への指示を自動で可能にするID運輸、さらに納品伝票のペーパーレス化を実現。社内の事務作業の大幅な削減に成功し、日本ロジスティクスシステム協会のロジスティクス大賞を受賞しました。
その中で、大塚倉庫様がIT×物流の第1フェーズとして取り組んでいるのが「配送状況のみえる化」です。配送のみえる化とは、画面上で受注から配送までの状況を確認できるシステム「CARGO TRACKS」の機能。画面の地図上で荷物の位置から経路、到着予定時間、配達車両内の温湿度の情報までリアルタイムで把握することができます。
導⼊背景 卸先やメーカーにとって、配送状況が「見えない」ことは不安につながりやすく、以前は電話やメールによる問い合わせが殺到していました。しかし、配送業務を運送会社に委託している場合などは、現場のドライバーに直接連絡がつかないことも。配送会社の事務所に連絡して、事務所からドライバーに連絡をしてもらい、折り返しを待つという電話リレーが発生するため、問い合わせに回答した時にはすでに納品されていたという事例が起きていました。とくに災害や事故が発生した際には、コールセンターだけでなく社内での確認や問い合わせが殺到することも多く、コストや業務負担も課題に。そのため全国の社員やパートナー、そして納品先のお客様がもっと手軽に、必要な情報を取り出せる共通のプラットフォームを構築しました。
得られた成果 導入して間もない頃、東北地方で地震が発生した日がありました。地震が起きると、状況によって配送の遅延が発生します。これまでは災害などが起きた場合、メーカーごとに出荷データをエクセルで作成し、配送や納品状況を追記してはメールするという作業を繰り返していました。しかし今回は、東北地方を管轄する仙台営業所がCARGO TRACKSの「配送のみえる化」機能を駆使。配達完了ログをこまめにとったことで、運用部隊のロジスティクス本部が配送ステータスをリアルタイムで確認し、抜群のレスポンスでメーカーに伝えることができたのです。その結果、お客様側は問い合わせの回答を待つ時間と手間が大幅に削減。「いつ荷物が届くか分からない」といった不安が解消されました。今後は、パートナーの企業も画面上でステータスが確認できるように構築を進めていきます。 配送のみえる化は、大塚倉庫様が手がける物流の「健康状態」を見せるための仕組みです。速報が欲しい有事のときほど、社内はもちろん納品する卸先やメーカーにとっても有益な情報といえます。このような物流が持つ付加価値をさらに高める「コネクティック物流」は、競争優位にもつながるサービスといえるでしょう。
お客様情報 大塚倉庫株式会社 大阪府大阪市港区石田1丁目3番16号 https://www.otsukawh.co.jp/</description></item><item><title>新規事業サービス開発</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/services/service-develop/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/services/service-develop/</guid><description>新規事業サービス開発　 新規事業から既存システムを使った拡張まで支援 書類のようなアナログ情報のデジタル化や、一からビジネスモデルを生み出す新規事業まで、DXの可能性は無限大です。アンダーズは、優れた技術を活用したサービスの戦略立案から実装、運用保守まで20年以上の経験を持つシェアード・チームがワンストップで手がけます。より客観的に、より中立的に。実現可能なコストの範囲で、お客様のデジタル改革をサポートします。
アンダーズが選ばれる理由 (1) トレンドをおさえたサービスデザイン力 • 市場のトレンドをいち早く押さえ、その先端を走る新規サービス開発を支援します。 • 既存事業との相乗効果が期待できるビジネスモデルを提案します。 • 単なる作業者として手を動かすのではなく、提案型でプロジェクトをリードすることを大切にしています。 (2) 専門のエキスパートによる業務設計サポート • 事業ごとに専門のエキスパートが、業務設計を支援します。 • 業務監査等のサポートもお任せください。 • 新規事業から事業拡張まで、すべてを相談できる戦略的パートナーです。 (3) 新規事業に参入できるシステム開発力 • システム化する内容をビジネスの視点から明らかにし、基本設計を行います。 • 共同利用型のクラウドやライブラリを使うことで、短期間での新規立ち上げが可能です。 • 最終的に目指したいのは事業の収益化。そのため運用後の改善提案や品質強化も私たちの強みです。
事例紹介 アンダーズが擁するプロフェッショナル</description></item><item><title>日綜産業様　Power BI</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/casestudy/e/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/casestudy/e/</guid><description>概要 建物、土木、鉄道などの建築・メンテナンス工事に欠かせない「仮設機材」の専門メーカーとして、50年以上の実績を持つ日綜産業様。さらなる事業拡大を見据え、採用活動も活発に行っています。そこで、採用活動の意思決定を人間の主観や感覚ではなく、データの「事実」に基づいて行うため「POWER BI」を導入。POWER BIは、採用プロセスが今どの段階にあるのか、どの部署で止まっているのか、そして応募から採用までどれぐらいの期間がかかっているのか。採用活動の効果を客観的な数値で分析することができます。
導⼊背景 複数の応募者とやり取りをされる人事部門は、一つひとつの採用プロセスを円滑に進める中で、より効率的かつ満足度の高い採用につなげるために尽力されています。ただ、人事部門の方々だけが頑張っても、採用活動は成功しません。時に採用スピードが遅い原因が、面接を担当する各部署や担当者が、採用業務を後回しにしているからという場合もあるでしょう。しかし応募から採用までの期間が長くなればなるほど、応募者が辞退するリスクも高まります。そこで、各担当者が採用活動に責任を持って取り組むためのツールが求められていました。
得られた成果 出稿した求人広告に対する応募者数、応募から採用までの期間など、採用活動の成果を数値で分析。1名を採用するためにかかったコストから、費用対効果を算出できるように。そのため、数値を根拠にした客観的な広告媒体の選定も可能になりました。 また、今どの部署で採用活動が止まっているのかなど、責任の所在も「見える化」。担当者が採用活動を「自分ごと」として取り組むようになり、採用活動のスピードもアップ。後から一連の採用を振り返る際に、主観ではなく客観的な事実で議論できることにより、本質的な課題の発見・解消にもつながっています。
お客様情報 日綜産業株式会社 東京都中央区日本橋蛎殻町1-10-1 TEL. 03-3668-2701 https://www.nisso-sangyo.co.jp/</description></item></channel></rss>