<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Home on My New Hugo Site</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/</link><description>Recent content in Home on My New Hugo Site</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://andaze.github.io/WebCorporate/en/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>demo</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/news/demo/</link><pubDate>Tue, 08 Mar 2022 17:42:10 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/news/demo/</guid><description/></item><item><title>Sample Normal</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/news/sample-normal/</link><pubDate>Tue, 08 Mar 2022 17:42:10 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/news/sample-normal/</guid><description/></item><item><title>Sample</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/news/sample/</link><pubDate>Tue, 08 Mar 2022 17:40:44 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/news/sample/</guid><description/></item><item><title>AI（人工知能）</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/services/ai/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/services/ai/</guid><description>AI（人工知能） ビジネス価値をさらに高める、精度の高いAIソリューションをご提供 豊富な知見と高度な技術力を強みとするアンダーズのAIソリューションは、業務効率化に大きく貢献する精度の高さにあります。コンサルティングから携わっているシェアード・チームが、開発や運用まで手がけることで、ハイレベルのAI開発を実現。イメージしやすい設計イラストや試作品をご覧いただきながら、何度も改良を重ねることで品質をさらに高めていきます。
アンダーズが選ばれる理由 (1) 専門のAIエキスパートがビジネス拡大に貢献 • 長年培ってきたAI領域や予測領域で培ったノウハウをもとに、専門のAIチームが概念実証にとどまらず、さらなるビジネス拡大や利益化にも貢献します。 • さまざまな業界でAIの実用化を担ってきたアンダーズが、各分野のスペシャリストが結集したシェアード・チームをご提供します。 (2) 新規ビジネスの最前線で培った高度なAI開発 • ビジネス上でのAI実装は、多量のデータを扱う形態となります。そこで、アンダーズはISO27001の情報セキュリティマネジメントシステムを取得。理想的なパフォーマンスを叶える環境をご用意します。 • オープンソースの AI 開発フレームワーク ML.NETを採用し、スピード感を持って機械学習をモデリングします。 • Microsoftが認定するゴールドパートナーとして、AI導入をお考えのお客様が潜在的に求めるニーズに寄り添い、即戦力として期待にお応えします。 (3) AIソリューションをワンストップでご提供 • 導入時のコンサルティングはもちろん、データ統合プラットフォームの整備といった管理もお任せください。 • 短期間で時代の先を行くAIアルゴリズム設計を実現します。 • 現状の理解から企画の立案まで、ビジネスと先端技術に精通したアンダーズのAIスペシャリストがワンストップで対応します。
アンダーズが擁するプロフェッショナル</description></item><item><title>AMP WEB</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/solution/amp/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/solution/amp/</guid><description>AMP WEB WEBページが表示されるまでの待ち時間を短縮する「モバイルコンテンツ高速化」
概要 AMP（ Accelerated Mobile Pages、通称アンプ）とは、モバイルユーザーが快適にホームページを見られるように Google と Twitter が共同で立ち上げた規格。直訳すると「モバイル用のページを早くする」という意味です。 WEBページの情報を検索エンジンが先読みして、検索結果からのリンクをそちらに向けることで、都度ページに飛ぶことなくデータを表示させることができます。AMPに対応すると、ハイスピードでWEBページを表示することが可能です。ユーザーにとっては待ち時間が減り、印象が格段にアップするため、より長くサイトに滞在いただけようになります。
導入の効果 • ユーザーのページ表示待ち時間を減らせる • サイト内の回遊率が高まり、収益率が向上 • 記事を読まれる確率が向上 • サイト離脱率の情報を防ぐ • ユーザーにとってストレスフリー (1) サイト高速化のポイント 表示速度とサイト直帰率の関係 表示速度が1秒から3秒に落ちると、直帰率は32%上昇。 また表示速度が1秒から5秒に落ちると、直帰率は 90%上昇します。表示速度が1秒から6秒に落ちると、直帰率は 106%上昇。さらに表示速度が 1 秒から 10 秒に落ちると、直帰率は 123%上昇します。 出展：『Google - Find out how you stack up to new industry benchmarks for mobile page speed』
表示速度は3秒以内が許容範囲 WEBページの表示速度が3秒を過ぎると、57%のユーザーがしびれを切らし、訪問を諦めることがわかりました。 出展：『マイナビ3秒が許容範囲 - Web サイトのパフォーマンスが重要な理由』
３．コンバージョン率にも影響 モバイル経由のページアクセスでは、表示速度が3秒のときにコンバージョン率が最大化。表示時間が長くなるにつれてコンバージョン率が下がり、7秒で半減したといいます。 ■出展：『ネットショップ担当者フォーラム - EC サイトの業績に関わる&amp;quot;１秒&amp;quot;の価値。ユーザーの期待に応える表示速度を』
おすすめの業界・業種 • 情報通信 • 製造（ECサイトなど） • 広告のランディングページ（LP）</description></item><item><title>AZURE AI</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/solution/azure-ai/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/solution/azure-ai/</guid><description>AZURE AI 高い予測精度で、ビジネス価値向上につながる「AI機械学習開発」
概要 近年、スマートフォンやIoTなどの普及によって、大量のデータが蓄積されるようになりました。これらを人間が分析しようとすると膨大な時間と手間がかかってしまいます。その一方で、AIの機械学習を活用すると、人間の力では見いだせない規則性を発見したり、分析作業を一瞬で終わらせたりできるようになります。アンダーズでは、プロフェッショナルが予測精度の高いAIを開発。企業のビジネス改革にテクノロジーで貢献します。
導入の効果 • 検品作業やピッキングの作業効率がアップ • 無人レジによって、ヒューマンエラーや混雑防止、人的リソースの有効活用 • 売上予測で在庫過多を解消 • 危険運転を回避し、交通事故の減少に貢献 • 土地や物件の価格査定で利益率がアップ • 報告書など事務作業の自動作成でペーパーレスを実現
おすすめの業界・業種 • 自動車 • 物流 • 金融 • 不動産 • 家電 • 製造 • 小売（食品スーパー）
イメージ アンダーズでは、オープンソースの AI 開発フレームワーク ML.NETを用い、短期間で機械学習をモデリングします。貴社が抱える経営課題をテクノロジーで解決しませんか。 （※イメージの絵が入ります）
導入事例 業種：証券業 要望：株価の独自フェアバリューの算定をしたい ソリューション：上場企業の財務情報を、過去分を含めEDINET より取得して、教師データにしました。そして基本統計量およびクラスタリングを適用し、特徴量と株価の相関について粗い粒度で解析し、机上のモデルを作成。重回帰および数量化による仮モデルを作成して、特徴量とその変換によって一次的な精度向上へ取り組みました。理論、精度の両面で、現場から一定の評価を得た上で、本番モデリングのためのアルゴリズム選定し、最終的にはクラスターごとにモデルを作成。フェアバリュー算定を独自の目線で行うことに成功され、投資判断に活用されています。</description></item><item><title>AZURE B2C</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/solution/azure-b2c/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/solution/azure-b2c/</guid><description>AZURE B2C　 ハッカーから機密情報を守る、優れた主体認証サービス
概要　 IDやパスワードなどの個人情報が外部に漏れてしまった、ハッキングや乗っ取り被害にあった――。開発したアプリケーションに、そのようなトラブルが発生すると、大きな社会問題にも発展しかねません。AZURE B2Cは、データの漏洩を防ぎ、高いセキュリティサービスを提供。個人情報の取り扱いを重視しながら、システム開発に取り組みます。
導入の効果 (1) 1日あたり何百万ものユーザーと何十億もの認証をサポート 1日何十億ものログインがあっても、企業にとって致命的な情報漏洩を防いで安全に処理。ハッカーが侵入した際は、サービス拒否、パスワードスプレー、ブルートフォース攻撃ができるなど、常に脅威を監視し、自動処理が行われます。 (2) ユーザーが指定するIDでシングルサインオンが可能 最新のアプリケーションや既成のソフトウェアと統合。FacebookやTwitterなどのSNSやローカルアカウントIDからも、WEBやモバイルアプリケーションにシングルサインオンでアクセスが可能です。利用者を識別する「主体認証」で、安全にログインができ、サインイン動作とサインアップ変換に関する詳細な分析情報が取得できます。
おすすめの業界・業種 • 銀行 • 証券 • 保険 • 建設 • 公共 • 製造 • 小売 • 流通
製品イメージ どのシステムにも欠かせない「ログイン」。アンダーズでは、ホワイトラベルの認証ソリューションを使って、速やかに主体認証サービスを構築します。安心安全な「認証」にご興味のある企業さまは、お気軽にご相談ください。
導入事例</description></item><item><title>AZURE BOT FRAMEWORK</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/solution/azure-bot/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/solution/azure-bot/</guid><description>AZURE BOT FRAMEWORK 24時間自動応答で、顧客満足度アップに貢献する「チャットボット開発」
概要 チャットボットとは、「チャット」と「ロボット」を組み合わせた「自動会話システム」のこと。社内のヘルプデスクやカスタマーサポートなど、ユーザーからいただくことが多い問い合わせを、LINEなどのツールを使ってスタッフの代わりに返答することができます。アンダーズのチャットボット開発は、業務効率化や顧客満足度アップに貢献する精度の高さが特徴です。
導入の効果 (1) ユーザー側 • 24時間、気軽に問い合わせができる • 返答が速いので疑問点を短時間で解消できる • 商品やサービスに対する知識が増え、顧客満足度がアップ • 店頭に足を運ばなくても、オンラインで接客してもらえる (2) 企業側 • 問い合わせ対応業務が効率化される • カスタマーサポート部門の負担や人件費の削減 • 問い合わせ記録が業務改善に役立つ • チャットボットが学習するたびに、返答の精度が上がる • 顧客接点の増加による売上アップ ５.１.３ おすすめの業界・業種 • 流通 • 証券 • ファッション、コスメ • アパレル • 食品 • 家電 • 銀行
製品イメージ 当社ではAzure Bot Frameworkを活用して、速やかにチャットボット開発を進めます。貴社の現状を理解させていただき、企画の立案をいたしますので、当社へご相談ください。
導入事例 業種：証券 要望：IT 部門への頻繁な社内問い合わせを削減したい ソリューション： すでにOffice 365 E3 が社内利用されていたため、Bot Framework および Q&amp;amp;A Maker による問い合わせボットを設置し、Microsoft Teamsから利用できるようにしました。非定型の質問には、Handoff 機能によって会話をボットから人間へ移行しています。ソリューションの適用後、電話による問い合わせ業務の大部分が削減されました。</description></item><item><title>AZURE COSMOS DATABASE</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/solution/database/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/solution/database/</guid><description>AZURE COSMOS DATABASE データの最適化で膨大なデータベースを格納する「NOSQLデータベース開発」
概要 データベースのファイルサイズがどんどん大きくなってしまう。そんな大量のデータを保持しながら、リアルタイムに分析を行うなど、指数関数的に増加するデータを扱うためには「データの最適化」が必要です。そこで、従来の RDB（関係データベース管理システム / Relational DataBase Management System ）を補完する形で NOSQL（Not only SQLの略）を利用する企業が増えています。 これまで使っていた RDBMSと呼ばれるデータベースは、内部のデータ構造が正規化されており、一つの画面を表示する際にいくつものマスターテーブルを参照する必要がありました。 一方で、NOSQLと呼ばれるデータベースを使うと、必要な情報を一発で取り出せる設計ができるようになります。さらにサーバーの台数を追加すれば、データ量やトラフィックの増大にも柔軟に対応できるようになります。
導入の効果 • アプリケーションに最適化されたデータ格納形式をとれる • データ型を定義せずデータを格納できる • サーバーの台数追加で性能の向上が容易にできる
おすすめの業界・業種 • ゲーム • 流通 • 情報通信 • 自動車 • 家電 • 金融
製品イメージ アンダーズでは、AZURE COSMOS DATABASEを活用して、速やかにデータベース最適化を進めます。大規模データの格納にお困りの企業様は、お気軽に当社へご相談ください。
導入事例 業種：自動車製造業 課題：IoT端末から送られてくる膨大なデータの処理に困っている ソリューション：IoT 端末からの生データを、大容量データベース Azure Table Storage へ格納。システムから照会をするために、Azure Function の定期起動によって、データを集計と加工して、表示形式に最適化された Json データを作成。そして柔軟なデータを格納できるAZURE COSMOS DATABASEへ保存することで、ほぼ一瞬で照会画面から必要な情報を参照できるように改善しました。</description></item><item><title>AZURE TABLE STORAGE</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/solution/storage/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/solution/storage/</guid><description>AZURE TABLE STORAGE 指数関数的に増加するデータを安価でスピーディーに解析できる「ビッグデータ分析開発」
概要 近年のスマートフォンの普及によって、大量のデータが出現するようになりました。しかも冷蔵庫やエアコン、掃除機といった家電までがインターネットに接続され、新しいデータを生み出し続けています。企業の持つデータは指数関数的に増加しているのです。 そんな大規模で多種多様なデータを保管したり処理したりするために、これまでは容量・コスト・速度などの問題が付きまとっていました。しかし、安価なテーブルストレージの登場により、正規化されていない情報を、生の情報のまま蓄積できるようになったのです。そのため、ユーザーにとって必要な情報を、レスポンス良く提供することができます。
導入の効果 • 大容量データも安価に扱える • 非正規化データや重複するデータも格納できる上に、読み込み速度が向上 • 正規化データとの組み合わせで、システム性能を最大化できる
おすすめの業界・業種 • 流通 • 情報通信 • 自動車 • 広告 • 家電 • 金融
製品イメージ アンダーズでは、大規模データストレージ Azure Table Storageにて、速やかにデータベースを構築します。ビッグデータの取り扱いにお悩みの企業様や経営課題を抱えている企業様は、お気軽に当社へご相談ください。 （※旧サイトにあったイメージが入ります）
導入事例 業種：人材サービス業 課題：IoT端末から送られる膨大なデータから、必要な情報を取り出したい ソリューション：IoT 端末からの生データを、大容量データベース Azure Table Storage へ格納。Azure Function の定期起動によって、人材データの集計と加工を行い、表示形式に最適化された Json データを作成しました。そして柔軟なデータを格納できる AZURE COSMOS DATABASEへ保存。必要な情報が照会画面からスピーディーに参照できるようになりました。</description></item><item><title>A社（Dynamics 365）</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/casestudy/f/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/casestudy/f/</guid><description>概要 藤巻考える。
導⼊背景 得られた成果 お客様情報 （会社名、所在地、URL）</description></item><item><title>BLAZOR WEB</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/solution/blazor/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/solution/blazor/</guid><description>BLAZOR WEB 快適なWEB表現をご提供できる「SPAアプリ開発」
概要 SPA（シングルページアプリケーション）とは、1つのWEBページでコンテンツが次々に切り替わる仕組み。リンクをクリックしてページを読み込み直さなくても、次のコンテンツを表示することができます。アンダーズは、ビジュアルや使い勝手の向上はもちろん、サクサク動く快適なWEB表現をご提供。ユーザーの満足度アップにつなげます。
導入の効果 • 従来のWEBページにはなかった新鮮な体験ができる • ページの表示や機能の切り替えを高速で実現 • スマートフォンアプリの置き換えも可能 • ページ内で変化させる必要のない部分は据え置くため、表示のスピードやパフォーマンスが向上 • WEBページでより高度な表現ができる
おすすめの業界・業種 • 銀行 • 証券 • 保険 • 建設 • 公共 • 製造 • 小売 • 流通
製品イメージ 近年はネイティブアプリケーションがSPAへと置き換わる傾向にあります。そのため、アプリケーションを新しく開発する際は、SPAも候補として含めることをおすすめします。 アンダーズではSPAフレームワーク「BLAZOR」によって、短期間でSPAを構築。貴社のビジネス価値向上に貢献します。経営課題をITツールで解決されたい企業様は、お気軽にご相談ください。 ※ネイティブアプリケーション…アプリケーションストア経由でインストールして使用するアプリケーション
導入事例 業種：人材紹介サービス業 課題：B2Bで提供している人材情報システムのレスポンスが悪く、ユーザーより改善要望があがっている ソリューション：人事データの集計をする際に、検索条件を自在に変更しながら瞬時にデータ表示され、比較することが求められました。そこでSPA アーキテクチャーを選定し、WebAssembly での Blazor-Client モデルにて試作品を作成したところ、デバッグ時の開発生産性に問題があることが判明。当面は暫定的にBlazor-Server モデルにて運用し、頃合いを見て Blazor-Client へ移行することにしました。現在は、安全に新しいテクノロジーの恩恵を受けられている一方、次のタイミングで更なる性能改善が期待されています。</description></item><item><title>DEVEXPRESS</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/solution/devexpress/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/solution/devexpress/</guid><description>DEVEXPRESS 使い手の満足感がサービスの価値を高める「UX重視型アプリケーション開発」
概要 サービスや商品を通じて得られる満足感や喜び。そんなユーザーが体験して感じる価値を「UX（ユーザーエクスペリエンス）」と呼びます。ひと昔前は高機能であれば、人の興味や関心を惹くことができていたのですが、物質的な豊かさが得られている近年では、機能だけでなく「体験」にお金を出す人が増えてきました。 そこで、UXに投資することで差別化につなげ、ビジネスの価値を高めるという取り組みが注目されています。アンダーズでは、UXの戦略立案からシステム開発までワンストップで対応。顧客体験を豊かにするDXをご提案します。
導入の効果 • ユーザーの習慣や課題を的確に捉えられる • これまでにない新しい体験が生まれる • ユーザーの潜在的なニーズが引き出される • サービスや製品の価値が向上
おすすめの業界・業種 • 製造 • 金融 • 情報通信 • 流通
製品イメージ アンダーズでは「DevExpressフレームワーク」を活用し、ハイスピードでUX開発を進めます。DevExpressは、これまで業界で数えきれないほどのアワードを獲得。2021年の「Visual Studio Magazine Reader&amp;rsquo;s ChoiceAwards」でも、20の開発カテゴリでクラス最高に選ばれました。私たちはそんな輝かしい実績を持つDevExpressの開発ライセンスを受け、製品を提供しています。UX開発によるビジネス革新をお考えの企業様は、お気軽に当社のプロフェッショナルにご相談ください。
導入事例 業種：大手食品製造業 課題：100 万件に近い社内データを、自由な条件で検索やグループ化でき、高い操作性とレスポンスを実現したい。 ソリューション：DevExpress 社の UIキットを選定。バックグランドクエリーにて、0.2秒程度で必要なデータを選択、表示できるようにしました。それは、ユーザーにとって新鮮な体験となり、ご担当者にも高い評価をいただきました。</description></item><item><title>Dynamics365</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/solution/dynamics365/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/solution/dynamics365/</guid><description>Dynamics365 既存客の情報を正確に分析して販促につなげる「顧客管理CRM導入」
概要 成功されている多くの企業で導入されているITツールがCRM（カスタマーリレーションシップマネジメント）です。今は新規顧客の開拓を大切する一方で、既存客のことを正しく理解し、一人ひとりに最適な戦略を打つことが功を奏する時代。アンダーズでは、優れたソリューションDynamics365で顧客情報の分析を可視化し、ユーザーにとって最適な働きかけができるようにサポートします。
導入の効果 • 既存客に対する理解が深まる • 既存客のリピート率向上 • 新規客の獲得 • 客単価のアップ
おすすめの業界・業種 • 卸売、小売 • 自動車 • 情報通信 • 不動産 • 製造
製品イメージ 顧客管理CRMは、既存客のデータ分析や見込み客からの問い合わせ、メール配信や的確な営業、アフターサービスまで大量の情報を一元管理。売上や利益アップにつながる効果が期待できます。アンダーズでは、顧客関係管理システム Dynamics 365によって、速やかにシステムを開発。貴社のご要望やビジネスに合わせて、臨機応変にカスタマイズすることも可能です。
導入事例 業種：中堅サービス業 ライセンス数：700 要望：Salesforceを利用中。ライセンス料の予算比率が高くCRMを最適化するコストの不足が課題 ソリューション：ライセンス料とガバナ制限にお悩みの企業様です。Office 365 E3 がすでに導入されていたため、Dynamics 365 をご提案。データ移行は、Salesforceからのリアルタイムデータ移行パイプラインを設置し、3カ月間の並行稼働期間を設定しました。その間、Salesforceからはデータ登録、Dynamics365側ではデータ参照ができ、同一データを使って 2 つの CRM を並行して運用。Dynamics365側にて業務上問題がないことを現場に確認いただき、切り替え日を設けてDynamics365への移行を実施。スムーズな移行を実現しています。 （※Salesforceにも利点が多く、一概にDynamics365が優れているとは限りません）</description></item><item><title>HUGO WEB</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/solution/hugo/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/solution/hugo/</guid><description>HUGO WEB 安心のセキュリティでページの読み込みが早い「静的WEBサイト開発」
概要 WEBページの表示速度を高めたい、セキュリティ対策を盤石にしたい、リアルタイムで情報を更新するページではない…。そういった特徴を持つWEBサイトには「静的WEBサイト」の開発が有用です。今、静的WEBサイトが注目されている理由として、大きく3つが挙げられます。
導入の効果 (1) 安心のセキュリティ CMS（コンテンツマネジメントシステム＝専門知識がなくてもWEBコンテンツを更新できるシステム）のほとんどは、定期的にバージョンアップされます。バージョンアップの変更点が小さければ、大きな問題にはなりませんが、大幅なアップデートであれば注意が必要です。時にインストールしたプラグインや拡張機能との整合性がとれなくなり、サイトに不具合が発生することがあるのです。突然ページのレイアウトが崩れたり、問い合わせフォームの動作がおかしくなったりするなどのトラブルが考えられます。 (2) 高速なサイト制作を実現 「ページの読み込みスピードが遅い」といった問題は、CMSが動的にページを生成するという仕組み上、なかなか避けることはできません。また、とりあえずWEBサイトを置くのであれば、ここは問題にはならないでしょう。しかし、WEBサイトを通じてブランディングやSEOを目指したい場合は、サイトの流入数や離脱率を少しでも良くするために、少しでも高速なサイト制作をおすすめします。 (3) メンテナンスがしやすい CMS を導入した場合「定期メンテナンス」の費用を見込む必要があります。CMS のバージョンアップに伴う互換性チェックや、不具合対応、バックアップ、サーバー側のアップデート対応が必要となるからです。「バージョンアップはしない」という乱暴な考え方もありますが、セキュリティホールが空きっぱなしになり、問題があります。静的サイトは、サーバー側の作りがシンプルになり、メンテナンスやシステムの拡張も比較的簡単です。
おすすめの業界・業種 • 各業種のコーポレートサイト • 各業種の求人WEBページ • 企業広告などのランディングページ（LP）
静的WEBサイトのメリット・デメリット （※旧サイトにあったメリットデメリットの絵が入ります）
静的WEBサイトと動的CMSの違い （※旧サイトにありました表が入るイメージです） アンダーズでは、静的サイトジェネレーター HUGOにて、速やかに静的ウェブサイトを構築します。お客様の現状を深く理解し、改善策をご提案しますので、お気軽に当社へご相談ください。
導入事例 サイト：アンダーズコーポレートサイト 課題：当社はかつてFrontPageやIBMホームページビルダー、DreamWeaver など、様々なシステムを利用して、WEBサイトを構築してきました。その後、WordPressを採用したところ、本体とプラグインのバージョンアップによって不具合が発生。セキュリティ脆弱性の観点でも不安があり、頭を悩ませていました。 ソリューション： データベースを必要としないサイトであれば、「静的サイトジェネレーター」で十分です。ただ、Azure Static Web Appsがリリースされたことを契機に、静的コードジェネレーターへ移行することを決定して「シンプルな開発環境」「早く構築できる」「管理が楽」なツールを慎重に探しました。そして Google Go 言語で開発された「Hugo」という静的サイトジェネレーターを発見し、選定。その結果、サイト運用担当の時間的・精神的な負担が減り、コンテンツ制作の生産性が高まりました。 性能：PageSpeed Insightsにて、任意の当社コーポレートサイトの URL を入力すると、Google によってパフォーマンスが高いことが確認できます。</description></item><item><title>SIGNALR</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/solution/signalr/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/solution/signalr/</guid><description>SIGNALR ユーザーのサイト閲覧をより快適にする「双方向通信WEBサービス開発」
概要 たとえば株価チャートやチャットなどの情報は、リアルタイム性が製品の価値として求められています。ただ、従来のシステムでは「定期的な画面更新」によって情報を最新化しなくてはなりません。そのため、通信量が多くなったり、画面がチカチカしたりするなど、ユーザーと満足度としては低いものになることが課題でした。 そこで、おすすめなのが「双方向WEBサービス」です。双方向WEBサービスは、ユーザーがシステムに格納されている情報をリアルタイムで参照できる仕組みのこと。双方向通信によって、更新ボタンを押さなくても、情報が新しくなるとリアルタイムでユーザーが見ている画面上に反映させることができます。
導入の効果　 ・ブラウザを開いているだけで、更新ボタンを押さなくても情報が更新される ・画面が自動的に更新されるというユーザー体験が満足度を高め、製品の価値を向上
おすすめの業界・業種 • 流通 • 証券 • 金融 • 製造
製品イメージ アンダーズでは、双方向通信フレームワーク「SignalR」にて、スピード感を持って双方向通信のWEB開発を進めます。貴社の現状を理解したうえで、企画を立案しますので、お気軽に当社のプロフェッショナルへご相談ください。
導入事例 業種：大手流通業課題：WEB上の電子メール機能を運用しており、新着メールを確認する際にブラウザの「更新」ボタンを押さなければならないことが課題。 概要：SignalRの導入によって、新着メールがあることをサーバー側からプッシュ。「Azure Signal R Service」 を併用して、技術の品質を保つとともに、開発費用を削減しました。</description></item><item><title>UI/UXデザイン</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/services/design/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/services/design/</guid><description>UI/UXデザイン 心地よく快適で、使いやすいプロダクト開発をサポート 美しいデザイン、使いやすい機能、そして直感的に理解できる色やテイスト。アンダーズは、豊富な実績と知見を元にUIやUXを最高の形で表現します。高い専門性を活かし、お客様のご要望に沿いながら、顧客体験を最重視した開発を支援。一つひとつに意味と価値を持つ、最良のUI/UXデザインをご体感ください。
アンダーズが選ばれる理由　 (1) 課題解決とユーザーの使い心地を兼ね備えた設計 • 貴社の現状と業界を深く理解し、ビジネスの価値をより高めるUIやUXを提案します。 • 「機能」だけでなく、使いやすい・分かりやすいといった「体験」も重視します。 • これまで幅広い業界で私たちの製品が採用されています。 (2) 機能性とビジュアルを理想的な形で両立 • 革新的なフレームワークを活用し、スピード感を持って開発を進めます。 • 設計図に忠実に作るよりも、試作品を作って改良を重ねるプロセスを重視。高いユーザビリティを追求します。 • 培った知見と経験をもとに、客観的かつ中立的な立場からユーザーが使いやすい機能的なビジュアルに導きます。 (3) ワンストップでサービスを提供 • 要件定義からデザイン、設計、運用まですべて自社で完結。専門のシェアード・チームがワンストップでサービスを提供します。 • 導入後も、開発に携わったエキスパートがサービスの改善や強化を継続的に提案します。 • 戦略面から運用後まで、あらゆることを相談できる強力なパートナーシップを築きます。
事例紹介 アンダーズが擁するプロフェッショナル</description></item><item><title>クラウド</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/services/cloud/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/services/cloud/</guid><description>クラウド　 お客様のデジタル戦略に最適なクラウド導入をサポート クラウド化はDXにおいて必要不可欠です。また、お客様の経営課題やシステム環境によって、最適なクラウドサービスの採用が求められます。アンダーズは、お客様の業種や企業規模、ご要望に沿って綿密な移行ロードマップを策定。既存システムのクラウド移行を実現するだけでなく、より安心安全なセキュリティの元でアクセスでき、デジタル化に伴う企業の変革を推し進める原動力となります。
アンダーズが選ばれる理由 (1) クラウドソリューションの豊富な経験とビジネスへの深い理解 • さまざまな業界のクラウドソリューションで培った、高度な技術力と豊富なノウハウが強みです。 • クラウド移行にとどまらず、クラウドならではの特性を活かしてビジネスのさらなる拡大に貢献します。 • ISO27001の高度なセキュリティマネジメントシステム（ISMS）を取得し、情報の機密性、完全性や可用性をバランス良く維持・改善しています。 (2) 自社完結のワンストップでサービスを提供 • 戦略立案からクラウドの設計、構築、運用後までアンダーズが責任を持ってご提供。グループ企業や下請け企業に丸投げするような工程はありません。 • クラウド技術を専門とする開発メンバーが市場のニーズにお応えすべく、機能や性能はもちろん、無理のないコストの範囲でサービスをご提供します。 • クラウドを活用したDX推進について、何でも相談できる強力なパートナーシップを築きます。 (3) 必要な製品を、必要な量だけ、必要なタイミングで提供 • クラウドを推進する専門のエキスパートが、仕組み作りから運用面までお客様にとって最良な形をご提案。 • 先進テクノロジーを駆使したAIサービスやデータ分析、APIといったDX活用に必要な基盤を構築します。 • 開発期間の大幅な短縮を叶える開発手法「DevOps※」を取り入れています。 • お客様のご要望に応じて、業務監査対応などの支援を理想的なタイミングでご提供します。 ※開発と運用が連携して取り組む、ソフトウェア開発手法のひとつ。
事例紹介 アンダーズが擁するプロフェッショナル</description></item><item><title>コンサルティング</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/services/consulting/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/services/consulting/</guid><description>コンサルティング　 ベテランコンサルタントが高い専門性を発揮　DXによって、お客様の企業活動があらゆる面でより良い方向に変革できるように。アンダーズは、デジタル領域で高い専門性を発揮するシェアード・チームが、優れた技術に基づく戦略策定から実行支援、カスタマーサポートまで一元的に支援。1社1社にふさわしいデジタル戦略をデザインし、実効性の高い提案を行います。
アンダーズが選ばれる理由　 (1) 経営課題やニーズを汲み取り、効果的なソリューションを構築 • ソリューションの提供がゴールではなく、お客様が抱える課題を解決するコンサルティングを重要視しています。 • さまざまな業界のコンサルティング経験が豊富なエキスパートが、経営視点での戦略立案や企業改革の実行をサポートします • デジタル化やIT戦略に悩まれているお客様にとって、何でも相談できる強力なパートナーになります。 (2) 高度な技術を駆使した、経営視点からの組織改革を支援 • 優れたテクノロジーに基づくプロジェクトを支援。AIをはじめIoT、RPA、クラウドなど、高度な技術を活用した戦略立案を行います。 • プロジェクトの目標達成と長期的なニーズを満たすため、スコープ決定や計画策定を実装する開発メンバーとともに実現します。 • 実効性の高いシステム・コンサルティングで組織改革を応援します。 (3) コンサルティングを手がけたチームが開発や運用に着手　• 新ビジネスの立ち上げ経験が豊富で、システム構築に必要な構想力と実行力を合わせ持つシェアード・チームが、戦略から開発、運用までワンストップで一元的に支援します。 • 運用後も長期的なパートナーシップを構築。状況の変化やフィーバックに対応しながら、改善の提案を行います。
事例紹介 アンダーズが擁するプロフェッショナル</description></item><item><title>シェアードチーム</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/services/shared/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/services/shared/</guid><description>シェアードチーム アンダーズが選ばれる理由 アンダーズが擁するプロフェッショナル プロジェクト成功を支える“シェアード・チーム”（提供するサービスから移動） 多彩なメンバーの高いスキルを投入 シェアード・チームとは、各分野のプロフェッショナルで構成された集合体。コンサルタント、PM、エンジニアそれぞれが、目標達成に向けて主体的にプロジェクトの舵を取ります。構成メンバーを固定しないことで、案件の大小にかかわらず、アンダーズのスタッフ全員がお客さまの技術情報を自然に把握。必要に応じて知見を提供することが可能です。また業務範囲を限定することなく、戦略立案から設計、運用、ヘルプデスクまで、貴社の状況に合わせて臨機応変に動ける「準委任契約」と呼ばれるスタイルも特徴。一人ひとりの活躍の場が広いため、培ったノウハウをお客様のプロジェクトに活かせる点も強みのひとつです。もちろん、企業秘密は口外いたしません。 昨今の進化するテクノロジー環境は、変化することが当たり前。私たちは、そんな成長プロセスに寄り添いながら積極的に挑戦する労力を惜しみません。そんな各部門のプロフェッショナルが、多様なリーダーシップを発揮してチームを動かす。新時代のマネジメントスタイル「シェアード・チーム」が、個々の高いパフォーマンスを結集させることで、プロジェクトの成功を適正価格で支えます。</description></item><item><title>トップメッセージ</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/company/message/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/company/message/</guid><description>トップメッセージ ビジネス戦略も熟知する真のテクノロジーサポーターとして、デジタルを活用した変革に貢献します。 アンダーズは、技術開発からコンサルティングまで 各分野の第一線で活躍しているプロフェッショナルが、 スピンアウトして誕生したベンチャー企業です。 創業以来、常にトレンドに対するアンテナを張り巡らせ、 優れたテクノロジーを惜しみなく取り入れてまいりました。 全員が高いリーダーシップを発揮しながら、プレーヤーとしても機能。 ビジネス視点で、使い勝手の良いサービスを追い求めます。 前例のない挑戦、ユニークなビジネスモデル、 グローバル基準の技術は、新たなイノベーションの創出に欠かせません。 もちろん、経営課題と真摯に向き合いながらサービスを提供します。 お客さまの業界は多岐にわたり、企業規模もさまざま。 厚い信頼関係で、長期的なパートナーシップを築いております。 他社に先駆けてサービス拡大を見込んでいる、 DX推進を戦略段階からサポートしてほしい、 新規事業の立ち上げを成功させたい、 このような経営課題やお困りごとがありましたら どうぞ、アンダーズにご相談ください。 代表取締役社長 新井　美奈
企業情報 TOP</description></item><item><title>伊勢湾海運様 デバン管理</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/casestudy/d/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/casestudy/d/</guid><description>概要 創業70年以上の歴史を持つ伊勢湾海運様。愛知県の名古屋港をはじめ、全国主要都市に33の拠点を持ち、アメリカやドイツ、中国、ベルギー、タイなど海外にも24拠点を展開されています。現在では海運にとどまらず、総合物流企業としてグローバルに活躍されている企業様です。そんな伊勢湾海運様が導入されたのが「デバン管理」。デバン管理とは、海外から港に到着したコンテナの荷物を取り出す「デバンニング」で降ろした荷物のケースマークを一字一句読み取り、通関書類の内容と照らし合わせることができるシステムです。
導⼊背景 近年では、通販サイトの普及で個人が海外からも手軽に商品が買えるようになりました。そのため荷物は小型化・細分化しており、コンテナのスペースを他の荷主と分け合う「混載（コンソリレーション）」で到着することも。海外からの荷物に書かれているケースマークは、申告時に書かれた通関書類と同じ記号番号が書かれているとは限りません。一つひとつ目視で確認しながら荷物を仕分ける作業は、時間と手間がかかる上にミスが発生するリスクも。そこで、システムを活用した「仕分けツール」が求められていました。
得られた成果 ケースマークの写真を撮ると、デバン管理システムが箱に書かれている文字情報を認識します。そして通関書類と自動でマッチングを行い、荷物の詳細情報を照会。正しい送り先へ輸送手配することができます。荷物を確認した際に発見した「リマーク（傷）」もその段階でデータとして保存。この仕組みによって、仕分けの効率や正確性が明らかにアップしました。
お客様情報 伊勢湾海運株式会社 〒455-0032 愛知県名古屋市港区入船一丁目7番40号 TEL:052-661-5181 https://www.isewan.co.jp/</description></item><item><title>会社概要</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/company/about/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/company/about/</guid><description>会社概要 会社名 アンダーズ株式会社
英文社名 Andaze Ltd
所在地 〒 102-0083
東京都千代田区麹町 2-10-3 エキスパートオフィス 1F
設立 2016 年 4 月 決算期:3 月
資本金 10,000,000 円
代表者 新井 美奈
取引銀行
三井住友銀行 日比谷支店
ジャパンネット銀行 本店営業部
認定規格
情報セキュリティマネジメントシステム（ISO27001）
品質マネジメントシステム（ISO9001）
電話番号 03-3230-0401
ウェブサイト https://andaze.com
事業内容
各種企業に対する経営情報システムの診断、指導並びにコンサルティング
業務改善及びIT戦略に関するコンサルティング
情報通信事業への投資並びにこれらの企業の合併、提携、営業権の譲渡に関するコンサルティング
コンピュータソフトウェアの企画、開発、並びに輸出入
出版物及び電子コンテンツの制作および販売
各種企業の従業員採用に関するコンサルティング及び広告代理業
人事制度、教育プログラムの開発並びに教育研修の企画及び実施
有価証券の売買、保有及び運用
有価証券に関する投資顧問業務上記各号に付帯関連する一切の事業</description></item><item><title>大塚倉庫様 クールなデザインの「障害モニター」で秘密組織の一員を体験。</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/casestudy/c/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/casestudy/c/</guid><description>概要　 大塚倉庫様の大きな強みは、「全国翌日納品体制」を構築されていること。全国に83ヶ所の物流拠点を持ち、国内最大級の物流システムを構築しています。そのため、もしシステム障害が発生した場合は、状況をすぐに把握して遅延が発生しないように対応しなければなりません。大塚倉庫様のテクノロジー本部では、複数のシステムを稼働する上で主に3つの方針を掲げています。 ①システムを止めない、障害を起こさない ②障害が起きたらすぐに検知する ③短時間で復旧する、目標は発生から60分以内 どのシステムにも障害はつきものです。しかもなぜか重なって発生するケースもしばしば。そこで、テクノロジー本部では障害の検知や復旧のスピードを高める取り組みを進めてきました。しかし、これまでは障害が起きても運用チームには簡易なアラートメールが届くのみ。アラートメールは他の大量のメールに紛れて見過ごしてしまったり、確認できても英数字や専門用語だらけで担当者以外は分かりにくかったりと、対応までに時間がかかる原因になっていたのです。今回導入した「障害モニター」は、どこのシステムにどんな問題が起きているのかを図で分かりやすく可視化。運用チームのメンバーがワクワクするようなデザインで構築しました。内容がすぐに理解しやすい上に、データベースから解決法が表示されるため、誰が見ても対応できる見やすさを重視しています。
導⼊背景 数あるシステムのどこかに何らかの障害が発生すると、データ連携しているあちこちのシステムまで止まってしまうことがあります。トラブルの箇所がつかめなければ、現場は作業に入ることができません。すると、出荷漏れや配送遅延につながってしまう可能性もあります。アラートメールを読んでも障害の程度は不明。「何が起きているのか？」「すぐに解消する必要があるのか？」「どう対処すればいいのか？」が分からず、騒いでいるうちに時間は刻々と過ぎていく…。この状態を解消する仕組みがテーマになっていました。 大塚倉庫様が障害モニターを導入する上で、もっとも重要視されたのは「ビジュアル」です。人気アニメ作品に出てくる架空組織をモチーフに、各システムの健康状態がモニターに映し出されるようなデザインをご要望されました。そこで、アンダーズの開発チームが10パターン以上のデザインをご提案。文字フォントから色使い、パーツの位置など、さまざまなビジュアル案をお見せしました。意識したのは、運用チームのみなさんが、物流を司るすべてのシステムを自在に操っているような使用感を味わえること。意図を的確に汲み取り、実物をお見せして修正するという工程を積み重ね、スピード感を持ってシステム構築を進めてまいりました。 アンダーズでは、こうした画面に表示するビジュアルイメージだけでなく、システムのロゴデザインなども100パターン以上からお選びいただけます。ビジネスとテクノロジーを知り尽くすプログラマーだからこそ、机上の空論にならない実現可能なデザインをご提示。使いやすいUIでありながらカッコいい。業務に取り入れるみなさんが愛着のわくようなデザインニーズにお応えします。
得られた成果 障害モニターの導入によって、システム障害が起きている場所と影響範囲、解決策を視覚的に確認できるように。何らかの障害が起きるとモニター上に「注意」「警告」「重要」と、トラブルのレベルが3段階で赤く表示されるので、障害の程度も分かります。また表示の下には解決法が書かれており、解消の道筋が見えているので、運用チームが焦る必要はありません。解決されると華やかなグラフィックとともに「障害、解決」という文字に変わります。 本システムによって、テクノロジー本部が掲げる3つの方針に沿う環境を実現することができました。復旧までのスピードは格段に上がり、60分以内に解決するという速さにつながっています。また、運用チームのメンバーはモニターのクールなビジュアルに感化され、まるで重要任務を担う秘密組織の一員のような気持ちで取り組めるようになったそうです。使う方々が楽しみながら仕事に取り組めるのも、デザインがもたらす効果といえるでしょう。 今後は、現在マンパワーで対処している障害の解消を自動化するシステム構築を行い、人間が判断するところをさらに無くすことで、より高いスピードを求めてまいります。
お客様情報 大塚倉庫株式会社 大阪府大阪市港区石田1丁目3番16号 https://www.otsukawh.co.jp/</description></item><item><title>大塚倉庫様「問い合わせマルチチャット機能」で多彩な場から手軽に連絡</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/casestudy/b/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/casestudy/b/</guid><description>概要 「物流業界でもっとも使われるITインフラの創造」を掲げる大塚倉庫様が、第1フェーズで目指すゴールのひとつが、「コールセンターの電話対応をやめる」こと。端末を使ったシステム連携によって入荷から出荷まで現場完結型を実現するために、電話対応の削減は大きなテーマでした。 というのも、大塚倉庫様が配送するのは、自社グループが扱う食品や飲料品、医薬品、日用品だけではありません。納品先が一致する商品であれば、他社の商品であってもまとめて配送できる「共通プラットフォーム」を構築しているため、外販のお客様からのお問い合わせも多いのが現状です。 そこで、CARGO TRACKSの中に「マルチチャット機能」を入れることで、問い合わせ内容を一元管理することにしました。社内外のコミュニケーションをデジタル化することで、あらゆるやり取りをログとして蓄積。TeamsとLINEを連携するという画期的な試みを導入し、パソコンやスマートフォンから手軽に確認や返信ができる仕組みを実現しています。また、日時や期間、関わった担当者も分かるため、返信漏れや担当者不在の状況を防ぐ効果も狙いました。
導⼊背景 CARGO TRACKSの導入を決めた当初は、「配送のみえる化」専用のシステムとして想定していました。しかし、アンダーズの開発チームが要件定義書を作る過程で、電話やメールで行う業務連絡が煩雑で、大事な連絡の見落としや「言ったor言わない」が発生してしまうリスクがあることを把握。また、車内のドライバーなど手軽に連絡できる手段が限られた担当者がいることも、問い合わせの回答に影響を与えていました。 そこで、マルチチャット機能を追加することで、やり取りをWEB上で一括管理し、ログとして記録を残せるシステムが必要なのではないかと提案。当時、大塚倉庫様の社内ではTeamsをコミュニケーションツールとして使い始めていたため、マルチチャット機能の利便性を実感されていたタイミングでした。社内外すべての担当者が日常的に使っているスマートフォンアプリやパソコンなどから気軽に書き込めるUIが、大塚倉庫様にとってニーズを満たす重要な仕組みになると着想したのです。
得られた成果 ①「連絡手段はスマートフォン」のみという配送ドライバー全員に、新たなチャットアプリをダウンロードしてもらうのは手間がかかりますし、機能を使いこなすことに難易度の高さを感じるドライバーもいます。そこで、アンダーズが他社に先駆けて実現したのがLINEとTeamsの連携です。大塚倉庫様やメーカーの担当者はCARGO TRACKS上やTeamsからやり取りを行い、ドライバーは元々スマートフォンに入っているLINEを使って確認や返信が可能になりました。この画期的な連携によって、いつでも、どこでも、それぞれの場で活躍する人たちが、手軽に連絡ができるという利便性の向上につながっています。 ②いつ、だれが、どんな問い合わせを受け、誰に確認して、どう返したか。一連の問い合わせ対応をすべて記録。現在は担当者が対応を行っていますが、今後はシステム上に蓄積したデータを活用し、チャットの返信を「チャットボット」のように自動化する計画を進めています。 ③ひとつの問い合わせ内容に対して、複数のチャットルームを作ることが可能に。同じテーマであっても、会話するメンバー構成ごとに部屋を分けてやり取りすることができます。 ④チャット上で連絡を完結させることで、問い合わせの種類や傾向などのデータを蓄積。後から内容を分析し、さらなる業務改善や顧客満足につなげることも可能です。 問い合わせをチャットに集約することで、事務所の負担を解消。電話やFAXなど出社を伴う業務が削減したことでテレワークを可能とし、コロナ禍のような社会情勢でも適応できる環境を整備しました。現在は社内のみの活用ですが、これからパートナー企業にもトレーニングを行い、徐々に取引先とチャット上で会話ができる仕組みを構築。「大塚倉庫は電話を使いません」という完全なデジタル化に向けて、歩みを進めています。さらに今後は、WEB発注や配送のみえる化、マルチチャット機能を1つのログインで完結できるように構築を進めていく予定です。
お客様情報 大塚倉庫株式会社 大阪府大阪市港区石田1丁目3番16号 https://www.otsukawh.co.jp/</description></item><item><title>大塚倉庫様「配送みえる化」で物流の健康状態を見せる</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/casestudy/a/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/casestudy/a/</guid><description>概要 点滴や薬などの医薬品から飲料・日用品まで、私たちの日常に欠かせない製品の物流インフラを提供されている大塚倉庫様。大塚ホールディングスのグループ製品にとどまらず、全国翌日納品体制を敷く物流ネットワークを生かし、共通プラットフォームとして外販製品の取り扱いも60％以上と共同物流を推進しています。そんな大塚倉庫様が掲げている のが「IT×物流」。倉庫を「TECH-BASE」と位置づけ、物流業界の課題を解消すべくさまざまなデジタル化への企画開発に取り組んでいます。
そもそも物流業界は多くが「紙」の情報がなければ荷物を動かすことができませんでした。たとえば受注はFAXで届いた情報を手作業で入力。在庫の引当を行い、紙のリストに沿って保管場所を探し、商品を見つけ出します。伝票はメーカー専用のフォーマットに合わせて1枚1枚印刷。データを使うのはメーカーごとにエクセル入力をする程度で、すべての工程で人力の作業が欠かせませんでした。そこで、大塚倉庫様はWEB受注やピッキング、運送会社への指示を自動で可能にするID運輸、さらに納品伝票のペーパーレス化を実現。社内の事務作業の大幅な削減に成功し、日本ロジスティクスシステム協会のロジスティクス大賞を受賞しました。
その中で、大塚倉庫様がIT×物流の第1フェーズとして取り組んでいるのが「配送状況のみえる化」です。配送のみえる化とは、画面上で受注から配送までの状況を確認できるシステム「CARGO TRACKS」の機能。画面の地図上で荷物の位置から経路、到着予定時間、配達車両内の温湿度の情報までリアルタイムで把握することができます。
導⼊背景 卸先やメーカーにとって、配送状況が「見えない」ことは不安につながりやすく、以前は電話やメールによる問い合わせが殺到していました。しかし、配送業務を運送会社に委託している場合などは、現場のドライバーに直接連絡がつかないことも。配送会社の事務所に連絡して、事務所からドライバーに連絡をしてもらい、折り返しを待つという電話リレーが発生するため、問い合わせに回答した時にはすでに納品されていたという事例が起きていました。とくに災害や事故が発生した際には、コールセンターだけでなく社内での確認や問い合わせが殺到することも多く、コストや業務負担も課題に。そのため全国の社員やパートナー、そして納品先のお客様がもっと手軽に、必要な情報を取り出せる共通のプラットフォームを構築しました。
得られた成果 導入して間もない頃、東北地方で地震が発生した日がありました。地震が起きると、状況によって配送の遅延が発生します。これまでは災害などが起きた場合、メーカーごとに出荷データをエクセルで作成し、配送や納品状況を追記してはメールするという作業を繰り返していました。しかし今回は、東北地方を管轄する仙台営業所がCARGO TRACKSの「配送のみえる化」機能を駆使。配達完了ログをこまめにとったことで、運用部隊のロジスティクス本部が配送ステータスをリアルタイムで確認し、抜群のレスポンスでメーカーに伝えることができたのです。その結果、お客様側は問い合わせの回答を待つ時間と手間が大幅に削減。「いつ荷物が届くか分からない」といった不安が解消されました。今後は、パートナーの企業も画面上でステータスが確認できるように構築を進めていきます。 配送のみえる化は、大塚倉庫様が手がける物流の「健康状態」を見せるための仕組みです。速報が欲しい有事のときほど、社内はもちろん納品する卸先やメーカーにとっても有益な情報といえます。このような物流が持つ付加価値をさらに高める「コネクティック物流」は、競争優位にもつながるサービスといえるでしょう。
お客様情報 大塚倉庫株式会社 大阪府大阪市港区石田1丁目3番16号 https://www.otsukawh.co.jp/</description></item><item><title>採用代行サービス</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/services/recruit-agency/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/services/recruit-agency/</guid><description>採用代行サービス 人材紹介から採用活動、教育までトータルサポート アンダーズはAIを駆使し、多様化する採用手法の中で、もっとも効果的な媒体や手法を選定します。またコンサルティングから採用計画の立案、求人票の作成、日程調整、採用後の研修といった人材育成まで、一連の人事領域を代行。200社以上の採用支援で培った専門的な知見と、各エージェントやパートナー企業との連携によって得た情報、市場動向を分析し、戦略的な採用活動をサポートします。 【企業が採用でお持ちの課題】 • 募集を出しても応募が少ない、ターゲットが集まらない • 採用業務に時間がかかり、他の業務に集中できない • 遠隔で採用活動を進めたい • 採用にかかるコストを抑制したい • 複数の職種で人を採用したい • 即戦力となる経験者が欲しい
アンダーズが選ばれる理由 (1) 人材紹介会社や代理店が入る前段階からコンサルティング 「こんな人材を」「いつまでに」「何名」「予算内で」といったご要望に合わせて、採用計画を立案。各種求人メディアや人材エージェント、SNS、ダイレクトリクルーティングなどの多様な採用手法から最適なご提案をします。IT業界のSESはもちろん、多彩な業種の新卒から中途、派遣、アルバイトまで柔軟に対応。全国のお客様にご活用いただけます。 (2) 人事領域まで手が回らない企業をワンストップで支援 たとえば年間100名規模の採用が必要な大手企業であっても、人事部門の担当者は2～3名。少ないマンパワーで、求人広告を作ったり面接の日程調整をしたり、スカウトメールを配信したりと、膨大な採用業務を担当されている現場も多いのではないでしょうか。また、企業によっては人事と他の業務を兼任されているご担当者もいらっしゃるようです。アンダーズは、そんな手間と時間を費やす人事領域をアウトソースできる専門チームをご用意しています。 (3) 新技術「POWER BI」で、採用活動の成果を「見える化」 人事の方々がいくら頑張っても効果が出ない場合など、どの工程で問題があったのかを「見える化」するツール「POWER BI」をご提供。POWER BIは、企業側の手ごたえと採用の実態のギャップを「数値」で埋めるサービスです。応募から内定までの日数から、面接を後回しにしている部署名まで一目瞭然。責任の所在が分かり、よりスピーディーな採用活動につながります。また、採用後は数字で振り返りができるため、課題を見つけて改善することも可能です。
アンダーズの採用代行サービス (1) 求人広告作成 採用サイトに掲載する求人広告を作成します。WEB上で情報が公開されるため、在職中でありながら転職を考えている潜在的な層にもアプローチが可能です。また、採用した人数によって広告掲載料が左右されないので、募集人数が多い場合におすすめ。さらに、未経験者がターゲットとなる場合や、募集職種が限られる求人にも向いています。 (2) 人材紹介 採用を考えているお客様に適した転職希望者を仲介するマッチングサービスです。私たちの目でふさわしい方を厳選してご紹介するため、効率よく採用活動ができる点も特徴。また、採用が決まるまで費用が発生しないため、ご納得いただけるまでじっくりと採用活動に取り組むことができます。 (3) ダイレクトリクルーティング 近年注目されている採用方法です。簡単にお伝えすると欲しい人材の「1本釣り」。膨大な人材データベースから、ターゲットに近い人材を選んで直接オファーをかけることができます。費用はデータベースの使用料を払うスタイル。一人ひとりの職務経歴や情報が分かるので、即戦力の採用や多彩な職種の人材を同時に採用できる点もメリットです。 (4) 採用業務アウトソーシング 最短翌日からスタートでき、安定して稼働します。時間単位でご利用いただけるため、タスクを切り出すことなく一連の採用業務に対応可能です。自社で派遣スタッフを採用したり、一時的にエージェントへ依頼したりする場合と比べても、アンダーズの専門チームは教育不要で安全かつスピーディー。属人化させないことを徹底するチーム体制で、急な退職や欠勤のリスクもありません。 【ご利用例】 • 採用計画の立案 • 求人広告の作成 • 人材データベースの共有 • 採用ノウハウの提供 • スカウトメール配信代行 • 面接日程の調整 • 自社採用サイトの求人原稿の更新 • 合否連絡などの求職者とのやり取り (5) 採用コンサルティング 知名度や会社規模、業種によって、どんなに優れた会社でも、魅力が伝わらないことで応募が集まりにくいというケースがあります。そこで戦略的なアプローチから採用活動をデザイン。より効果的な採用計画をご提案します。 (6) 採用後の人材教育 採用活動が成功した後は、一員となった社員の育成に着手します。アンダーズでは、大手広告代理店で人事領域に30年以上携わっている教育のプロフェッショナルが新人研修やマナー研修、スキルアップ研修を担当。これから教育部門を立ち上げるお客様や、育成まで手が回らないというお客様からのご依頼が多いです。 (7) その他、以下についても承ります。 • 採用ウェブサイトの制作 • 動画や広告、マンガの製作 • イベント出展サポート • ノベルティグッズの制作</description></item><item><title>新規事業サービス開発</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/services/service-develop/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/services/service-develop/</guid><description>新規事業サービス開発　 新規事業から既存システムを使った拡張まで支援 書類のようなアナログ情報のデジタル化や、一からビジネスモデルを生み出す新規事業まで、DXの可能性は無限大です。アンダーズは、優れた技術を活用したサービスの戦略立案から実装、運用保守まで20年以上の経験を持つシェアード・チームがワンストップで手がけます。より客観的に、より中立的に。実現可能なコストの範囲で、お客様のデジタル改革をサポートします。
アンダーズが選ばれる理由 (1) トレンドをおさえたサービスデザイン力 • 市場のトレンドをいち早く押さえ、その先端を走る新規サービス開発を支援します。 • 既存事業との相乗効果が期待できるビジネスモデルを提案します。 • 単なる作業者として手を動かすのではなく、提案型でプロジェクトをリードすることを大切にしています。 (2) 専門のエキスパートによる業務設計サポート • 事業ごとに専門のエキスパートが、業務設計を支援します。 • 業務監査等のサポートもお任せください。 • 新規事業から事業拡張まで、すべてを相談できる戦略的パートナーです。 (3) 新規事業に参入できるシステム開発力 • システム化する内容をビジネスの視点から明らかにし、基本設計を行います。 • 共同利用型のクラウドやライブラリを使うことで、短期間での新規立ち上げが可能です。 • 最終的に目指したいのは事業の収益化。そのため運用後の改善提案や品質強化も私たちの強みです。
事例紹介 アンダーズが擁するプロフェッショナル</description></item><item><title>日綜産業様　Power BI</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/casestudy/e/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/casestudy/e/</guid><description>概要 建物、土木、鉄道などの建築・メンテナンス工事に欠かせない「仮設機材」の専門メーカーとして、50年以上の実績を持つ日綜産業様。さらなる事業拡大を見据え、採用活動も活発に行っています。そこで、採用活動の意思決定を人間の主観や感覚ではなく、データの「事実」に基づいて行うため「POWER BI」を導入。POWER BIは、採用プロセスが今どの段階にあるのか、どの部署で止まっているのか、そして応募から採用までどれぐらいの期間がかかっているのか。採用活動の効果を客観的な数値で分析することができます。
導⼊背景 複数の応募者とやり取りをされる人事部門は、一つひとつの採用プロセスを円滑に進める中で、より効率的かつ満足度の高い採用につなげるために尽力されています。ただ、人事部門の方々だけが頑張っても、採用活動は成功しません。時に採用スピードが遅い原因が、面接を担当する各部署や担当者が、採用業務を後回しにしているからという場合もあるでしょう。しかし応募から採用までの期間が長くなればなるほど、応募者が辞退するリスクも高まります。そこで、各担当者が採用活動に責任を持って取り組むためのツールが求められていました。
得られた成果 出稿した求人広告に対する応募者数、応募から採用までの期間など、採用活動の成果を数値で分析。1名を採用するためにかかったコストから、費用対効果を算出できるように。そのため、数値を根拠にした客観的な広告媒体の選定も可能になりました。 また、今どの部署で採用活動が止まっているのかなど、責任の所在も「見える化」。担当者が採用活動を「自分ごと」として取り組むようになり、採用活動のスピードもアップ。後から一連の採用を振り返る際に、主観ではなく客観的な事実で議論できることにより、本質的な課題の発見・解消にもつながっています。
お客様情報 日綜産業株式会社 東京都中央区日本橋蛎殻町1-10-1 TEL. 03-3668-2701 https://www.nisso-sangyo.co.jp/</description></item><item><title>沿革</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/company/history/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/company/history/</guid><description>沿革 · 2011年 代表・新井が渡印
· 2015年 インドから帰国。会社設立の準備を始める
· 2016年 アンダーズ株式会社を設立
· 2017年 マイクロソフトネットワークパートナー認定取得
· 2018年 マイクロソフトシルバーパートナー認定取得
· 2019年 本社を虎ノ門から麹町へ移転
· 2019年 増資 （500万→1000万）
· 2020年 開発拠点をWeWork半蔵門へ設置
· 2020年 マイクロソフトゴールドパートナー認定取得
· 2021年 ISO9001およびISO27001を取得</description></item><item><title>経営理念</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/company/philosophy/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/company/philosophy/</guid><description>経営理念 企業のDXをテクノロジーの最前線で支援。 商品の質や価格だけでは勝負できないこの時代。 これからの競争市場で生き残るために必要なのは、 ビジネス価値を加速度的に押し上げるDXです。 アンダーズは、ビジネスの付加価値を高め、 そして既存のビジネスモデルを根底から覆す、 革新的なイノベーション創出に貢献。 多様なスキルをかね備えたプロフェッショナルが 単なるデジタル化にとどまらない 新たな付加価値を創り出します。 そんなテクノロジーの最前線でビジネスを捉える アンダーズのシェアード・チームが、 共通で持っている理念をお伝えしましょう。
Corporate Slogan 企業理念 グローバルかつ優れた技術で、日本にイノベーションを。 ＜他案＞優れた技術で／成長に、伴走する。／②変革を、常識に。／③世界のイノベーションを、日本のスタンダードに。／④世界標準のイノベーションで、日本を進展させる。／⑥グローバル基準のテクノロジーを、日本へ発信。／⑦世界的なイノベーションで、日本を変革する。
5DNA 行動規範 (1) 市場を席捲する 競争優位を確立し、お客様が市場を席捲できるようなサービスの提案が大前提。組織改革や新たなビジネス価値につながる革新的なDXを推進します。 (2) 経営視点で見る 最優先すべきはお客様に未来をもたらすDX。経営課題と向き合いながら、テクノロジーによって売上や利益を伸ばすビジネスモデルの創出に尽力します。 (3) 結果にこだわる どんな困難な局面にも向き合い、プロジェクトを完遂させる。イノベーションを起こすというゴールに向かって、結果にこだわります。 (4) チャレンジし続ける 各分野の第一線で活躍してきたプロフェッショナルが集結したからこそ、豊富な知見を活かした新たな挑戦が可能です。常識や前例を疑い、先進的なソリューションでチャレンジし続けます。 (5) 世界基準で考える 新しいビジネスモデルを生み出すために必要なのは、グローバルな視点です。私たちは常に優れたテクノロジーと世界基準のサービスを提供します。
アンダーズフィロソフィ (1) プレーヤーであれ。 メンバー全員がプレーヤーとして、お客様の成長に伴走する。ビジネス価値を最大化させるために、動き続けます。 (2) シナジーを起こす。 互いの専門知識やノウハウを共有し合うことで相乗効果を発揮する。そんなシナジーを起こすシェアード・チームです。 (3) 互いを尊重する。 多彩な能力や経験を持つメンバー同士が互いを敬い、国籍や価値観、得意分野を尊重し合うことで高い創造性を発揮します。 (4) 期待を超える 当初の計画どおり、指示どおりに取り組むだけでなく、より価値の高いアイデアや提案を生み出す。お客様の期待を超えるような、ビジネス戦略を実現します。 (5) あきらめない プロジェクト完遂のために、高い意志と行動力で最後まであきらめない。過程で壁に突き当たったり、失敗したりしても、そこから学ぶことでより大きな成果につなげます。 (6) 過程で評価しない、結果で決める どのように進めたのか、どれだけ長い時間デスクに居たかという工程よりも、結果が評価のすべてであると考えます。 (7) 神は細部に宿る。 ディテールをいかに仕上げるか。完成度を可能な限り高めるべく、ソースコードの細部まで気を配ります。</description></item></channel></rss>