<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>サービス on アンダーズ株式会社</title><link>https://andaze.com/ja/services/</link><description>Recent content in サービス on アンダーズ株式会社</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja-JP</language><lastBuildDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://andaze.com/ja/services/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>AI（人工知能）開発サービス</title><link>https://andaze.com/ja/services/artificial-intelligence/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/services/artificial-intelligence/</guid><description>AI（人工知能）開発サービス 課題解決や経営戦略の実現に貢献する、精度の高いAIソリューションをご提供 IoT（Internet of Things）の普及により、センサーから取得した膨大かつ多種多様なデータを分析し、ビジネスで活用することは、今や当たり前のこととなっています。そしてビッグデータとAIを組み合わせることで、消費者の隠れたニーズを見出して新たなビジネス機会を創出したり、生産現場の業務改善を行って、製品の品質向上やコスト削減ができるようになります。AIとビッグデータによって、価値あるイノベーション（変革）を起こすことが可能になるのです。
アンダーズでは「AIを導入したものの、望むような効果がなかなか出ない」というお悩みもつ企業様に対して、AIを用いた具体的な目標の実現や課題解決のお手伝いをしています。身近でメリットがわかりやすく、変数の少ないニッチな領域から始めることで、データ量が少なくても精度の高い分析結果が得られます。その後、効果検証を行い、改善を加えながら導入の範囲を広げていけば、AIを社内に浸透させ、着実に成功に導くことができます。
●アンダーズが実際にAI分析を行い、実用化したシステム（例） ・製造業における商品のキズや凹み、異物混入など、外観異常を検知するためのシステム
・運送業における最適な配送計画が自動で設定できるシステム
・物流業界における倉庫内作業の効率化や、配置・導線の見直しができるシステム など
●アンダーズ流AI分析の基本ステップ STEP1 ビジネスにインパクトを与えるAI分析対象を検討
STEP2 「インパクトが大」で「変数が小」の課題を優先して分析実施順を決定
STEP3 データ収集用アプリケーションやIoT、RPA*などからデータを収集
STEP5 「ニッチな領域」「小さい変数」からスモールスタートでAI分析
STEP6 経験や勘に頼らないAIの分析結果をビジネスに活かす
* Robotic Process Automationの略で、ソフトウェア型ロボットによる業務プロセスの自動化のこと
基幹システムの開発に伴い、ビッグデータの活用を長きにわたり行ってきたアンダーズは、豊富な知見と高度な技術力で、DXに積極的にAIを取り入れています。コンサルティングから携わるシェアード・チームが開発や運用まで手がけることで、ハイレベルのAI開発を実現。イメージしやすい設計イラストやPoCの試作品をご覧いただきながら、何度も改良を重ねることで、品質をさらに高めていきます。
アンダーズが選ばれる理由 (1) 専門のAIエキスパートがビジネス拡大に貢献 長年培ってきたAI領域や予測領域で培ったノウハウをもとに、専門のAIチームが概念実証にとどまらず、さらなるビジネス拡大や利益化にも貢献します。
さまざまな業界でAIの実用化を担ってきたアンダーズが、各分野のスペシャリストが結集したシェアード・チームをご提供します。
(2) 新規ビジネスの最前線で培った高度なAI開発 ビジネス上でのAI実装は、多量のデータを扱う形態となります。そこで、アンダーズはISO27001の情報セキュリティマネジメントシステムを取得。理想的なパフォーマンスを叶える環境をご用意します。
オープンソースの AI 開発フレームワーク ML.NETを採用し、スピード感を持って機械学習をモデリングします。
Microsoft認定のゴールドパートナーとして、AI導入をお考えのお客様が潜在的に求めるニーズに寄り添い、即戦力として期待にお応えします。
(3) AIソリューションをワンストップでご提供 導入時のコンサルティングはもちろん、データ統合プラットフォームの整備といった管理もお任せください。
短期間で時代の先を行くAIアルゴリズム設計を実現します。
現状の理解から企画の立案まで、ビジネスと先端技術に精通したアンダーズのAIスペシャリストがワンストップで対応します。</description></item><item><title>CRM／Salesforceの外部拡張、機能とコストを最適化</title><link>https://andaze.com/ja/services/crm-salesforce/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/services/crm-salesforce/</guid><description>CRM／Salesforceの外部拡張、機能とコストを最適化 なぜDynamics/SalesforceのAzure拡張が必要なのか? Dynamics/SalesforceとAzureの機能を併用することで、機能・データ保管において費用対効果の高いスマートソリューションが実現可能となり、データの収集・加工・保管における時間と費用の問題を改善し、データの見える化について柔軟な選択肢を持つことができます。
CMSから静的ウェブサイト(HUGO)へ移行する5つのメリット 静的ウェブサイトへ移行することで、高速な読み込み速度や改修のしやすさ、セキュリティの向上など、多くのメリットがあります。CMSから移行することで、よりスムーズなサイト運用と改善を実現します。また、スカラブルな構造により、検索エンジンのランキングも向上する可能性があります。
（1） 高速なページロードスピード 動的なCMSに比べて簡単な構造と静的なコンテンツのために、より高速なページロードスピードを提供します。サーバーが効率的にページを生成して返すことができ、動的な要素がないため、ページ読み込み時間が短縮されます。
（2） 低コスト 静的サイトは動的サイトに比べてリソースの使用量が少ないため、サーバーやホスティング費用が低く抑えられます。また、静的サイトはサーバーに負荷をかけないので、長期間運用することも可能です。
（3） 安全性の向上 サイトが動的に生成されることがないため、攻撃者からのハッキングやウィルス感染リスクが低減します。また、静的サイトは、必要なリソースが少ないため、サイト管理者のセキュリティ管理の負担も軽減されます。
（4） スケーラビリティ サーバーのリソースを最小限に抑えて高速なページロードを実現することがでるため、トラフィックが急増してもサイトのパフォーマンスに影響を及ぼすことがなく、スケーラビリティが向上します。静的サイトは動的CMSに比べて簡素な構造のため、アクセス負荷が大きくなってもサイトが壊れにくいというメリットがあります。
（5） よりシンプルな構成 静的サイト構造はCMSに比べてよりシンプルで簡潔なものになるため技術的な知識が必要なく、よりスムーズな開発と管理が可能になります。更新も簡単で効率的に行うことができ、多くの中間レイヤーが必要ないため、管理コストも低減されます。
Dynamics/Salesforce拡張サービス × Microsoft Azure Dynamics/Salesforce拡張サービスは、Microsoft Azureの機能を活用し、機能とコストの問題を改善します。
大量データの処理 モバイル端末やIoTによって日々増大するデータを、Azure拡張サービスでスムーズに処理します。
原始データは、保管料の安いデータレイク上に保管 ビルトインのパイプラインデータ処理による高速なデータ処理 メダリオンアーキテクチャによるセルフBI、ビジネスレポーティングに最適なデータ生成 柔軟な見える化によって、業務現場や経営者は、データに基づいた意思決定を行うことが可能となる 使用するAzure機能：Azure Data Factory、Azure Storage 、Azure SQL Database Elastic Pool 、Azure AppService Plan 制限のない機能追加 AzureのPaaSサービスを使えば、サービスによる機能拡張制限を受けずに必要な機能をオーダーメイドで追加することができます。貴社の競争優位性と、跳躍的な事業推進をサポートします。
AzureのPaaSサービスを使えば、サービスによる機能拡張制限を受けずに必要な機能をオーダーメイドで追加することができます。 貴社の競争優位性と、跳躍的な事業推進をサポートします。 アプリ作成：マイページ、特注UI、高速な画面遷移、カスタム認証 コミュニケーション：Teams、LINE、Slack、SMSとの接続 人の認知機能代替：音声、言語、視覚、決定 AI：回帰、分類、予測、時系列分析 使用するAzure機能：Azure Bot Service、Azure Cognitive Services、Azure Machine Learning ライセンス料の最適化 本サービスはAzureのPaaS機能を利用するため、一般的なSaaSと比較してトータルコストが下がることが期待されます。
一般的に、データ容量・処理性能の比がSaaSと比べて安価 データをネイティブ形式で安価に蓄積できるため、要件定義の工程と費用を節約 各種ツールとSQLでネイティブに接続可能であり、データ処理量やスピードに制限が少ない 使用するAzure機能：Azure Storage 、Azure SQL Database Elastic Pool 、Azure AppService Plan アンダーズが選ばれる3つの理由 弊社はPaaSで業務システムを構築する専門集団であり、高機能・高品質を適正価格で提供するベンダーとして幅広い業種のお客様から継続率94％で選ばれています。戦略立案から設計、開発、運用保守までをビジネスとテクノロジーを熟知したシェアードチーム®が担当し、グローバル基準の技術を活用して競争優位をもたらすサービスを提供。お客様のビジネス価値を最大限に高めるために努力を惜しみません。</description></item><item><title>HUGO／静的ウェブサイト移行、セキュリティと保守性の向上</title><link>https://andaze.com/ja/services/hugo/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/services/hugo/</guid><description>HUGO／静的ウェブサイト移行、セキュリティと保守性の向上 静的ウェブサイトと動的ウェブサイトの違い 静的ウェブサイトは事前に作成されたコードをWebサーバーに置いて、高速で安定的に表示されます。動的ウェブサイトは処理が必要で、リクエスト毎にコンテンツが生成され、柔軟性が高く、ユーザーによる操作やデータベース連携が可能です。
CMSから静的ウェブサイト(HUGO)へ移行する5つのメリット 静的ウェブサイトへ移行することで、高速な読み込み速度や改修のしやすさ、セキュリティの向上など、多くのメリットがあります。CMSから移行することで、よりスムーズなサイト運用と改善を実現します。また、スカラブルな構造により、検索エンジンのランキングも向上する可能性があります。
（1） 高速なページロードスピード 動的なCMSに比べて簡単な構造と静的なコンテンツのために、より高速なページロードスピードを提供します。サーバーが効率的にページを生成して返すことができ、動的な要素がないため、ページ読み込み時間が短縮されます。
（2） 低コスト 静的サイトは動的サイトに比べてリソースの使用量が少ないため、サーバーやホスティング費用が低く抑えられます。また、静的サイトはサーバーに負荷をかけないので、長期間運用することも可能です。
（3） 安全性の向上 サイトが動的に生成されることがないため、攻撃者からのハッキングやウィルス感染リスクが低減します。また、静的サイトは、必要なリソースが少ないため、サイト管理者のセキュリティ管理の負担も軽減されます。
（4） スケーラビリティ サーバーのリソースを最小限に抑えて高速なページロードを実現することがでるため、トラフィックが急増してもサイトのパフォーマンスに影響を及ぼすことがなく、スケーラビリティが向上します。静的サイトは動的CMSに比べて簡素な構造のため、アクセス負荷が大きくなってもサイトが壊れにくいというメリットがあります。
（5） よりシンプルな構成 静的サイト構造はCMSに比べてよりシンプルで簡潔なものになるため技術的な知識が必要なく、よりスムーズな開発と管理が可能になります。更新も簡単で効率的に行うことができ、多くの中間レイヤーが必要ないため、管理コストも低減されます。
静的ウェブサイト移行サービス ×Microsoft Azure Azure Static Web Serviceは、Microsoft Azureによる静的ウェブサイト構築サービスです。高速な読み込み速度と、拡張性に優れたホスティング環境を提供することが特徴です。Hugoは、Go言語による静的サイトジェネレータです。高速なビルドと、簡単な構造を特徴とすることから、静的サイト構築に向いています。
CMSからAzure Static Web Serviceへ移行する手順 移行するための手順は以下の通りです。
（1） 静的コンテンツの生成： 動的なWebサイトから静的なコンテンツを生成するためのツールを使用します。本サービスではHugoを利用します
（2） 静的コンテンツのホスティング： 生成された静的なコンテンツをAzure Static Web Serviceにホスティングします
（3） デプロイの設定： GitHubを使って、静的なWebサイトの自動デプロイを設定することができます。静的なWebサイトにドメインを割り当てます
Azure Static Web Serviceとは Microsoft AzureのStatic Web Serviceは、静的なWebアプリケーションを構築、ホスティング、公開するためのサービスです。このサービスはHTML、CSS、JavaScriptなどの静的コンテンツをホスティングするために最適化されています。静的Webアプリケーションはサーバーサイドのプログラムやデータベースを必要とせず、単純なHTTPリクエスト/レスポンスのみを使用します。このため、高速なページロードスピード、高いセキュリティ、そして低コストなホスティングが可能になります。Static Web Serviceは簡単な設定とCI/CD統合などの機能を備えています。ビジネスに適したカスタムドメインと多彩な拡張機能も利用することができます。
Hugoとは Hugoは、Go言語を使用した高速な静的サイトジェネレーターです。テンプレートエンジンを使用して、Webサイトを生成することができます。複数のコンテンツタイプ（ブログ記事、ページ、記事など）を管理することができます。また、複数のテーマを選択してカスタマイズすることができます。Hugoは、高速なページロードスピードとシンプルな構造を特長としています。また、GitHubなどのサービスとの統合も簡単です。静的サイトのホスティングと管理に最適なツールとして、Web開発者に人気です。
アンダーズが選ばれる3つの理由 弊社はPaaSで業務システムを構築する専門集団であり、高機能・高品質を適正価格で提供するベンダーとして幅広い業種のお客様から継続率94％で選ばれています。戦略立案から設計、開発、運用保守までをビジネスとテクノロジーを熟知したシェアードチーム®が担当し、グローバル基準の技術を活用して競争優位をもたらすサービスを提供。お客様のビジネス価値を最大限に高めるために努力を惜しみません。
(1) ソリューションに関する豊富な経験とビジネスへの深い理解 金融・物流・不動産・製造・卸売・小売り・サービスの業種において、クラウドソリューションで培った豊富なノウハウが強みです
マーケティング・営業・総務・経理・人事・業務・資材・サービス部門におけるプロセスに精通しています
クラウド利用料を最適化して、システムへの投資対効果を確実なものとします
(2) 既存システム拡張から新規事業参入まで対応できる技術力 第三のCRM®ライブラリーの蓄積により、SaaSレベルの品質とスピード開発を可能とします
分類・回帰・予測といったAI計算に加えて、音声・画像・動画・文字を分析し、人の意思決定をシステムで代替します
マイページ、マルチテナント、独自SaaSサービスなど、高い設計技術を要する案件もお任せください
(3) 運用まで自社完結のワンストップでサービスをご提供 品質管理（ISO27001）、セキュリティ管理（ISO9001）認証のプロセスで、安心の運用サービスをご提供します</description></item><item><title>カスタムPoCによるシステム開発成功率を底上げ</title><link>https://andaze.com/ja/services/custom-poc/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/services/custom-poc/</guid><description>カスタムPoCによるシステム開発成功率を底上げ 7つの視点でみるPoC開発前後の変化 新システムの開発では多額の投資を行うため、開発後に結果が得られないと損失が大きくなります。そのため、まずは簡易版を作成し検証することで、早い段階で実現可能か投資額に見合った効果が生み出せるか検証します。
カスタムPoCサービス5つのメリット カスタムPOCはニーズを正確に捉え、最適なシステムを提案するため、DX推進に必要不可欠なツールです。カスタムPOCを実施することで、業務プロセスや課題を深く理解し、最適な解決策を提供することができるため、確かな信頼関係を構築することができます。
（1） 早期具現化 ニーズや課題を把握することで早期に最適なシステムの具現化が可能となります。そのため、開発や導入のスピードが向上し、より早いビジネス上の成果を得ることができます。
（2） 機能検証 要望やニーズを正確に把握した上で最適なシステムを提案し、機能の検証ができるため、システムの開発前に機能の動作確認や問題点の発見ができ、品質の向上につながります。
（3） コスト削減 最適なシステム提案による不要機能省略と早期問題発見・修正により、コスト削減に繋がります。不具合発生減少も見込めます。
（4） 早期評価 開発のオーバーヘッドを削減し、早期の評価を行い、最終的なシステムの構築を行う際に役立つ情報を収集することができます。
（5） 仕様確定 希望するシステムの仕様を実際に試作することができるため、仕様確定を早期に行うことができます。これにより、後の開発段階での修正・改善作業の削減や、納期の短縮が実現可能となります。
カスタムPoCサービス ×Microsoft Azure Azureの機能を利用して、AI・IoT・認知機能・データ統合の小規模な開発を行い、開発の実現可能性を確認し、課題を特定します。実現性・到達レベルの検証、不確実性の排除、安全性の確認を行うことができます。実現すべき開発範囲、開発期間と概算の費用を得ることで、本番開発への投資判断を行うことができます。
低コスト お客様が支払う必要のあるコストを最小限に抑えることで、コストを削減します。Azureでは、インフラストラクチャ、プラットフォーム、データベースなどのサービスのコストが最低限に抑えられています。
データセキュリティ 高いレベルのセキュリティを提供しています。Azureは、暗号化、データ検証、2要素認証などの様々な機能を備えています。
豊富な機能 豊富な機能を提供しています。Azure上では、サーバーやデータベースなどを簡単に構築できたり、ストレージやデータのバックアップを行ったりすることができます。
簡単な管理 簡単な管理インターフェースを提供しています。お客様は、Azureポータルを使用してサービスを管理し、複雑な構成やセキュリティ設定を行うことができます。
自動アップグレード Azureを使用すると、サービスの自動アップグレードにより、アプリケーションのパフォーマンスを向上させることができます。
ハイブリッドインテグレーション オンプレミスのデータセンターをAzureに簡単に統合できるように設計されています。お客様は、Azureを使用して、オンプレミスとクラウドを統合することができます。
アンダーズが選ばれる3つの理由 弊社はPaaSで業務システムを構築する専門集団であり、高機能・高品質を適正価格で提供するベンダーとして幅広い業種のお客様から継続率94％で選ばれています。戦略立案から設計、開発、運用保守までをビジネスとテクノロジーを熟知したシェアードチーム®が担当し、グローバル基準の技術を活用して競争優位をもたらすサービスを提供。お客様のビジネス価値を最大限に高めるために努力を惜しみません。
(1) ソリューションに関する豊富な経験とビジネスへの深い理解 金融・物流・不動産・製造・卸売・小売り・サービスの業種において、クラウドソリューションで培った豊富なノウハウが強みです
マーケティング・営業・総務・経理・人事・業務・資材・サービス部門におけるプロセスに精通しています
クラウド利用料を最適化して、システムへの投資対効果を確実なものとします
(2) 既存システム拡張から新規事業参入まで対応できる技術力 第三のCRM®ライブラリーの蓄積により、SaaSレベルの品質とスピード開発を可能とします
分類・回帰・予測といったAI計算に加えて、音声・画像・動画・文字を分析し、人の意思決定をシステムで代替します
マイページ、マルチテナント、独自SaaSサービスなど、高い設計技術を要する案件もお任せください
(3) 運用まで自社完結のワンストップでサービスをご提供 品質管理（ISO27001）、セキュリティ管理（ISO9001）認証のプロセスで、安心の運用サービスをご提供します
設計をしたシェアードチーム®がワンストップで運用まで手がけますので、システムが絵にかいた餅になりません
DXやIT戦略について何でも相談できる強力なパートナーシップを築き、長期的に柔軟に対応しています
シェアードチーム®について 正社員を雇うこともできますが、最近はシェアードチーム®︎を選択する企業が増えています。シェアードチーム®という選択があることで、企業様は、より柔軟な雇用形態を採用できるようになり、業務効率が飛躍的に上がります。
※準委任契約とは： 専門的な知識や経験を持つ人が、発注者から指揮命令を受けずに仕事を請負い、自分の責任で仕事を遂行する契約です。
Reason1：直接雇用のリスクを回避 企業が長期雇用したスタッフが退職すると、システムの知識を失うリスクがあります。弊社のシェアードチーム®は、異なる企業にローテーションすることで、業務の属人化を防ぎます。また、弊社に長期で関わっていただくと、弊社の様々なプロフェッショナルがご支援するため、1社で採用できる人材数を大幅に増やすことができます。
Reason2：時間あたりの生産性の向上 全社員が得たノウハウや人脈を社内で共有しているため、お客様の課題にマッチした経験を持つシェアードチーム®が業務に取り組みます。そのため、事例調査や外注先探しの時間が短縮され、様々なリスクも低減できます。第三者としての客観的な提案をさせていただくことで、お客様社内での意思決定時間の短縮も可能となります。
Reason3：人材の増減や交代が自由 情報システム部門の業務は、日々変動しており、システム運用やヘルプデスクなどの業務量やスキルレベルが常に変わります。弊社のシェアードチーム®は、専門家チームで構成されており、お客様のビジネスの変化に応じて必要な人員を自由に調整できるため、お客様の企業に必要な情報システム人材を社内メンバーとして利用が可能です。
アーキテクチャサンプル（大規模） アーキテクチャサンプル（小規模）</description></item><item><title>新規事業向けマルチテナントSaaSサービス開発</title><link>https://andaze.com/ja/services/saas/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/services/saas/</guid><description>新規事業向けマルチテナントSaaSサービス開発 SaaSサービス事業を始める10のメリット 企業が保有する情報をSaaSサービスとして提供する新規事業には、以下の10のメリットがあります。
（1） 新たな収益源の確立 自社の保有情報をSaaSサービスとして提供することで、多くのユーザーが利用する、新しい収益源を確立することができます。
（2） 情報の有効活用 自社で収集し、保有しているものの、これまであまり活用されていなかった情報を有効活用することができます。
（3） 新規顧客の開拓・獲得 SaaSサービスを提供することで新たな顧客層にアクセスし、新規を獲得して、顧客基盤を拡大することができます。
（4） 顧客との信頼関係構築 自社の保有する情報を提供することで、それらを必要とする顧客との信頼関係を構築することができます。
（5） 顧客ニーズの把握 自社の保有する情報を提供することで、顧客ニーズに合わせたサービスの提供や改善などをすることができます。
（6） ブランドの構築／価値向上 保有情報提供により、認知度を向上させて独自ブランドを構築、またはその価値を高め、顧客の信頼を向上させることができます。
（7） 競合他社との差別化 自社が保有する価値ある情報を広く提供することで、競合他社との差別化を図り、圧倒的な競争優位を確保することができます。
（8） データ収集 SaaSサービスを提供することで、さらに多くのデータを収集し、SaaSサービスの精度を上げることができます。
（9） 安定的な売上げ・長期的な収益性の向上 SaaSサービスを提供することで、より安定的な売上げが見込まれ、長期的な収益性の向上が期待できます。
（10） ビジネスモデルの多様化 自社の保有する情報を提供することを通じて、ビジネスモデルの多様化ができ、さらなる新規事業の開拓が可能になります。
SaaSサービス開発手順 SaaSサービスの開発は、一般的には以下の手順で行います。 SaaSサービスを成功に導くために、弊社では★のサービスを提供します。
（1） アイデア出し 提供するSaaSサービスのアイデアを出し、それらを検討して、顧客ニーズに応えることができるものを選択します。
（2） マーケットリサーチ 顧客ニーズや競合他社のSaaSサービスを調査し、アイデア段階のソリューションの既存のものとの違いや市場における需要を確認します。
（3） プロトタイピング★ アイデアを元にサービスの仕様書を作り、実際にプロトタイプ（原型）を作成して、顧客によるテストや検討を繰り返し行っていきます。
（4） 開発・テスト★ 開発に必要な技術スタックを選択し、プロトタイプをベースに実際にSaaSサービスを開発。問題点や改善点をテストで検証し、修正していきます。
（5） リリース★ テストを通過し、完成したSaaSサービス（アプリケーション）をリリースして、ユーザーとのやりとりを開始します。
（6） マーケティング SaaSサービスを広報・宣伝などすることで、より多くのユーザーに知ってもらい、継続的に使ってもらって収益を生み出します。
（7） サポート・メンテナンス★ ユーザーからのフィードバックを元にトラブルシューティングなどを行い、サービスの質を維持・向上させていきます。
SaaSサービス開発前の準備 ～事前に定めること～ SaaSサービスを自社で立ち上げるにあたって、事前に定めておく必要のあることは以下の5項目です。
（1） マーケットニーズ 市場に対する需要やトレンドを明確にし、顧客のニーズに応えることができるサービスを提供することが大切です。
（2） 予算とリソース SaaSサービスの開発・運用に必要な予算と人員などのリソースを見積もり、事前に確保しておく必要があります。
（3） 競合他社の調査 競合他社のサービスの特徴、強みと弱み、市場シェアなどの情報を調査し、自社のサービスをどのように差別化するか考えることが重要です。
（4） 技術的な要件 SaaSサービスを提供するにあたり、必要な技術的な要件を検討し、適切なインフラやツールを選定することが大切です。</description></item><item><title>脱サブスクによって、ITコストを大きく削減</title><link>https://andaze.com/ja/services/subscription/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/services/subscription/</guid><description>脱サブスクによって、ITコストを大きく削減 脱サブスクとサブスクの違い 今や企業にとって欠かせないSaaSには、手軽に使い始められるなどさまざまな利点があります。しかし、ランニングコストやカスタマイズ、拡張性の観点から課題もあるため、PaaS内に自社システムを構築してSaaSを移行し、運用していきます。
脱サブスクの5つのメリット 使用頻度の低いサービスを整理して脱サブスクを行うことで月々の料金が削減され、コスト効率の良い経営が実現できます。PaaSに新システムを構築して移行させたり、継続使用が必要なSaaSと共存共栄させることで、個人情報の保護やプライバシーの担保も期待でき、以下のメリットが生まれます。
MERIT1. コスト削減 SaaSを利用すると年額または月額のサブスクリプション料金がかかりますが、不要なサービスを整理し、PaaSに移行することで、コスト削減を実現することができます。またPaaSに自社ソリューションを構築することで、より柔軟なカスタマイズや新しい機能・技術の採用が可能となり、ビジネスの成長に寄与することができます。
MERIT2. カスタマイズ性 SaaSは一般的に仕様やインターフェイスが決まっていますが、PaaSに移行することで機能制限がなくなり、より柔軟な独自のカスタマイズが可能になります。またPaaSで自社ソリューションを開発することで、独自開発による新しい機能や技術の採用が可能となり、自社のビジネスニーズに合ったシステムを作ることができます。
MERIT3. 拡張性 必要に応じて必要なだけ、システムを拡張することができます。自社ソリューションを開発することで、将来、事業規模やビジネスニーズが変化しても、システムを拡張して対応することができます。脱サブスクにより、ビジネスの成長に合わせた拡張性や自由な開発が可能となり、企業の成長に寄与することができます。
MERIT4. セキュリティ SaaSをPaaSに統合し、自社のインフラストラクチャでサービスを提供することで、自社のセキュリティ要件に合わせて対策を強化することができます。また、PaaS内にデータを保管することで、データのプライバシーやセキュリティ、情報保護に対するコントロールが向上し、ビジネスデータを安全に保護することができます。
MERIT5. 独自のインフラ構築 PaaSを利用することで、独自のインフラを構築することができます。これによって、企業にとって有用な仕組みを確立することができるようになります。また、コスト削減や必要に応じたカスタマイズ、自社内でのより柔軟な運用が可能となり、独自インフラ構築における数々のメリットを享受することができます。
脱サブスク × Microsoft Azure Microsoft Azureは、クラウドにてアプリケーションを実行するためのインフラを提供し、必要な設備や環境も備えます。AzureのPaaSを調達することで、コストを削減するだけでなく、「融通の利く」システムが構築できます。
Azure Data Factory 大量のデータを統合、加工、保管することができるデータ管理プラットフォームです。分散型データストレージ、データウェアハウスなど、さまざまなデータソースからデータを統合し、ビジネスに有用な情報を提供することができます。
Azure Storage 大量データを保存・管理するためのストレージサービスです。Blob Storageなど様々なタイプのストレージが提供されており、高い可用性、スケーラビリティ、セキュリティなどが備わっています。APIを利用して他のサービスやアプリケーションと簡単に連携することができます。
SQL Server PaaS向けのリレーショナルデータベース管理システムです。大量のデータを管理、高速に検索することができます。多様なアプリケーションやサービスと連携することができ、強力なデータセキュリティと高可用性が提供されています。
Azure App Service Webアプリ、モバイルアプリ、APIなどを条件に合わせて、手軽にホスト・デプロイすることができるサービスです。高いスケーラビリティと可用性、厳重なセキュリティ、信頼性などが備わっており、Azureの他のサービスとの統合も簡単に行えます。
Azure Cognitive Services 人工知能を利用して画像認識、言語理解、情報抽出などの機能を提供するAPI集です。開発者はAPIを呼び出すことで、簡単にAI技術を活用することができます。APIは常に進化しており、最新のAI技術を使うことができます。
Azure Bot Service チャットボットを簡単に開発・デプロイできるサービス。自然言語処理、画像認識、Q&amp;amp;AなどのBotテクノロジーを活用し、顧客やユーザーとのコミュニケーションを効率化できます。他のプラットフォームと連携でき、顧客サポートやマーケティングなどで活用できます。
アンダーズが選ばれる3つの理由 弊社はPaaSで業務システムを構築する専門集団であり、高機能・高品質を適正価格で提供するベンダーとして幅広い業種のお客様から継続率94％で選ばれています。戦略立案から設計、開発、運用保守までをビジネスとテクノロジーを熟知したシェアードチーム®が担当し、グローバル基準の技術を活用して競争優位をもたらすサービスを提供。お客様のビジネス価値を最大限に高めるために努力を惜しみません。
(1) ソリューションに関する豊富な経験とビジネスへの深い理解 金融・物流・不動産・製造・卸売・小売り・サービスの業種において、クラウドソリューションで培った豊富なノウハウが強みです
マーケティング・営業・総務・経理・人事・業務・資材・サービス部門におけるプロセスに精通しています
クラウド利用料を最適化して、システムへの投資対効果を確実なものとします
(2) 既存システム拡張から新規事業参入まで対応できる技術力 第三のCRM®ライブラリーの蓄積により、SaaSレベルの品質とスピード開発を可能とします
分類・回帰・予測といったAI計算に加えて、音声・画像・動画・文字を分析し、人の意思決定をシステムで代替します
マイページ、マルチテナント、独自SaaSサービスなど、高い設計技術を要する案件もお任せください
(3) 運用まで自社完結のワンストップでサービスをご提供 品質管理（ISO27001）、セキュリティ管理（ISO9001）認証のプロセスで、安心の運用サービスをご提供します
設計をしたシェアードチーム®がワンストップで運用まで手がけますので、システムが絵にかいた餅になりません
DXやIT戦略について何でも相談できる強力なパートナーシップを築き、長期的に柔軟に対応しています
シェアードチーム®について 正社員を雇うこともできますが、最近はシェアードチーム®︎を選択する企業が増えています。シェアードチーム®という選択があることで、企業様は、より柔軟な雇用形態を採用できるようになり、業務効率が飛躍的に上がります。
※準委任契約とは： 専門的な知識や経験を持つ人が、発注者から指揮命令を受けずに仕事を請負い、自分の責任で仕事を遂行する契約です。</description></item><item><title>脱サブスク・脱クラウド・脱パッケージ</title><link>https://andaze.com/ja/services/cloud/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/services/cloud/</guid><description>脱サブスク・脱クラウド・脱パッケージ
支援サービス コスト、セキュリティ、システム運用の観点から「脱サブスク・脱クラウド・脱パッケージ」をご支援 今や企業にとって欠かせない存在になったクラウドサービス（SaaS）には、運用管理の効率化などさまざまな利点がありますが、このところSaaSのサブスク料ほか関連コストが予想より高いことに気付いた企業が、ROI（投資利益率）改善のために契約を見直すなど「脱サブスク・脱クラウド・脱パッケージ」の動きが出てきています。さらにシステム運用の限界から、自社内システム「オンプレミス」のよさを再評価し、その運用を肯定的に捉える企業も増えています。
アンダーズではそんな「脱サブスク・脱クラウド・脱パッケージ」を希望される企業のご支援をいたします。コスト、セキュリティ、パフォーマンスなどのお悩みやカスタマイズの有無などをお伺いし、お客様にとって最適な形での「脱サブスク・脱クラウド・脱パッケージ（脱SaaS）」を進めていきます。
●一般的な脱クラウド vs アンダーズの脱クラウド 一般的な脱クラウド ・SaaSで構築したシステムをオンプレミスに移行する
・オンプレミスからSaaSに移行したシステムを、再びオンプレミスに戻す
アンダーズの脱クラウド ・アプリケーションごとに判断して「ハイブリッドクラウド」の形に変えていく
アンダーズの脱サブスク・脱クラウド・脱パッケージはワークロード（アプリケーション）ごとに判断して行います。すべてをオンプレミスに移行するのではなく、コスト、セキュリティ、カスタマイズ、システム連携などを考えて、必要なSaaSは残す、独自のカスタマイズや高いセキュリティ要件が求められるシステムはオンプレミスに移行する、というように柔軟に対応していきます。ただし、オンプレミスは従来型のものではなく、PaaS内のリソースを1社で専有利用する「プライベートクラウド（リソース専有型クラウド）」で、パブリッククラウドであるSaaSとプライベートクラウドであるオンプレミスクラウドとを併用して「ハイブリッドクラウド」を構築し、運用していきます。
●「ハイブリッドクラウド」を使った脱サブスク・脱クラウド・脱パッケージ PaaS内オンプレミスクラウドでは、オンプレミスとSaaSの間を移動できるワークロード設計をしたうえで新たなシステムを構築し、従来の基幹系システムの機密性の高いデータを連携、必要なSaaSについてのみ継続利用していきます。
●「脱パッケージ」のニーズ例 【会社所在地：東京都／従業員350名／メーカー】
以前は大手の販売管理システムを利用していました。しかし、パッケージ製品のため業務のやり方に合わない仕様が多く、業務が非効率になっていました。そのため、自社独自の業務に最適なフルスクラッチ開発でシステムを刷新することを決めました。
社内でも根幹となるシステムのリプレイスであるため、特に要件定義などの上流工程に強みを持つ数社が候補に上がりました。数社へ相談する中で、シェアードチームの体制や提案を受けた内容が決め手となり、アンダーズ株式会社に依頼することに決めました。
開発期間中も、以前のパッケージ製品では実現できなかった要望が現場社員から次々に湧いてくるなか、うまくまとめていただき助かりました。今も保守を安心してお任せさせて頂いています。
アンダーズが選ばれる理由 (1) クラウドソリューションと「脱サブスク・脱クラウド・脱パッケージ」に関する豊富な経験とビジネスへの深い理解があります。 さまざまな業界のクラウド／脱クラウドソリューションで培った、高度な技術力と豊富なノウハウが強みです。
クラウド移行／脱クラウドにとどまらず、DXならではの特性を活かして、業務効率化やコスト削減、ビジネスのさらなる拡大に貢献します。
ISO27001の高度なセキュリティマネジメントシステム（ISMS）を取得し情報の機密性、完全性や可用性をバランスよく維持・改善しています。
(2) 自社完結のワンストップでサービスを提供 戦略立案からハイブリッドクラウドの設計、構築、運用後までアンダーズが責任をもってご提供。グループ企業や下請け企業に丸投げするような工程はありません。
専門開発メンバーが無理のないコストで、ニーズに合わせた機能や性能をご提供します。
DX推進について何でも相談できる強力なパートナーシップを築きます。
(3) 必要な製品を、必要な量だけ、必要なタイミングで提供 専門のエキスパートが、仕組みづくりから運用面まで、お客様にとって最良な形をご提案。
先進テクノロジーを駆使したAIサービスや、データ分析、APIなど、DX活用に必要な基盤を構築。
開発期間の大幅な短縮を叶える開発手法「DevOps*」を採用。
ご要望に応じて、業務監査対応の支援を理想的なタイミングでご提供。
*開発と運用が連携して取り組む、ソフトウェア開発手法のひとつ</description></item><item><title>PoC（概念実証）</title><link>https://andaze.com/ja/services/consulting/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/services/consulting/</guid><description>PoC（概念実証）
プロトタイプ・試作品サービス システム開発の実現可能性を確認し、投資判断をするための「試作・実装・検証」をご提供 DXの成功の第一歩はPoCです。PoC（ピーオーシーまたはポック）とは「Proof of Concept」の略で、システム開発の実現可能性を見出すため、実際に小規模な試作や実装を行い、できあがったもので検証を重ね、IT投資を行うかどうかの判断をするためのものです。PoCで検証された結果をしっかりと分析し、本番環境で効果を実証・不具合の検証を継続していくことが、プロジェクト達成の近道となります。
アンダーズでは、新システムの導入やセキュリティ構築を検討されている企業様のPoCを承っています。IoTやAIを開発する場合、前例のない施策や技術を活用して多額の投資を行うことが多いため、本格的な開発をしてから結果が得られないと、損失が大きくなります。そのため、まずはシステムの簡易版を作成し、小規模な検証を行うことで、早い段階で実現可能かどうか、投資額に見合った効果が生み出せるか、検証していただくことができます。すでにアイデアや技術的な実現性が確定したシステムのプロトタイプ・試作品製作も承っていますので、ぜひご相談ください。
●システム開発でPoC・プロトタイプ・試作品製作を行うメリット ・開発リスクの軽減 PoCを行うことで、実現可能かどうかを早期に判断できます。実際の環境を再現しながら検証するため、動作の安定性や使い勝手を確認し、リスクを軽減しながら開発できます。
・無駄な工数・コストの削減 無駄な工数をかけることなく、コストを抑えて新サービス導入を実現することができます。
また、失敗やスケジュール遅れなどによる無駄な工程・コスト増も削減することが可能です。
・社内の理解・フィードバック PoCを実施し、実現性や費用対効果の根拠を示すことで、社内からの理解が得やすくなります。また現場の従業員からのフィードバックを得ることも可能で、問題点を発掘できます。
・円滑な意思決定と投資判断 PoCを通じて、技術的問題がなく、目的に対して十分な効果や成果を示すことができれば、経営層の意思決定（投資判断）を促す材料となり、開発予算を獲得することができます。
●PoCの流れ（プロトタイプ・試作品製作は2以降） 1. ゴール（目標値）設定 PoCを通して得たい結果や必要なデータが何なのか、目標値を設定します。
2. 試作と実装 必要最小限の機能を搭載したシステムの試作品を開発し、その後、実環境へ実装します。
3. 検証 実際に使用する人に、より実践に近い形でシステムを使ってもらい、効果を検証します。
4. 評価 PoCで得たデータをもとに評価を行います。実現可能性と共に課題も洗い出していきます。
アンダーズが選ばれる理由 (1) AIエキスパートを含む専門チームが新システムの実効性を検証 さまざまな業界・企業のシステム開発を担ってきたアンダーズが、各分野のスペシャリストを結集したシェアード・チームで、ビッグデータおよびAI開発で培ったノウハウを基に、PoCをご提供します。
PoCを繰り返しても本番開発に至らない「PoC疲れ」を避けるために、お客様の課題と目標とするゴール、適用する技術を事前に擦り合わせたうえで、費用対効果や投資の正当性が証明できる、実現可能レベルのPoCをご提案いたします。
Microsoftが認定するゴールドパートナーとして、お客様が潜在的に求めるニーズに寄り添い、即戦力として期待にお応えします。
(2) 新規ビジネスの最前線で培った高度なAI開発 PoCでご要望の多いAI実装は、多量のデータを扱う形態となります。そこで、アンダーズはISO27001の情報セキュリティマネジメントシステムを取得。正式なPoC契約を締結して、導入前検証を進めていきます。
AI開発プロジェクトでは、オープンソースの AI 開発フレームワーク ML.NETを採用し、スピード感を持って機械学習をモデリングします。
(3)PoCをワンストップでご提供 お客様のご要望を正確に把握するヒアリングから、課題と導入する技術、費用対効果のご提案まで、ビジネスと先端技術に精通したアンダーズのAIスペシャリストがワンストップで対応します。
短期間で、実導入に至るレベルのPoCをご提供します。</description></item><item><title>Webサイト高速化</title><link>https://andaze.com/ja/services/design/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/services/design/</guid><description>静的Webサイト構築サービス（Webサイト高速化） Webサイトの表示高速化と、セキュリティ強化を実現する「静的Webサイト開発」 「多額の広告費を使ってSNSやLPから自社サイトに誘導しても、Webサイトの表示速度が遅いために直帰率や離脱率が高くなり、コンバージョン率が上がらない」、そんな企業のマーケティング担当者の声をよく聞きます。事実、世界的なネット販売会社が「サイト表示が0.1秒遅くなると売り上げが1%減少し、1秒高速化すると10%売上が向上する」と分析しているように、表示速度の遅いWebサイトは製品購入やサービス利用の直接的なデメリットとなるだけでなく、会社や製品のブランディングにも悪影響を与えると考えられています。
アンダーズは、Webサイトの表示の高速化を実現するために「Hugo」を使った「静的Webサイト」の開発を行っています。HugoとはGo言語で開発された静的サイトジェネレータ（Webサイト構築フレームワーク）で、高速Webサイトの生成ができ、セキュリティ上のリスクも軽減できます。Webサイトの表示速度を改善し、速くしたい、セキュリティ対策を強化したい……。そうした希望をおもちの企業様におすすめの技術です。
●静的Webサイトとは 静的サイトジェネレータであるHugoは静的HTMLを出力して、ユーザーからアクセスがあった際、そのHTMLファイルを公開するだけなので、いつ誰がどこで見ても同じ情報がすぐにWebサイトに表示されます。静的Webサイトの主なメリットは以下の通りです。
(1) ページの表示スピードが速い Webページのコンテンツを変化させる「動的」ページの生成処理がないため、サーバーのリソースを消費せず、ページの読み込みが速いという特長があります。表示までの時間が短いので、ユーザーにストレスを与えず、Webサイトからの離脱が抑えられます。
(2) セキュリティ性が高い 静的サイト（HTML）はデータベースを使用せず、静的ページのみで構成するという性質上、プラグインや悪意のあるコードの実行がないので、動的サイト（WordPress）に比べ、セキュリティ上のリスクが低いという特長があります。簡単なセキュリティ対策を施しておけば、高度な対策は基本的に必要ありません。
【セキュリティに関する詳細】 ・管理画面がない Hugoには管理画面がないので管理画面から乗っ取られるというリスクはありません。
・プラグインがない 動的Webサイト（WordPress）のプラグインは機能追加を容易にする便利な機能ですが、セキュリティ上の脆弱性になることが多々あります。しかも、プラグインはそれぞれ別の開発者が作成・公開しているものなので、企業がすべてチェックしているわけではありません。その脆弱性のあるプラグインがHugoにはないので、セキュリティリスクが低いのです。
・悪意あるコードの実行がない Webサーバーの機能を拡張し、動的にWebページを生成するために用いられるPHPなどの言語を使った動的サイトの生成では、その仕組み上、悪意のあるコードが実行されるリスクがありますが、HugoはPHPを使わないので、リスクを軽減することができます。
・サーバーの管理は不要 静的サイト（HTML）は、サーバーに負荷がかかりにくいシンプルな構造で、動的サイトと比べると、大量アクセスに強いという特長があります。また、配信サーバーだけあればよく、クラウドサービスを使えばバックアップやメンテナンスも不要で、管理が非常に楽です。
・Go 言語製 マルチプラットフォームで Hugo を利用でき、さまざまなOSで Hugo を実行することができます（iOSやAndroid でも可）。Hugo を使えば高速にPC／モバイルの様々な環境でサイトを生成することが可能です。
●静的Webサイトに適したサイト・ページ 各業種のコーポレートサイト
各業種の求人Webページ
企業広告などのランディングページ（LP）
●動的／静的Webサイトのメリット・デメリット ●静的Webサイトと動的Webサイトの違い 項目 | 静的Webサイト（Hugo） | 動的Webサイト（WordPress）
制作・更新 | △／× | 〇 条件により異なる情報を表示 | × | ◎ ページの表示速度 | ◎ | △ サーバーへの負担 | 〇 | △ セキュリティ | ◎ | △ コストパフォーマンス | ◎ | △～○</description></item><item><title>採用代行サービス</title><link>https://andaze.com/ja/services/recruit-agency/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/services/recruit-agency/</guid><description>採用代行サービス 人材紹介から採用活動、教育までトータルサポート アンダーズはAIを駆使し、多様化する採用手法の中で、もっとも効果的な媒体や手法を選定します。またコンサルティングから採用計画の立案、求人票の作成、日程調整、採用後の研修といった人材育成まで、一連の人事領域を代行。200社以上の採用支援で培った専門的な知見と、各エージェントやパートナー企業との連携によって得た情報、市場動向を分析し、戦略的な採用活動をサポートします。
【企業が採用でお持ちの課題】
募集を出しても応募が少ない、ターゲットが集まらない 採用業務に時間がかかり、他の業務に集中できない 遠隔で採用活動を進めたい 採用にかかるコストを抑制したい 複数の職種で人を採用したい 即戦力となる経験者が欲しい アンダーズが選ばれる理由 (1) 人材紹介会社や代理店が入る前段階からコンサルティング 「こんな人材を」「いつまでに」「何名」「予算内で」といったご要望に合わせて、採用計画を立案。各種求人メディアや人材エージェント、SNS、ダイレクトリクルーティングなどの多様な採用手法から最適なご提案をします。IT業界のSESはもちろん、多彩な業種の新卒から中途、派遣、アルバイトまで柔軟に対応。全国のお客様にご活用いただけます。
(2) 人事領域まで手が回らない企業をワンストップで支援 たとえば年間100名規模の採用が必要な大手企業であっても、人事部門の担当者は2～3名。少ないマンパワーで、求人広告を作ったり面接の日程調整をしたり、スカウトメールを配信したりと、膨大な採用業務を担当されている現場も多いのではないでしょうか。また、企業によっては人事と他の業務を兼任されているご担当者もいらっしゃるようです。アンダーズは、そんな手間と時間を費やす人事領域をアウトソースできる専門チームをご用意しています。
(3) 新技術「POWER BI」で、採用活動の成果を「見える化」 人事の方々がいくら頑張っても効果が出ない場合など、どの工程で問題があったのかを「見える化」するツール「POWER BI」をご提供。POWER BIは、企業側の手ごたえと採用の実態のギャップを「数値」で埋めるサービスです。応募から内定までの日数から、面接を後回しにしている部署名まで一目瞭然。責任の所在が分かり、よりスピーディーな採用活動につながります。また、採用後は数字で振り返りができるため、課題を見つけて改善することも可能です。
アンダーズの採用代行サービス (1) 求人広告作成 採用サイトに掲載する求人広告を作成します。WEB上で情報が公開されるため、在職中でありながら転職を考えている潜在的な層にもアプローチが可能です。また、採用した人数によって広告掲載料が左右されないので、募集人数が多い場合におすすめ。さらに、未経験者がターゲットとなる場合や、募集職種が限られる求人にも向いています。
(2) 人材紹介 採用を考えているお客様に適した転職希望者を仲介するマッチングサービスです。私たちの目でふさわしい方を厳選してご紹介するため、効率よく採用活動ができる点も特徴。また、採用が決まるまで費用が発生しないため、ご納得いただけるまでじっくりと採用活動に取り組むことができます。
(3) ダイレクトリクルーティング 近年注目されている採用方法です。簡単にお伝えすると欲しい人材の「1本釣り」。膨大な人材データベースから、ターゲットに近い人材を選んで直接オファーをかけることができます。費用はデータベースの使用料を払うスタイル。一人ひとりの職務経歴や情報が分かるので、即戦力の採用や多彩な職種の人材を同時に採用できる点もメリットです。
(4) 採用業務アウトソーシング 最短翌日からスタートでき、安定して稼働します。時間単位でご利用いただけるため、タスクを切り出すことなく一連の採用業務に対応可能です。自社で派遣スタッフを採用したり、一時的にエージェントへ依頼したりする場合と比べても、アンダーズの専門チームは教育不要で安全かつスピーディー。属人化させないことを徹底するチーム体制で、急な退職や欠勤のリスクもありません。
【ご利用例】
採用計画の立案 求人広告の作成 人材データベースの共有 採用ノウハウの提供 スカウトメール配信代行 面接日程の調整 自社採用サイトの求人原稿の更新 合否連絡などの求職者とのやり取り (5) 採用コンサルティング 知名度や会社規模、業種によって、どんなに優れた会社でも、魅力が伝わらないことで応募が集まりにくいというケースがあります。そこで戦略的なアプローチから採用活動をデザイン。より効果的な採用計画をご提案します。
(6) 採用後の人材教育 採用活動が成功した後は、一員となった社員の育成に着手します。アンダーズでは、大手広告代理店で人事領域に30年以上携わっている教育のプロフェッショナルが新人研修やマナー研修、スキルアップ研修を担当。これから教育部門を立ち上げるお客様や、育成まで手が回らないというお客様からのご依頼が多いです。
(7) その他、以下についても承ります。 採用ウェブサイトの制作 動画や広告、マンガの製作 イベント出展サポート ノベルティグッズの制作 導入の効果 希望する人材の確保 採用コストの抑制 安心かつスピーディーに採用活動ができる 人事部門の負担軽減 採用後のスキルアップ おすすめの業界・業種 人材不足に悩まれている全業種 求人サイト構築を予定されている全業種 人事部門を強化したい全業種
など 導入事例 (1) 事例 1 業種： 製造</description></item><item><title>新規事業サービス開発</title><link>https://andaze.com/ja/services/service-develop/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/services/service-develop/</guid><description>新規事業システム開発サービス（SaaS開発） 新規事業を成功に導く、変化に柔軟なスピード感あるシステム開発 新規事業は「やってみないとわからない」要素が大きいプロジェクトです。そのシステムも、最初の要件定義で必要な機能をすべて決めてから開発を進めるウォーターフォール型で行うと、要件や設計に修正が発生するたびに手戻りが発生し、多大な時間とコストがかかってしまいます。不確実性の高い新規事業を成功させるためのシステム開発は、素早く小さく作って改善のサイクルを早く回し、精度を上げていくことが重要です。
アンダーズは、必要な機能（SaaSを含む）を短いスパンでリリースする、アジャイル開発を採用しています。お客様の会社に既存データがある場合、新規事業の仮説を検証するのに最低限必要な機能は何なのか見極め、優先順位の高い順から作っていきます。最初から機能を盛り込むと時間とコストがかかり、改善に予算を充てられなくなるので、小さな機能を素早く作って検証を重ね、必要な機能を追加しながら、最終的に完成度の高いシステムを開発していきます。PoCを実施し、本番開発を行うこともできますので、ご相談ください。
●アンダーズ流 新規事業システム開発のポイント 新規事業のシステム開発においては「手戻りが起きないように入念に準備する」というより、「仮説の見込み違いや状況の変化はどこかで必ず起きるもの」と考え、当初決定した要件や設計に変更があった場合に、柔軟に対応できる体制でプロジェクトに取り組んでいきます。
アジャイル開発では短期間で優先度の高い機能から作っていくため、コア機能を先に完成させて検証を重ねながら、精度の高いシステムを比較的早くリリースすることができます。
・新システムをリリースするまでの期間を短くする 開発に多大な時間とコストをかけてリリースしても、市場や顧客のニーズに合わなくなった場合、損失が大きく、新規事業が困難になる可能性もあるため、スピーディに開発します。
・必要な機能を短いスパンで開発 必要最小限の機能を短期間で開発することで工数とコストを抑え、状況の変化に合わせたシステムの軌道修正や、ご要望に応じた機能追加に柔軟に対応できるようにしておきます。
・作ったシステムが必要とされているかどうか素早く検証、改善 実際にユーザーに使っていただいて検証した結果を反映し、素早く改善します。それを繰り返して、実用性と精度の高いシステムをリリースすることで、お客様の新規事業の成功にも貢献していきます。
新規事業向けSaaSサービス開発 自社が収集・保有するデータをSaaSサービスとして提供することを、新規事業として検討する企業が増えています。SaaSによる情報提供事業化には、保有データの有効活用、新規収入源の確保だけでなく、顧客獲得、競合他社との差別化、ビジネスモデルの多様化といった様々なメリットがあります。
・SaaSサービス事業を始めるメリット 企業が保有する情報をSaaSサービスとして提供する新規事業には、以下の10のメリットがあります。
1.新たな収益源の確立 自社の保有情報をSaaSサービスとして提供することで、多くのユーザーが利用する、新しい収益源を確立することができます。
2.情報の有効活用 自社で収集し、保有しているものの、これまであまり活用されていなかった情報を有効活用することができます。
3.新規顧客の開拓・獲得 SaaSサービスを提供することで新たな顧客層にアクセスし、新規を獲得して、顧客基盤を拡大することができます。
4.顧客との信頼関係構築 自社の保有する情報を提供することで、それらを必要とする顧客との信頼関係を構築することができます。
5.顧客ニーズの把握 自社の保有する情報を提供することで、顧客ニーズに合わせたサービスの提供や改善などをすることができます。
6.ブランドの構築／価値向上 保有情報提供により、認知度を向上させて独自ブランドを構築、またはその価値を高め、顧客の信頼を向上させることができます。
7.競合他社との差別化 自社が保有する価値ある情報を広く提供することで、競合他社との差別化を図り、圧倒的な競争優位を確保することができます。
8.データ収集と顧客ニーズの把握 SaaSサービスを提供することで、さらに多くのデータを収集し、顧客ニーズに応じたサービスの提供や改善などに活かせます。
9.安定的な売上げ・長期的な収益性の向上 SaaSサービスを提供することで、より安定的な売上げが見込まれ、長期的な収益性の向上が期待できます。
10.ビジネスモデルの多様化 自社の保有する情報を提供することを通じて、ビジネスモデルの多様化ができ、さらなる新規事業の開拓が可能になります。
・SaaSサービス開発手順 SaaSサービスの開発は、一般的には以下の手順で行います。 SaaSサービスを成功に導くために、アンダーズは ☆ を提供します。
1. アイデア出し 提供するSaaSサービスのアイデアを出し、それらを検討して、顧客ニーズに応えることができるものを選択します。
2. マーケットリサーチ 顧客ニーズや競合他社のSaaSサービスを調査し、アイデア段階のソリューションの既存のものとの違いや市場における需要を確認します。
3. プロトタイピング☆ アイデアを元にサービスの仕様書を作り、実際にプロトタイプ（原型）を作成して、顧客によるテストや検討を繰り返し行っていきます。
4. 開発・テスト☆ 開発に必要な技術スタックを選択し、プロトタイプをベースに実際にSaaSサービスを開発。問題点や改善点をテストで検証し、修正していきます。
5. リリース☆ テストを通過し、完成したSaaSサービス（アプリケーション）をリリースして、ユーザーとのやりとりを開始します。
6. マーケティング SaaSサービスを広報・宣伝などすることで、より多くのユーザーに知ってもらい、継続的に使ってもらって収益を生み出します。
7. サポート・メンテナンス☆ ユーザーからのフィードバックを元にトラブルシューティングなどを行い、サービスの質を維持・向上させていきます。
アンダーズが選ばれる理由 (1) 既存システムの拡張から新規事業参入まで対応できる、システム開発力 アナログ情報のデジタル化から、社内データを分析して新たにビジネスモデルを生み出す新規事業まで、DXの可能性を無限大に引き出すシステム開発を得意にしています。
IT技術だけでなく、ビジネスにも精通する経験豊富なコンサルタントやエンジニアが、システム化する内容をビジネスの視点から明確にし、設計・開発を行います。
共同利用型のクラウドやライブラリを使うことで、短期間での新規立ち上げが可能です。</description></item><item><title>リモート勤怠管理サービス</title><link>https://andaze.com/ja/services/shared/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/services/shared/</guid><description>リモート勤怠管理サービス リモートワーク従業員のプライバシーを保護しながら、勤怠状況と生産性をモニタリング 新型コロナウイルス感染症の蔓延をきっかけに、従業員にリモートワークを認める企業が増えました。流行が一段落した今もオフィスでの勤務を義務とせず、さまざまな勤務形態を認める流れが加速しています。一方で「従業員や部下を信頼しているものの、リモートでは働きぶりがわからない」「コンプライアンス違反のリスクが不安」という経営者や管理者の声も少なくありません。こうした状況を背景に、アンダーズでは、従業員の勤怠管理と生産性のモニタリングを行う「リモート勤怠管理サービス」をご提供しています。
●「監視ツール」ではなく、信頼を元にした「確認ツール」 アンダーズの「リモート勤怠管理サービス」はPCの使用状況データを収集して、従業員の方々がどのように働いているか分析し、より効率的な働き方に改善するためのヒントを得るために開発された、企業向けのサービスです。
従業員のPCのカメラにアクセスしたり、画面のビデオを録画したりして監視するものではなく、あくまで勤怠状況の確認と管理、労働生産性に関する詳細なデータ分析、コンプライアンスの向上に役立つ洞察を行うサービスを提供しています。
●「リモート勤怠管理サービス」で実現すること データの収集と集計 リモート勤怠管理ツールをインストールして、従業員が使用しているアプリケーションやウェブサイトの閲覧に関するデータを収集します。
リモート勤怠管理ツールは従業員のPCのアクティブなウィンドウ（現在選択され、操作中の画面）で、マウスとキーボードの動きを検出します。画面をビデオ録画したり、PC上のカメラにアクセスしたりすることはなく、プライバシー保護に配慮しています。
従業員のPCの使用状況を追跡し、生産性の高い作業とそうでない作業に自動的に分類します。たとえば「Microsoft Outlook」「Excel」「Teams」など、企業で広く使われているビジネスアプリケーションは「生産的」と見なされますが、SNSのアプリケーションは非生産的と見されます。ただし、管理職の判断で「マーケティングチームはFacebookの使用も生産的作業」といった設定に変えることもできます。
従業員の時間使用率の表示 最も使用されているアプリケーション、総作業時間、生産的な作業時間など、毎日／毎週／毎月の作業傾向を可視化します。また、担当業務に関係のない「外れ値」も検出します。
ダッシュボードで、従業員のPC利用時間を1時間ごとに分け、1つの作業に集中した「フォーカスタイム」、短時間に複数のタスクを実行した「マルチタスクタイム」、会議やチャット、メールに費やした「コラボレーションタイム」の3つに分類します。
コンプライアンス コンプライアンスリスクをもたらす可能性のあるすべての従業員の行動(リモートまたはオンサイト)を検出します。たとえば、情報漏えいの危険性のある外付けハードドライブの使用や未承認ソフトウェアのインストール、危険なWebサイトの閲覧など、セキュリティの脆弱性が検出されたときに、アラートを発するよう設定します。 生産性レポート オフィス勤務とリモートワークの従業員の作業時間と傾向を可視化することで、在宅勤務制度導入の判断材料になります。
個人、チーム、部門グループの合計労働時間と「生産的な労働時間」を可視化します。
標準的な従業員の働き方と、トップパフォーマーの働き方の違いを明確にします。
負荷がかかり過ぎている従業員や仕事量の不均衡を明らかにし、タスクの再配分化や業務分担の最適化に役立ちます。
長時間労働になりがちなリモートワークでの作業スケジュールを調整し、生産性を最適化して、健康的でワークライフバランスが取れた働き方ができるようサポートします。
生産性のピーク時間を分析して、チームが最も集中し、生産的になる時期を明示します。
集中力や効率性の低さを示すメンバーを特定し、燃え尽き症候群や退職という結果にならないよう、早期にサポートの必要性を示唆します。
業務内容や仕事量が従業員の役割と責任に合致するように、1日あたりの生産性、集中力、コラボレーション時間（メール、チャット、会議など）の目標を設定します。
SaaS管理 アプリケーションとツールの使用状況、生産性の関係を確認し、SaaSが無駄に増加し、予算が取られないようにします。具体的には、利用頻度の低いユーザーや未使用または未割り当てのライセンス、機能が重複するアプリケーションを特定し、サブスクリプションの更新やライセンスの購入時に無駄が出ないようにしていきます。 「リモート勤怠管理サービス」は、会社のポリシーや組織によってカスタマイズが可能です。
以下のような企業様はぜひお問い合わせください。
従業員のリモートワーク化を実現したい
生産性を維持しながら労働時間を短縮し、週4日の勤務体制にしたい
地方勤務や時短勤務など、従業員が多様性のある働き方を選べる会社にしたい</description></item><item><title>IoT／ビッグデータ開発サービス</title><link>https://andaze.com/ja/services/iot/</link><pubDate>Mon, 09 Jan 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/services/iot/</guid><description>IoT／ビッグデータ開発サービス 業務改革や新たなビジネスチャンスにつながる、データ活用をご支援 DX推進に伴い、「自社で保有する大量のデータ（ビッグデータ）をビジネスにうまく結びつけたい」と考える企業が増えています。IoTやAIなどのデジタル技術の活用によって、日々大量に収集・加工・分析されるビッグデータは、人の経験値や勘に頼らない現状把握と、それを基にした的確な判断に役立っています。ビッグデータの予測分析を参照し、業務改革や新たなビジネスの創出につなげていくことで、DXの定着とデータを利活用しながら経営を行う「データドリブン経営」への転換を実現します。
アンダーズでは、さまざまなツールやデバイスを使った社内データの自動収集から、加工・分析まで、企業の収益につながるビッグデータ開発サービスをご提供します。IoTを使えば膨大なデータの自動収集が可能で、その分析結果は、生産性の向上や品質管理など爆発的な効果へとつながっていきます。企業の大きな資産になる可能性を秘めているビッグデータ開発は、IoTの活用経験も豊富なアンダーズにお任せください。
●効率的なデータ収集方法 データの収集手段はいろいろありますが、手間のかからない方法を選ぶと、システム利用が定着します。たとえばPOSやIoT、MtoM（センサーやGPS、通信機器など、機械と機械が直接ネットワークでつながってデータ交換する仕組み）などからのデータの自動取得は、人の手を煩わせることなく、非常に効果的です。
●構造化データ・半構造化データ・非構造化データ ビッグデータを構成するデータには、行と列をもつ表形式になっている「構造化データ」、内容に一定の規則性はあるものの表形式にはなっていない「半構造化データ」、内容に規則性のない「非構造化データ」の3種類があります。ビッグデータの多くを占めるのは「非構造化データ」と「半構造化データ」で、それらをデータ形式、データ量にかかわらず取り込み、利活用するためには大容量のストレージが必要です。アンダーズはクラウド上に安価にデータレイクを構築し、大量のデータを蓄積、分析に適したデータに加工していきます。
●分析用データに加工する「三層データ加工設計」 アンダーズではデータレイクに収集した多種多様な生データを、最近注目されている「三層データ加工設計」（メダリオンアーキテクチャー）を使ってデータ加工していきます。第一層→第二層→第三層の順で加工していくことで、データの構造と粒度はより目的に沿ったものになります。
・第一層で「生データを保管」する 第一層にあるのは未処理の生データで、さまざまな手段で収集されたデータが要件に関係なく、そのままの状態（ネイティブデータ形式）で蓄積されていきます。構造化と非構造化データが入り混じり、かつデータ容量が大きいので、低コストで拡張性のあるストレージが必要です。第一層のデータはクレンジング前なので、そのままでは利用できません。
・第二層で「最低限のデータ加工」を行う 第一層のデータをマッチング、マージ、フィルタリング、クレンジング（適度なレベル）し、文字列・数値・日付などが整った適合データにしていきます。主なビジネスエンティティやトランザクションデータが抽出できるようになっているので、業務部門のセルフサービス分析も可能で、AIのデータソースにも適しています。
・第三層で「目的に沿ったデータ加工」を行う 第三層では、ビジネス要件に合った加工を行い、BI ツールで読み込んで可視化することができる水準に処理されたデータにしていきます。処理済みのデータは、BI分析、レポート作成、プレゼンテーションなどにそのまま使えるレベルになっています。また、代理キーで正規化されているので、業務部門がセルフでデータ集計をすることができます。
アンダーズが手掛けた
IoT／ビックデータ開発事例 製造業や物流業はIoTの導入が進んでおり、ビッグデータの活用が盛んに行われています。主に生産性の向上や品質管理に活用されており、たとえばヒトやモノの状況をセンサーで把握して、異常があった場合に早期に対策を行うといった使い方がされています。
社内情報集約基盤構築（データレイク、三層構造データベース）
車両位置情報管理システム
製造業での不良品や容器のキズ、凹みなどの検知システム
AI-OCRによる梱包箱などの文字の識別・検出システム
ビッグデータとセットで語られることの多い「AI（人工知能）」や「機械学習」「ディープラーニング」もアンダーズの得意分野です。ぜひご相談ください。</description></item><item><title>Open AI／GPTで知的労働をシステム化</title><link>https://andaze.com/ja/services/open-ai-gpt/</link><pubDate>Mon, 09 Jan 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/services/open-ai-gpt/</guid><description>Open AI／GPTで知的労働をシステム化 パブリックGPTを使い続ける危険性 従業員が安全にGPTを利用できるよう、システム化する企業が増えています。ソリューションのポイントを5つ示します。
（1） 企業情報を守る： パブリックサービスを利用しない。情報が漏洩し、再学習等に利用される可能性があります
（2） 領域外の回答を除外： 業種や職種などドメインを限定します。無関係な領域の情報を排除します
（3） ソースを明示： GPT回答の、根拠となったウェブページを示します（将来リリース）
（4） ファインチューニング： GPTモデルをお客様企業へ最適化します。独自の知識をモデル学習に加えます
（5） 知的労働の資産化： 「どの部署が」「どのような」質問をしているか把握し、システムの改善に役立たせます
（一部の）知的労働の横展開ができる 知的労働が複製可能になることで量を展開できます。従業員は「エースとして尖る」か「AIをマネジメントする能力を持つ」の2択と言われています。
GPTの影響をうける領域（知的労働の代替） 教育、介護、アート・音楽、金融政策、人事、政治、研究開発、医療など多くの領域がGPTの影響を受ける可能性があります。</description></item></channel></rss>