<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>サービス on アンダーズ株式会社</title><link>https://andaze.com/ja/services/</link><description>Recent content in サービス on アンダーズ株式会社</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja-JP</language><lastBuildDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://andaze.com/ja/services/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>AI（人工知能）</title><link>https://andaze.com/ja/services/artificial-intelligence/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/services/artificial-intelligence/</guid><description>AI（人工知能） ビジネス価値をさらに高める、精度の高いAIソリューションをご提供 豊富な知見と高度な技術力を強みとするアンダーズのAIソリューションは、業務効率化に大きく貢献する精度の高さにあります。コンサルティングから携わっているシェアード・チームが、開発や運用まで手がけることで、ハイレベルのAI開発を実現。イメージしやすい設計イラストや試作品をご覧いただきながら、何度も改良を重ねることで品質をさらに高めていきます。
アンダーズが選ばれる理由 (1) 専門のAIエキスパートがビジネス拡大に貢献 長年培ってきたAI領域や予測領域で培ったノウハウをもとに、専門のAIチームが概念実証にとどまらず、さらなるビジネス拡大や利益化にも貢献します。
さまざまな業界でAIの実用化を担ってきたアンダーズが、各分野のスペシャリストが結集したシェアード・チームをご提供します。
(2) 新規ビジネスの最前線で培った高度なAI開発 ビジネス上でのAI実装は、多量のデータを扱う形態となります。そこで、アンダーズはISO27001の情報セキュリティマネジメントシステムを取得。理想的なパフォーマンスを叶える環境をご用意します。
オープンソースの AI 開発フレームワーク ML.NETを採用し、スピード感を持って機械学習をモデリングします。
Microsoftが認定するゴールドパートナーとして、AI導入をお考えのお客様が潜在的に求めるニーズに寄り添い、即戦力として期待にお応えします。
(3) AIソリューションをワンストップでご提供 導入時のコンサルティングはもちろん、データ統合プラットフォームの整備といった管理もお任せください。
短期間で時代の先を行くAIアルゴリズム設計を実現します。
現状の理解から企画の立案まで、ビジネスと先端技術に精通したアンダーズのAIスペシャリストがワンストップで対応します。</description></item><item><title>クラウド</title><link>https://andaze.com/ja/services/cloud/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/services/cloud/</guid><description>クラウド　お客様のデジタル戦略に最適なクラウド導入をサポート クラウド化はDXにおいて必要不可欠です。また、お客様の経営課題やシステム環境によって、最適なクラウドサービスの採用が求められます。アンダーズは、お客様の業種や企業規模、ご要望に沿って綿密な移行ロードマップを策定。既存システムのクラウド移行を実現するだけでなく、より安心安全なセキュリティの元でアクセスでき、デジタル化に伴う企業の変革を推し進める原動力となります。
アンダーズが選ばれる理由 (1) クラウドソリューションの豊富な経験とビジネスへの深い理解 さまざまな業界のクラウドソリューションで培った、高度な技術力と豊富なノウハウが強みです。
クラウド移行にとどまらず、クラウドならではの特性を活かしてビジネスのさらなる拡大に貢献します。
ISO27001の高度なセキュリティマネジメントシステム（ISMS）を取得し、情報の機密性、完全性や可用性をバランス良く維持・改善しています。
(2) 自社完結のワンストップでサービスを提供 戦略立案からクラウドの設計、構築、運用後までアンダーズが責任を持ってご提供。グループ企業や下請け企業に丸投げするような工程はありません。
クラウド技術を専門とする開発メンバーが市場のニーズにお応えすべく、機能や性能はもちろん、無理のないコストの範囲でサービスをご提供します。
クラウドを活用したDX推進について、何でも相談できる強力なパートナーシップを築きます。
(3) 必要な製品を、必要な量だけ、必要なタイミングで提供 クラウドを推進する専門のエキスパートが、仕組み作りから運用面までお客様にとって最良な形をご提案。
先進テクノロジーを駆使したAIサービスやデータ分析、APIといったDX活用に必要な基盤を構築します。
開発期間の大幅な短縮を叶える開発手法「DevOps※」を取り入れています。
お客様のご要望に応じて、業務監査対応などの支援を理想的なタイミングでご提供します。
※開発と運用が連携して取り組む、ソフトウェア開発手法のひとつ</description></item><item><title>コンサルティング</title><link>https://andaze.com/ja/services/consulting/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/services/consulting/</guid><description>コンサルティング　ベテランコンサルタントが高い専門性を発揮 DXによって、お客様の企業活動があらゆる面でより良い方向に変革できるように。アンダーズは、デジタル領域で高い専門性を発揮するシェアード・チームが、優れた技術に基づく戦略策定から実行支援、カスタマーサポートまで一元的に支援。1社1社にふさわしいデジタル戦略をデザインし、実効性の高い提案を行います。
アンダーズが選ばれる理由　(1) 経営課題やニーズを汲み取り、効果的なソリューションを構築 ソリューションの提供がゴールではなく、お客様が抱える課題を解決するコンサルティングを重要視しています。
さまざまな業界のコンサルティング経験が豊富なエキスパートが、経営視点での戦略立案や企業改革の実行をサポートします。
デジタル化やIT戦略に悩まれているお客様にとって、何でも相談できる強力なパートナーになります。
(2) 高度な技術を駆使した、経営視点からの組織改革を支援 優れたテクノロジーに基づくプロジェクトを支援。AIをはじめIoT、RPA、クラウドなど、高度な技術を活用した戦略立案を行います。
プロジェクトの目標達成と長期的なニーズを満たすため、スコープ決定や計画策定を実装する開発メンバーとともに実現します。
実効性の高いシステム・コンサルティングで組織改革を応援します。
(3) コンサルティングを手がけたチームが開発や運用に着手　新ビジネスの立ち上げ経験が豊富で、システム構築に必要な構想力と実行力を合わせ持つシェアード・チームが、戦略から開発、運用までワンストップで一元的に支援します。
運用後も長期的なパートナーシップを構築。状況の変化やフィーバックに対応しながら、改善の提案を行います。</description></item><item><title>UI/UXデザイン</title><link>https://andaze.com/ja/services/design/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/services/design/</guid><description>UI/UXデザイン 心地よく快適で、使いやすいプロダクト開発をサポート 美しいデザイン、使いやすい機能、そして直感的に理解できる色やテイスト。アンダーズは、豊富な実績と知見を元にUIやUXを最高の形で表現します。高い専門性を活かし、お客様のご要望に沿いながら、顧客体験を最重視した開発を支援。一つひとつに意味と価値を持つ、最良のUI/UXデザインをご体感ください。
アンダーズが選ばれる理由　(1) 課題解決とユーザーの使い心地を兼ね備えた設計 貴社の現状と業界を深く理解し、ビジネスの価値をより高めるUIやUXを提案します。
「機能」だけでなく、使いやすい・分かりやすいといった「体験」も重視します。
これまで幅広い業界で私たちの製品が採用されています。
(2) 機能性とビジュアルを理想的な形で両立 革新的なフレームワークを活用し、スピード感を持って開発を進めます。
設計図に忠実に作るよりも、試作品を作って改良を重ねるプロセスを重視。高いユーザビリティを追求します。
培った知見と経験をもとに、客観的かつ中立的な立場からユーザーが使いやすい機能的なビジュアルに導きます。
(3) ワンストップでサービスを提供 要件定義からデザイン、設計、運用まですべて自社で完結。専門のシェアード・チームがワンストップでサービスを提供します。
導入後も、開発に携わったエキスパートがサービスの改善や強化を継続的に提案します。
戦略面から運用後まで、あらゆることを相談できる強力なパートナーシップを築きます。</description></item><item><title>採用代行サービス</title><link>https://andaze.com/ja/services/recruit-agency/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/services/recruit-agency/</guid><description>採用代行サービス 人材紹介から採用活動、教育までトータルサポート アンダーズはAIを駆使し、多様化する採用手法の中で、もっとも効果的な媒体や手法を選定します。またコンサルティングから採用計画の立案、求人票の作成、日程調整、採用後の研修といった人材育成まで、一連の人事領域を代行。200社以上の採用支援で培った専門的な知見と、各エージェントやパートナー企業との連携によって得た情報、市場動向を分析し、戦略的な採用活動をサポートします。
【企業が採用でお持ちの課題】
・募集を出しても応募が少ない、ターゲットが集まらない ・採用業務に時間がかかり、他の業務に集中できない ・遠隔で採用活動を進めたい ・採用にかかるコストを抑制したい ・複数の職種で人を採用したい ・即戦力となる経験者が欲しい アンダーズが選ばれる理由 (1) 人材紹介会社や代理店が入る前段階からコンサルティング 「こんな人材を」「いつまでに」「何名」「予算内で」といったご要望に合わせて、採用計画を立案。各種求人メディアや人材エージェント、SNS、ダイレクトリクルーティングなどの多様な採用手法から最適なご提案をします。IT業界のSESはもちろん、多彩な業種の新卒から中途、派遣、アルバイトまで柔軟に対応。全国のお客様にご活用いただけます。
(2) 人事領域まで手が回らない企業をワンストップで支援 たとえば年間100名規模の採用が必要な大手企業であっても、人事部門の担当者は2～3名。少ないマンパワーで、求人広告を作ったり面接の日程調整をしたり、スカウトメールを配信したりと、膨大な採用業務を担当されている現場も多いのではないでしょうか。また、企業によっては人事と他の業務を兼任されているご担当者もいらっしゃるようです。アンダーズは、そんな手間と時間を費やす人事領域をアウトソースできる専門チームをご用意しています。
(3) 新技術「POWER BI」で、採用活動の成果を「見える化」 人事の方々がいくら頑張っても効果が出ない場合など、どの工程で問題があったのかを「見える化」するツール「POWER BI」をご提供。POWER BIは、企業側の手ごたえと採用の実態のギャップを「数値」で埋めるサービスです。応募から内定までの日数から、面接を後回しにしている部署名まで一目瞭然。責任の所在が分かり、よりスピーディーな採用活動につながります。また、採用後は数字で振り返りができるため、課題を見つけて改善することも可能です。
アンダーズの採用代行サービス (1) 求人広告作成 採用サイトに掲載する求人広告を作成します。WEB上で情報が公開されるため、在職中でありながら転職を考えている潜在的な層にもアプローチが可能です。また、採用した人数によって広告掲載料が左右されないので、募集人数が多い場合におすすめ。さらに、未経験者がターゲットとなる場合や、募集職種が限られる求人にも向いています。
(2) 人材紹介 採用を考えているお客様に適した転職希望者を仲介するマッチングサービスです。私たちの目でふさわしい方を厳選してご紹介するため、効率よく採用活動ができる点も特徴。また、採用が決まるまで費用が発生しないため、ご納得いただけるまでじっくりと採用活動に取り組むことができます。
(3) ダイレクトリクルーティング 近年注目されている採用方法です。簡単にお伝えすると欲しい人材の「1本釣り」。膨大な人材データベースから、ターゲットに近い人材を選んで直接オファーをかけることができます。費用はデータベースの使用料を払うスタイル。一人ひとりの職務経歴や情報が分かるので、即戦力の採用や多彩な職種の人材を同時に採用できる点もメリットです。
(4) 採用業務アウトソーシング 最短翌日からスタートでき、安定して稼働します。時間単位でご利用いただけるため、タスクを切り出すことなく一連の採用業務に対応可能です。自社で派遣スタッフを採用したり、一時的にエージェントへ依頼したりする場合と比べても、アンダーズの専門チームは教育不要で安全かつスピーディー。属人化させないことを徹底するチーム体制で、急な退職や欠勤のリスクもありません。
【ご利用例】
・採用計画の立案 ・求人広告の作成 ・人材データベースの共有 ・採用ノウハウの提供 ・スカウトメール配信代行 ・面接日程の調整 ・自社採用サイトの求人原稿の更新 ・合否連絡などの求職者とのやり取り (5) 採用コンサルティング 知名度や会社規模、業種によって、どんなに優れた会社でも、魅力が伝わらないことで応募が集まりにくいというケースがあります。そこで戦略的なアプローチから採用活動をデザイン。より効果的な採用計画をご提案します。
(6) 採用後の人材教育 採用活動が成功した後は、一員となった社員の育成に着手します。アンダーズでは、大手広告代理店で人事領域に30年以上携わっている教育のプロフェッショナルが新人研修やマナー研修、スキルアップ研修を担当。これから教育部門を立ち上げるお客様や、育成まで手が回らないというお客様からのご依頼が多いです。
(7) その他、以下についても承ります。 ・採用ウェブサイトの制作 ・動画や広告、マンガの製作 ・イベント出展サポート ・ノベルティグッズの制作 導入の効果 ・希望する人材の確保 ・採用コストの抑制 ・安心かつスピーディーに採用活動ができる ・人事部門の負担軽減 ・採用後のスキルアップ おすすめの業界・業種 ・人材不足に悩まれている全業種 ・求人サイト構築を予定されている全業種 ・人事部門を強化したい全業種
など 導入事例 (1) 事例 1 業種： 製造</description></item><item><title>新規事業サービス開発</title><link>https://andaze.com/ja/services/service-develop/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/services/service-develop/</guid><description>新規事業サービス開発　新規事業から既存システムを使った拡張まで支援 書類のようなアナログ情報のデジタル化や、一からビジネスモデルを生み出す新規事業まで、DXの可能性は無限大です。アンダーズは、優れた技術を活用したサービスの戦略立案から実装、運用保守まで20年以上の経験を持つシェアード・チームがワンストップで手がけます。より客観的に、より中立的に。実現可能なコストの範囲で、お客様のデジタル改革をサポートします。
アンダーズが選ばれる理由 (1) トレンドをおさえたサービスデザイン力 市場のトレンドをいち早く押さえ、その先端を走る新規サービス開発を支援します。
既存事業との相乗効果が期待できるビジネスモデルを提案します。
単なる作業者として手を動かすのではなく、提案型でプロジェクトをリードすることを大切にしています。
(2) 専門のエキスパートによる業務設計サポート 事業ごとに専門のエキスパートが、業務設計を支援します。
業務監査等のサポートもお任せください。
新規事業から事業拡張まで、すべてを相談できる戦略的パートナーです。
(3) 新規事業に参入できるシステム開発力 システム化する内容をビジネスの視点から明らかにし、基本設計を行います。
共同利用型のクラウドやライブラリを使うことで、短期間での新規立ち上げが可能です。
最終的に目指したいのは事業の収益化。そのため運用後の改善提案や品質強化も私たちの強みです。</description></item><item><title>シェアードチーム</title><link>https://andaze.com/ja/services/shared/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/services/shared/</guid><description>シェアードチーム 多彩なメンバーの高いスキルを投入 シェアード・チームとは、各分野のプロフェッショナルで構成された集合体。コンサルタント、PM、エンジニアそれぞれが、目標達成に向けて主体的にプロジェクトの舵を取ります。構成メンバーを固定しないことで、案件の大小にかかわらず、アンダーズのスタッフ全員がお客さまの技術情報を自然に把握。必要に応じて知見を提供することが可能です。また業務範囲を限定することなく、戦略立案から設計、運用、ヘルプデスクまで、貴社の状況に合わせて臨機応変に動ける「準委任契約」と呼ばれるスタイルも特徴。一人ひとりの活躍の場が広いため、培ったノウハウをお客様のプロジェクトに活かせる点も強みのひとつです。もちろん、企業秘密は口外いたしません。
昨今の進化するテクノロジー環境は、変化することが当たり前。私たちは、そんな成長プロセスに寄り添いながら積極的に挑戦する労力を惜しみません。そんな各部門のプロフェッショナルが、多様なリーダーシップを発揮してチームを動かす。新時代のマネジメントスタイル「シェアード・チーム」が、個々の高いパフォーマンスを結集させることで、プロジェクトの成功を適正価格で支えます。</description></item></channel></rss>