<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ブログ on アンダーズ株式会社</title><link>https://andaze.com/ja/blogs/</link><description>Recent content in ブログ on アンダーズ株式会社</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja-JP</language><lastBuildDate>Mon, 19 Dec 2022 10:06:05 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://andaze.com/ja/blogs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>脱クラウド</title><link>https://andaze.com/ja/blogs/google/</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/blogs/google/</guid><description>企業の「脱クラウド」「脱SaaS」はなぜ起きる？ “コスト” “セキュリティ”の悩みから注目を集める 「オンプレミスクラウド」 新型コロナウイルス感染症の流行を機に、クラウドサービス（SaaS）を導入した企業は少なくありません。導入時に多額の初期費用がかからず、インフラ調達が容易で、すぐ使い始められること、時間や場所を問わず利用できることから、クラウドは多くの企業の間で普及してきました。しかし、本格的にクラウドへの移行や導入に着手する企業がある一方で、早くも「脱クラウド」の動きが始まっています。
●脱クラウド（脱SaaS）への動き クラウドサービス（SaaS）に対する企業の姿勢は変わりつつあります。このところ、アプリケーションを実行するためのインフラを検討する際、コストを意識する風潮が強くなっています。そして、自社内専用システム「オンプレミス」のよさを再評価し、SaaSの契約を見直すなど「脱クラウド（脱SaaS）」の動きが出てきています。
脱クラウド（脱SaaS）の例
・コロナ禍の初期、社員のテレワークのため、急いでクラウドに移行する必要があったが、ある時点で運用に限界が来たことに気付き、脱クラウドへの動きを始めている
・SaaS関連のコストが予想より高いことに気付き、ROI（投資利益率）改善のために、SaaSの利用を見直し始めている
・SaaSによるシステム運用の限界から、オンプレミスのよさを再評価／オンプレミスでの運用継続を肯定的に捉えるようになった
・脱クラウドへの動きにはコスト削減だけではなく、アプリケーションの実行速度の短縮や、オンプレミスインフラでのデータ保管の狙いもある
●脱クラウドのパターン 脱クラウド（脱SaaS）には、主に2つのパターンがあります。
・SaaSで構築したシステムを従来型のオンプレミス（自社内に機器を設置してシステムを導入・運用するもの）に移行する
・オンプレミスからSaaSに移行したシステムを、再びオンプレミスに戻す
●企業が「脱クラウド」を選ぶ4つの理由 「脱クラウド」の理由を見てみると、企業がSaaS利用でどのような問題に直面し、なぜ今、オンプレミス回帰を検討・選択するのかがわかります。
1． コスト
・予測が難しいトータルコスト
SaaSであれば、ユーザー企業がサーバーやデータセンターの所有、運用のための設備投資、保守を行う必要はありません。しかし、SaaSは料金体系が複雑で従量課金サービスも多く、トータルコストの予測は簡単ではありません。たとえば従来型のオンプレミスインフラからの移行後に、予想外の量のコンピューティングリソースが必要になることがあるので、サービスの料金体系を詳細に把握しておく必要があります。
・契約数・契約変更によって増える利用料
SaaSは利用するサービスが増えるほど、コスト高になります。また、プロバイダーによる値上げや要件変更もありえます。契約によっては急激なコスト増になる恐れがあり、オンプレミスの方が経済的という可能性もあります。
・高額になりやすいストレージコスト
データの保管料が脱クラウドの理由になっているケースもよくあります。SaaSでは、扱うデータ量によってクラウドストレージの従量課金が発生します。そのため、収集データを一時的に保存するためにクラウドストレージを利用し、最終的にオンプレミスに構築したストレージにデータを移して保管することで、コストを削減する例もあります。
・その他コスト
主要クラウドストレージはデータ保存だけではなく、外部にデータを転送する際にも料金がかかります。SaaSでは転送データ量が多いほどコストが高くなり、複雑なワークロードの利用料が予想外の金額になることもあります。また、セキュリティや管理のツールなどの関連リソースコスト、データベースの書き込み回数などもすべてコストです。さらに、用途が重複した複数のSaaSを実行したり、オンプレミスで実行する方が安価で済む大量のデータ分析をSaaSで実行したりすると、余計なコストがかさみます。
2．セキュリティ
適切なセキュリティポリシーに従って正しくシステムを設定していれば、クラウドがオンプレミスよりも危険ということはありませんが、ユーザー企業の不適切な設定により、SaaS利用中にデータ漏えいや不適切アクセスが発生する場合があります。また、リモートアクセスに関して細かいアクセス制御ができないこともありますし、企業のセキュリティ要件によっては、一部のアプリケーションをSaaSで運用することが難しくなる場合もあります。そのため、データによってはオンプレミスやローカルのデータセンターに保管する方がよいと判断する企業もあります。
3．遅延
クラウドでリアルタイム分析をしたり、センサーやIoTに接続したりすると、通信遅延の問題が発生する場合があります。たとえば、高容量のトランザクションデータベースはSaaSでは適切に機能しない可能性があります。また、アプリケーション同士の連携があまりないと思っていても、実際には数多くのものと接続して通信している場合があります。その結果、SaaSのアプリケーション処理が想定より遅くなり、そうしたことが原因で、脱クラウドに向かうケースもあります。
4．システム障害
システム障害は脱クラウドの最大の理由になります。クラウドサービスの停止や不具合といった障害からの復旧とシステムの修正を行うのはSaaSベンダーで、ユーザー企業は作業に直接関わることができません。そうした万一の事態に備えたデータ保管場所として、オンプレミス回帰を考える企業もあります。オンプレミスのインフラがあれば、システム障害が発生した場合も、全体に与える影響は少なくて済みます。
●企業はどのような観点でインフラを選ぶべきなのか オンプレミスとSaaSには自社の所有物としてサーバーやシステムを専有するのか、そうしたリソースを共有するのかという根本的な違いがあります。オンプレミスはカスタマイズの自由度や他システムとの連携性が高く、セキュリティ要件にも対応できますが、初期費用が高く、調達に時間がかかるというデメリットがあります。一方、SaaSはいつでも安価で調達できますが、カスタマイズやデータ移行、連携が難しいというデメリットがあります。高いセキュリティや安定性が必要なシステムには自社専用のオンプレミスを、必要なときにすぐに使いたい、初期費用を抑えたいという場合はSaaSを選ぶとよいでしょう。
●「脱クラウド」に「オンプレミスクラウド」という選択肢 脱クラウドはIT戦略全体の問題ではなく、ワークロード（アプリケーション）ごとの判断となります。すべてのシステムを対象にするのではなく、コスト、セキュリティ、稼働時間やパフォーマンスなどに特別な要件があるか、特別なカスタマイズが必要か、などを考えて脱クラウドやオンプレミス回帰を進めていくとよいでしょう。
最近はオンプレミスのインフラ向けにSaaSの特性（初期費用が安い、すぐに使えるなど）を取り入れた製品やサービスが登場しており、ホスティング型プライベートクラウド「オンプレミスクラウド」は、自社専用オンプレミスインフラをプライベートクラウド（リソース専有型クラウド）で構築・運用するものになっています。
●現実的なのは、オンプレミスクラウドとSaaSの「ハイブリッド」 あるITコンサルティング会社によると、企業のクラウド利用は数年先まで継続すると予想されています。一方、サーバーとストレージのための予算の半分は、オンプレミス用に支出されていると分析されています。
前述の通り、オンプレミスクラウドとSaaSにはそれぞれメリット・デメリットがあるので、システム全体をオンプレミスクラウドまたはSaaSのみで構築してしまうと、デメリットが無視できない場合もあります。そこで、両者のメリットを最大限に活かすハイブリッドで、オンプレミスクラウド（PaaS）に新たなシステムを構築し、従来の基幹系システムの機密性の高いデータを連携、必要なSaaSだけを継続利用していくとよいでしょう。
いずれにしても、SaaSとオンプレミスの間を移動できるワークロード設計をしたうえで、PaaS内での新システムの構築・運用を進めていくことが大切です。</description></item><item><title>PoCとは？</title><link>https://andaze.com/ja/blogs/poc/what-is-poc/</link><pubDate>Mon, 19 Dec 2022 10:35:44 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/blogs/poc/what-is-poc/</guid><description>PoCとは？ 実現可能性を検証し、投資判断をするために 必要な知識と実践方法のすべて ●PoC（概念実証）とは PoC（ピーオーシーまたはポック）とは「Proof of Concept」の略で、日本語では「概念実証」という意味です。新規案件・事業の立ち上げや、革新的な技術や手法などを使って製品・サービスを開発する際、その実現可能性を見極めるために行われます。理論やシミュレーションといった机上での検証ではなく、実際に小規模な試作や実装を行い、できあがったもので検証を重ね、企業として投資を行うかどうかの判断をしていきます。
●PoCで何を検証する？ PoCで検証されるのは、主に以下のような項目です。
・技術的実現性
要件を整理し、入念に設計しても、実際に作ってみなければわからないことは多々あります。大きな案件であればあるほど、想定外のことが起こりやすくなります。絵に描いた餅にならないようPoCで技術的な実現性を確認し、リスクを小さくします。
・費用対効果
PoCの最終目的は投資判断なので、費用対効果は最も重要な項目です。投資額に見合った効果が生み出せるか、PoCによって検証することができます。十分な効果が得られないとなれば、導入見送りの判断がなされることもあります。
・具体性
検証フェーズが進むにつれ、より実際に近い仕様を決めていくためにPoCが行われます。現実に使用するときに必要なことを見極めるためのものです。一般的には技術的な実現性や費用対効果が担保されたあと、実施されます。
●PoCが適している業界 PoCの活用が適しているとされる業界は以下の通りです。
・医薬品業界
一般的に新薬の開発には9年〜17年という長い年月をかけて検証を行います。新薬は３段階で認証が進んでいき、そのなかの第II相試験前期のことをPoCと呼んでいます。研究開発中である新薬候補物質が動物またはヒトに投与されたあと、有用性や効果があると認められてはじめて新薬として量産することができます。
・製造業
IoT技術を取り入れたモノづくりが不可欠な製造業にとって、改良しながら製品やシステムを完成品へと近づけていくPoCは、高い効果をもたらします。技術的な実現性や投資効果について、比較的低コストで検証し結果を得ることができるPoCは、失敗というリスクを回避するために、必要不可欠なものといえるでしょう。
・IT業界
新システム導入時やセキュリティ構築の際にPoCを行います。IoTやAIを開発する場合、前例のない施策や技術を活用して多額の投資を行うことが多いため、結果が得られないと損失が大きくなります。そのため導入後の効果などを具体的に測定・評価し、期待した効果が得られると判断してから、実開発を進めていく形が一般的です。
●IT業界でPoCを行うメリット PoCを行うメリットは、主に以下の4つです。
・開発リスクの軽減
新しい製品やシステムの簡易版を作成し、小規模な検証を行うことで、早い段階で実現可能かどうかの判断が可能となります。PoCでは実際の環境を再現しながら、具体的に検証するため、動作の安定性や使い勝手を確認し、リスクを抑えながら開発が進められます。また、導入後のイメージもつかみやすくなり、不確実性も軽減されます。
・無駄な工数・コストの削減
無駄な工数をかけることなく、コストを抑えて新サービスの導入を実現できます。また、失敗やスケジュール遅れなどによる、無駄な工程・コスト増も削減可能です。さらに、PoCで十分な効果や成果が示されれば、それ以上の時間やコストを費やす必要がないと判断できるので、コスト削減につなげることができます。
・周囲の理解・フィードバック
あらかじめPoCを実施し、技術的実現性や費用対効果に関する根拠を示すことで、周囲の理解が得やすくなります。また現場の従業員に対してPoCを実施することで、動作確認や使いやすさのチェックと、課題やニーズに沿っているか、求める結果を実現できるかなど、さまざまな視点からのフィードバックを得ることができ、問題点を発掘できます。
・円滑な意思決定と投資判断
PoCを通じて、技術的問題がなく、目的に対して十分な効果や成果を示すことができれば、実装イメージやメリットも伝わりやすくなり、実現可能性は向上します。PoCは経営層や投資家の意思決定を促す判断材料としても有効で、開発予算の獲得や投資家からの出資集めに役立ちます。
●IT業界でのPoCのデメリット 数多くのメリットが期待できるPoCですが、実施回数が増えた場合、検証の規模に応じてコストが膨らみます。そうしたことを回避するため、やみくもにPoCを行うのではなく、事前に目的を決め、必要なプロセスを明確にしておく必要があります。
●PoCの流れ PoCは、ゴール（目標値）設定・試作＆実装・検証・評価の4ステップで行います。
1. ゴール（目標値）設定
まずはPoCを通して得たい結果や必要なデータが何なのかを明確にしておきます。PoCはあくまで仮説検証のためなので、PoC自体が目的にならないよう、具体的に目標値を設定することがポイントです。
2. 試作＆実装
ゴールとして定めた仮説を検証するために、必要最小限の機能を搭載したシステムを開発します。試作が済んだら、実環境へ実装します。なるべく現場に近い環境で実装するほど、より具体的なPoCの結果が取得可能です。
3. 検証
実装したシステムを使用し、効果を検証していきます。検証にあたっては、できれば実際に使用する人全員に、より実践に近い形で使ってもらい、現場の意見をしっかりと聞くことが大切です。そうしたことにより、客観的かつ説得力のあるデータが得られます。
4. 評価
検証が終わったら、PoCで得たデータをもとに評価を行います。実現可能性の評価だけでなく、PoC実施前には気づかなかった課題も洗い出していきます。この段階でPoC実施前に立てた仮説が覆り、新たな仮説を設定することもあります。
●PoCを成功させるポイント PoCを成功に導くためのポイントは以下の３点です。
・スモールスタートで始める
PoCはまず小規模から始めます。最初から大規模なPoCを実施すると、検証自体に無駄な時間や工数、費用がかかり、製品やサービスの本質的な価値の検証ができなくなります。必要最低限の機能に絞り、仮説を立ててスピーディに始めることが大切です。
・実際の現場と同じ条件で検証する
より正確なPoCの結果を得るためには、現場に近い環境・実際の運用と同じ条件でPoCを実施することがポイントです。同じ環境や条件が用意できない場合も、なるべく似た状況で試したり、仮想環境を用意したりして、より精度の高いデータを収集します。
・目的をぶれさせない
PoCの最終目的は投資判断であることを大前提に、技術的実現性・費用対効果・具体性の内容について、確実に進めていきましょう。PoCに失敗という概念はなく、立てた仮説が検証によって覆った場合はなぜそうなったのかを考え、次のPoCに繋げていきます。
●PoCの注意点 PoCを繰り返すだけでなかなか先に進まず、コストだけが消費される事態は避けなければなりません。PoCで検証を始めたものの、現場とシステム開発者、意思決定を行う経営層の間に認識のズレが生じ、何度もPoCを繰り返しているうちにゴールが明確でなくなり、いつまでも本番開発に進めず、コストと時間だけがかかってしまう恐れがあります。
●PoCはDXの第一歩 DXの成功の第一歩はPoCです。PoCで検証された結果をしっかりと分析し、本番環境で効果を実証、不具合の検証を継続していくことがプロジェクト達成の近道となります。また、数値などわかりやすい効果を出しておくことで、プロジェクトの価値を検証し、その価値を認めた他部署を巻き込みながら推進していくことができます。
PoCは小さく、細かく、丁寧に行う必要があります。いきなり全体を行おうとすると、既存システムとのデータ連携などに問題が発生したり、価値を理解していない他部署との間に障壁が生まれたりして、プロジェクトが失敗する恐れがあるからです。小さく、少しずつ実証・検証を積み重ねていくことで、最終的なゴールに繋げていきましょう。</description></item></channel></rss>