<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>understanding-dynamics-365 on My New Hugo Site</title><link>https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/understanding-dynamics-365/</link><description>Recent content in understanding-dynamics-365 on My New Hugo Site</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja-JP</language><atom:link href="https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/understanding-dynamics-365/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>CRM システムについて理解する</title><link>https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/understanding-dynamics-365/crm-system/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/understanding-dynamics-365/crm-system/</guid><description>Author:Takafumi Noguchi
linkedIn Microsoft が提供している Dynamics 365 をご存知でしょうか？ Microsoft Dynamics 365 は、営業・マーケティング・経理・総務・人事などの各部署のデータを1つに統合して活用することができるビジネスアプリケーションです。
以前は、Dynamics CRM という顧客関係管理が必要とされる営業・サービス・マーケティング向けの製品と、Dynamics AX・NAV と呼ばれる ERP (会計・サプライチェーン・プロジェクト・人事管理) の製品に分かれていました。
現在は、それらの機能をすべて Dynamics 365 という1つのアプリケーションに統合し、クラウドとオンプレミスの両方で利用可能なビジネスアプリケーションに進化しています。
Microsoft といえば、Office 製品のイメージが強いのですが、ERP および CRM システムにおいても高いシェアを誇っています。本稿では CRM システムとしての Dynamics 365 に触れる前に、まず CRM システムの歴史と必要性を理解いただければと思います。
CRM とは何か CRM とは Customer Relationship Management の略です。日本語だと顧客関係管理という意味になります。顧客との関係を構築・管理・分析し、顧客満足度向上を通して、企業の売上と収益性アップを目的とした経営戦略・マネジメント手法を意味しています。
CRM のシステム化 実は CRM という言葉は 1990 年代からあります。製品ありきの企業戦略から、社会や顧客との関係性をより重要視するような時代の変化と共に生まれた手法でした。
CRM がシステム化したのは 2000年代です。パソコン・インターネットなどのテクノロジーの発達に伴い、膨大なデータの集積・分析・そして活用のためにシステム化に対するニーズが高まりました。そこで、まずコンサルティングファームを中心として、マイクロソフトや SAP, Oracle などの ERPシステムの導入を進め、ERP に連携する形で、CRM システムが導入されるようになりました。
情報が一元化されることの価値 CRM が顧客管理システムとして導入されることで、顧客情報が１つのシステムで管理されるようになります。すると、顧客情報は決して１つのチャネルから入ってくるわけではないことがわかります。営業活動（飛び込み・名刺交換・架電・紹介など）や、マーケティング（セミナー・メール・CM・広告など）、カスタマーサポートやサービスなど、様々な経路から顧客情報は追加・更新されます。
今までは、組織の部署や部門で各自に管理していた顧客情報が、１つのCRMシステムでマスター管理されるようになる最大のメリットは、部門の担当者が「顧客の現状を把握でき、そこから将来どう行動するべきか」を正確に把握することができることです。
例えば、以下のような状況の場合を考えてみましょう。
例：商品に不満のある既存顧客の対応 ある顧客は長年取引がある顧客の紹介で、新規顧客として商品を購入しました。しかし、購入した商品に不備がありカスタマーサポート部門にお問い合わせをして、商品の交換の対応をしている最中です。顧客は少なからず商品に対する不満を感じています。
この顧客に対して、営業部門の担当者が、新しい商品の紹介のために商談のアポイントをとった場合、事前に確認しておくべきことがあります。それはカスタマーサポート部門での対応履歴を確認して、顧客からいただいた不満と対応状況を把握することです。</description></item><item><title>なぜ Dynamics 365 を選ぶべきか？</title><link>https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/understanding-dynamics-365/crm-dynamics-reason/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/understanding-dynamics-365/crm-dynamics-reason/</guid><description>Author:Takafumi Noguchi
linkedIn 前回 CRM システムについて理解するでは、CRM についての概要や必要な理由、そして情報を一元化することの価値について学んできました。もし CRM システムを導入することを検討しているのであれば、マイクロソフトが提供する Dynamics 365 をここではおすすめしています。それでは、なぜ Dynamics 365 を選ぶべきなのか？についてご紹介します。
What is Dynamics 365? まず CRM システムとしての Dynamics 365 をおすすめする前に、Dynamics 365 とはどういった製品なのかについて少しだけご紹介します。Dynamics 365 は マイクロソフト社が2003年に Microsoft CRM としてリリースされました。マイクロソフトは、CRM 製品として Dynamics CRM、ERP （統合基幹業務）製品として Dynamics AX をそれぞれリリースしており、2016年にそれらを統合して Dynamics 365 として新たにリリースされました。
以下はDynamics 365 という製品を簡単に説明したマイクロソフトの動画です。
Dynamics 365 優れている理由 それでは、なぜ Dynamics 365 が優れたビジネスアプリケーションであるかについてご紹介します。
CRM だけに留まらない幅広いアプリケーション Dynamics 365 として CRM と ERP の機能を持ち、CRM は **Dynamics 365 for Sales、**ERP は Dynamics 365 for Finance and Operations としてリリースされましたが、CRM と ERP のみならず、Dynamics 365 は様々なサービスを用意しています。</description></item><item><title>Dynamics 365アプリケーションの特徴</title><link>https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/understanding-dynamics-365/dynamics365-types-application/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/understanding-dynamics-365/dynamics365-types-application/</guid><description>Author:Takafumi Noguchi
linkedIn これまで、CRM システムとして Dynamics 365 はなぜおすすめかをご紹介してきましたが、その際に、Dynamics 365 で提供されているアプリケーションについてすこし触れました。ここではその各アプリケーションをご紹介します。Dynamics 365 は営業支援のシステムからはじまり、マーケティングやサポートサービス、プロジェクト管理や人事と様々な特徴についてご紹介します。
Dynamics 365 for Sales で営業支援 Dynamics 365 for Sales というアプリケーションは、Dynamics 365 で一番人気のアプリケーションです。Sales Force Automation（営業活動の自動化）のアプリケーションになり、営業の活動データを蓄積して、最適なネクストアクションを促すアプリケーションです。そして、営業が生み出す組織の利益を最大化するために活用します。
Dynamics 365 for Sales では以下のような機能が提供されています。
見込み顧客から顧客情報への変換（企業情報、担当者情報、案件情報への変換） 見込み顧客と商談パイプラインの管理 受注までのアクションを業務フローとして営業の平準化 メール・電話・予定・メモなどの営業活動を細かく管理 商談確度や温度感の管理 メールの追跡機能（開封・リンク・添付ファイル確認） 競合企業分析（商談の勝敗の分析、競合戦略などを考える） 見積書や請求書を Word 形式でダウンロード 営業の売り上げ目標を管理 ダッシュボード・セールスファネルの活用 レポート機能 など また、最近では、AI for Sales という人工知能を活用した営業支援ツールもリリースされています。
引用元： AI for Sales
Dynamics 365 for Sales の事例 マイクロソフトの公式ページには、4社が事例として紹介されています。
引用元： Dynamics 365 for Sales の概要
それぞれの事例の詳細です。（英語）
Swarovski 社の事例（ビデオ） Infosys 社の事例 Apttus 社の事例 Celestica 社の事例（ビデオ） Dynamics 365 for Customer Service で顧客満足度を向上 Dynamics 365 for Customer Service はカスタマーサポートやヘルプデスクなどのお客様対応部門で利用できます。サポート部門の対応力やスピード、サポート品質を向上させるために、お客様や社内からのお問合せをサポート案件として1件ずつ管理して、その現象の詳細・原因・解決策をチケット（SR：サービスリクエスト）として記録します。お客様対応の数が増え、チケットが蓄積されるとそれらは過去事例となり、会社の資産となります。この事例を活用すれば、サポートメンバーのスキルや知識のギャップを縮め、サポートサービスの質を維持・向上することに役立ちます。</description></item><item><title>Dynamics 365 を導入する前に重要な５つの決め事</title><link>https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/understanding-dynamics-365/5-keys-deploying-dynamics/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/understanding-dynamics-365/5-keys-deploying-dynamics/</guid><description>Author:Takafumi Noguchi
linkedIn Dynamics 365 の提供するアプリケーションを理解するにて、Dynamics 365 で提供する様々なアプリケーションを理解できたと思います。Dynamics 365 はアプリケーションを駆使することで、SFAだけの領域にとどまらず、人事や経理、マーケティングやプロジェクトマネージメントまで、幅広く活用できます。
ただ、今回の記事では、Dynamics 365 を導入する前に、必ず意識してほしいことをお伝えします。それはDynamics 365 を導入することがゴールではないということです。なぜ、今更そういったことをお伝えしているかというと、「システム導入がゴール」 になっているプロジェクトは、意外と多く存在しています。
例えば、「顧客情報が活用されていない」 という課題を持つ企業の担当者が、
顧客情報をシステムで管理したい2 社内ですでにOfficeを活用しているので、同じマイクロソフト製品のDynamics 365 に興味がある　ライセンス費用を比較したらお手頃であると判明　少数の管理者のライセンスだけ購入してさっそくシステムを導入しようと担当者レベルで決定！ となり、Dynamics 365 を導入したとします。
システム導入後、営業や間接社員にデータを入力するように依頼し、データを収集できるようになりました。ただ、そのデータで何をしたいのか、どのような結果を生み出したいかを十分に検討しておらず、結果として、Dynamics 365 はただの “箱” になってしまいました。これでは、Excel で管理したほうがシンプルでコストもかかりません。宝の持ち腐れです。
もっと Dynamics 365 の持つ可能性を引き出してほしい。システム導入が自社の売上アップに直結し、業務が劇的に改善され、CRMシステムの持つ力を体感してほしいと願うからこそ、システムを導入する前に、必ず明確にしてほしい5つのことについてお伝えします。
【１】導入目的を明確にしよう 「なぜ Dynamics 365 を導入したいのか？」　この 目的 を明確にすることが一番最初のステップです。
なぜ CRMシステムが自社に必要なのでしょう？ なぜ Dynamics 365 がいいと思ったのでしょうか？ 顧客満足度を上げるため？営業部門のため？それとも、売上を拡大したいから？ 目的が明確になっていないことには、CRM導入後の成果は期待できないでしょう。導入したのちに企業をどのような状態にもっていきたいのか・あるべき姿は何かについてはっきりさせておく必要があります。
先ほどの例でいえば、なぜ 「顧客情報を管理すること」 が重要なのでしょうか？ 顧客情報を整理して、適切な営業活動を行うため、個々の顧客についてより深く理解して適切なサービスを提供し続けるため、社内での情報を共有することで営業力の底上げを行うため、情報管理に必要な人件費やシステム管理費などのコストを削減したい、など様々な目的があると思います。
一般的に、導入を検討する企業というのは大半がITに関して理解しきれていない部分も多いはずです。だからといって「導入してみれば何とかなるでしょう」と安易な考えで導入に踏み切っても、成功するはずはありません。また、ITを理解している担当者が、経営や営業など現場を理解しているか、と言われたら、それもまた疑問かもしれません。どのような目的があるかを、関係者と共に明確にしていきましょう。
【２】 社員達が導入する意味を理解していますか？ Dynamics 365 を導入することは、顧客や社員にとって、会社全体にとってどのようなメリットにつながるのかを社員達が把握していないといけません。
それに加えて、導入に社員達が円滑に適応できるよう、事前にどのようなインターフェイスが必要かどうかといった要望を聞いておき、複数あるDynamics 365 のアプリケーションを選択する場面から、社員を巻き込んで決めていくことが理想的です。そうすることで、「一部の担当者が勝手に導入したシステム」 ではなく、「自分たちの要望や業務改善のために導入されたシステム」 という意識になり、より自分事としてとらえ、Dynamics 365 を現場に必要なシステムとして認識していくことができるでしょう。</description></item><item><title>Dynamics 365 導入の目的・達成したい目標は何か？</title><link>https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/understanding-dynamics-365/whats-your-goal-by-dynamics/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/understanding-dynamics-365/whats-your-goal-by-dynamics/</guid><description>Author:Takafumi Noguchi
linkedIn 以前の記事にて、Dynamics 365 を導入する前に決めてほしい５つのポイントについてご紹介しました。今回は、その中で　「導入する目的」 について具体的に触れていきます。できる限り、この「目的を決める」というステップは入念に行なってください。　「導入する目的」 を決めることは、導入後 Dynamics 365 が自社のシステムとしてどのような役割を果たし、会社全体にどのような利益をもたらすかを決めることです。
Dynamics 365 は単なるツールです。そのツール自身に価値があるのではなく、使う側がどのような目的で使うかで初めて価値が生まれますので、ぜひ自社で導入する目的を明確にしてくださいね。この記事がそのお手伝いができれば幸いです。
それでは、具体的にこの記事のような例から、Dynamics 365 の「本当の導入目的」を考えてみてください。当てはまることがないかを検討してみましょう。
【検討事項１】システム導入目的と業務での目的を明確にする Dynamics 365というシステム自体を導入する目的か、それとも業務の目的なのかを分けて考える必要があります。
Dynamics 365 を導入する目的としては以下のような例があります。
顧客情報・案件情報をデータベースで共有したい 営業プロセスを標準化したい 顧客データを一括で管理して、業務分析や BI で活用したい メールやカレンダーと連携して、モバイルでもデータを確認できるようにしたい 既存データのクレンジングや顧客データのマスター化を行い、管理コストを下げたい お客様の優先順位を知り、効率よく営業活動をおこないたい 購入履歴から、次に勧めるべき商品など、販売アプローチの方法を考えられるようになりたい 来月、どのくらいの売上が見込めるのか、売上予測や目標達成まであとどのくらいかの目処がほしい お客様との関係性をもっと強くするために、定期的にお客様へのフォローを実施したい 新商品や新サービスの販売をできるだけ短期間で立ち上げたい 新店舗／新事業所の開設のために、ある程度の営業先をもっておきたい 利用者の平均年齢や住所の分布などから、マーケティグ戦略を練りたい 多い問合せなどを知り、電話対応などのコスト軽減策を検討したい 採用や社員がより長く、ハイパフォーマンスで活躍する場をサポートしたい 無駄な移動やコミュニケーションロスを減らし、技術者や管理者の作業負担を軽減したい 一方、業務の目的や達成したい目標としては、
売上30%UP 新規開拓営業の実践 訪問件数を1.5倍にする 顧客満足度を向上させる などがあるでしょう。
これらの目的を実現できるシステムが、Dynamics 365 であるのであれば、具体的に導入を検討していきましょう。
【検討事項２】システム導入の目的と業務の目的は異なることを知る 検討事項１で業務の目的にて挙げた、
売上30%UP 新規開拓営業の実践 訪問件数を1.5倍にする 顧客満足度を向上させる これらの内容というのは、会社がDynamics 365 を含む CRMシステムを検討する上で良く出てくる内容です。しかし、これらは業務の目的であって、システム導入の目的として挙げるのは誤りです。業務に直結する目標であることは分かりますが、決して 「CRMシステム導入」　そのものに直結させるべき内容ではありません。
つまり、業務の目的というのは「数字」を改善していくことなのですが、CRMシステムを導入することというのは、数字の改善が目的ではなく業務の改革や改善を達成するための手段というだけです。
業務においてのわかりやすい「数字」としての目標なのか、改革や改善から得たい「状態」なのか。ここをはっきりと区別させることにより、導入の本当の目的が見えてくるでしょう。
【検討事項３】導入効果について考える 最後になりますが、Dynamics 365導入でどんな効果を得たいかについて、具体的に明確にしておく必要があります。
1. 戦略的な顧客対応力を得る 現場が忙しいにも関わらず売上が思うほど改善していない・忙しいだけで売上改善とは無縁である…ということは、</description></item><item><title>Dynamics 365 無料試用版利用手順【2018年時点】</title><link>https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/understanding-dynamics-365/how-to-use-dynamics-trial/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/understanding-dynamics-365/how-to-use-dynamics-trial/</guid><description> Author:Takafumi Noguchi
linkedIn Dynamics 365 の用途や魅力について今まで様々な記事でご紹介してきましたが、まだ導入を検討されている方は、無料試用版で実際に検証をしてみて、使い勝手や動作について理解を深めてみることをお勧めします。特に、Dynamics 365 ブログでは、Dynamics 365 のアプリケーション毎の機能や用途、セットアップ手順などを細かく記載していますので、実際にご自分の手で触れてみることは理解を深める上でも重要なステップです。
無料試用版の Dynamics 365 について Dynamics 365 のアプリケーションは、30日の無料試用版が提供されています。詳しくは公式のドキュメントにも記載があるのですが、操作が少しわかりづらい点もあるのでここでも詳細にまとめておきたいと思います。
無料試用版を利用する前に 無料試用版を利用する前の注意点として３点あります。
会社用のメールアドレスが必要になります。個人用のメールアドレスでは登録できませんのでご注意ください。 ロボットでないことの確認のため、SMS が可能な携帯電話番号を用意してください。 公式ドキュメントを読むと、パートナーや新規・既存によって、操作が異なります。特に注意が必要なことが公式ドキュメント通りに無料試用版を作成しようとすると、既存のテナントに対して無料試用版を作成してしまうので、顧客に常駐しているパートナーが勝手にこの作業をすると問題になる可能性があります。作業をする場合は、顧客のテナントとは別のテナント（開発用）で検証するように注意してください。 今回は、独立したテナント上で環境を構築したいため、開発目的で Dynamics 365 のテナントを新規に作成します。
Dynamics 365 無料試用版を作成 まずは、Dynamics 365 の無料試用版へアクセスします。すると利用できるアプリケーションが一覧で表示されていると思います。ここでは、開発を目的としているので「こちらからサインアップしてください」をクリックします。
ダイアログが表示されますので、「いいえ、サインアップを続行します」をクリックします。
個人情報を入力する画面になりますので、情報を入力してください。メールアドレスは法人のアドレスを入力します。
ここでテナント情報とDynamics管理者のメールアドレスとパスワードを設定します。すでに使用済みだと設定できないのでユニークに設定しましょう。「Create My Account」で作成が開始されます。
ここでロボットでないことの確認のために携帯電話の番号を入力します。日本なので (+81) で設定して SMS でテキストメッセージを送りましょう。
6桁の数字が送られてくるので入力してください。
するとテナント作成が始まります。有効期限は30日なので作成日を覚えておいてくださいね。「Set Up」をクリックしたOKです。
サインインのダイアログでログインをしてください。
セットアップ画面になります。言語を “日本語” にして、今回は “営業” のみを選択します。（すべてがいい場合は右端のすべてにチェック）「セットアップの完了」で無料試用版のセットアップが完了しました。
Dynamics 365 の無料試用版にアクセスできるようになりました。これで利用開始ができます。
最後に 無料試用版は、基本的に最新のバージョンかつプレビュー版の機能が備わっているため、早めに機能をためしたいと考える方にとてもおすすめです。またこの手順で開発用のテナントを作成すれば、いくつも試用版を構築して検証をすることができますので、ぜひ試してみてください。</description></item><item><title>Dynamics 365 を営業で活用するシナリオ</title><link>https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/understanding-dynamics-365/use-scenario-dynamics-sales/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/understanding-dynamics-365/use-scenario-dynamics-sales/</guid><description>Author:Takafumi Noguchi
linkedIn Dynamics 365を導入する目的が明確になり、各部署の協力を得て、導入後のフォロー体制まである程度イメージできるようになりました。 さて、Dynamics 365 を導入することが社内で決定事項になり、メインで利用する営業メンバーに、Dynamics 365 を利用し始めたイメージを伝える必要があります。
Dynamics 365 の機能により何が実現可能であるかは、これまでの記事でお伝えしましたが、その機能をもし営業が実際に使ったら、何が変わるのか？どんな風に営業活動が行われていくか、そのイメージを伝えることはできるでしょうか？
そこで、今回は Dynamics 365もし営業活動の中で活用したら、にフォーカスしたシナリオをご紹介します。以下のようなシナリオは、営業場面で起こり得ることでしょう。ぜひ現場の活動でも当てはめてみて、CRMがどのような場面で必要になるかをイメージしてみてください。
営業ではどのような場面でDynamics 365を使うのか？ 今回は、営業活動で Dynamics 365 を活用したシナリオについて記載します。導入するアプリケーションを、Dynamics 365 for Sales　として、そのアプリケーションで Dynamics 365 の機能を活用したらどのような営業活動になるのかをイメージしていただければと思います。
今回のシナリオでは、以下のような営業活動の流れに沿っていきます。
【1】リードの管理（見込みのある顧客との営業活動） 【2】見込みのある顧客の管理（リードから営業案件へ） 【3】営業案件のクローズと請求書の作成
【シナリオの登場人物】
営業A 資産家B 【1】 リードの管理（見込みのある顧客との営業活動） 営業Aの所属する株式会社Xが協賛する商材Z 投資セミナーにて。
資産家Bは、セミナーに参加された経緯を確認すると、「資産運用のため 商材Z を選択したいが、どうすればいいか」という状態。そのため、名刺交換をして、現在の業界の傾向と商材Z 投資のメリットデメリットについて、営業Aと別の機会で話すことでアポをとりました。
営業Aは自社に戻り、Dynamics 365 for Sales を使い、リード情報に、資産家Bとの会話、名刺情報を入力しました。さらに、次回アポの日付を入力し、これによって自分のカレンダーにアポの日付と待ち合わせ場所が同期されました。アラートは30分前に設定される状態になっています。
後日、資産家Bより電話がかかってきました。
そこで、営業Aは、セミナーでは聞き出せなかった
融資先の銀行の情報や会社の経営状況 どのくらいの利率で運用したい などの要望を聞き出すことができました。 これらの要望をリードのメモ機能を使って、忘れないようにすぐ電話の内容と時間、資産家Bの温度感などを記録しました。
資産家Bとのアポの 30分前に、待ち合わせの場所にてタブレットPCを開く営業A。資産家Bが話していた内容を Dynamics 365 のリード情報より再確認して、自社の商材Zをどういったコンセプトで紹介するかシミュレーションしていました。
やがて、資産家Bが待ち合わせ場所に到着。要望を再確認して、自社の商材Zの紹介を行いました。メリットデメリットも十分に話し、120分ほど会話をして、その日は終了しました。
資産家Bは営業Aのプレゼンをとても気に入り、「ぜひ次回は 商材Z を投資した場合のシミュレーションをしたい」とのことでした。そのため、自社に戻り Dynamics のリード情報を開き、この顧客情報を 「見込みあり」 としました。
【2】 見込みのある顧客の管理（リードから営業案件へ） Dynamics 365 で見込みがあると判断されたリードは、そのリード情報を元に、会社情報、個人情報、そして提案した商材Zに関する営業案件が自動的に作成されます。</description></item><item><title>Dynamics 365 をマーケティングで活用するシナリオ</title><link>https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/understanding-dynamics-365/marketing-use-scenario/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/understanding-dynamics-365/marketing-use-scenario/</guid><description>Author:Takafumi Noguchi
linkedIn Dynamics 365 を営業で活用するシナリオでは、営業が Dynamics 365を活用した場合のシナリオについてご紹介しました。それでは、マーケティングにおいて Dynamics 365 を活用したらどうなるでしょうか？今では、営業活動以上に、マーケティング活動をどのように効果的に行って、見込み顧客を増やしていくかは企業の生き残り戦略に欠かせないものになってきています。
このシナリオでは、Dynamics 365 for Sales と Dynamics 365 for Marketing の２つアプリケーションを駆使して、マーケティング活動を行った場合のシナリオについてご紹介しましょう。
マーケティング担当者がDynamics 365を利用した場合 今回は、マーケティング担当者が、顧客獲得のためにイベントやキャンペーンを行い、さらに営業とコラボレーションを行うことで、戦略的かつ効率的に、自社の顧客を増やしていくシナリオになります。
【シナリオの登場人物】 マーケティング担当者A 営業X
【1】 Dynamics 365 for Marketing でマーケティングキャンペーンメールを活用 マーケティング担当者Aは、3カ月後予定されている自社主催のイベント 「Dynamics カンファレンス　2018」 に向けた準備を行っています。会場の準備や各業者との調節は順調に進んでいますが、参加者リストについては、会場規模に見合う人数は集まっていません。
そこで、マーケティング担当者Aは、Dynamics 365 for Marketing を開き、去年のイベントの写真や、イベント参加企業などの情報を載せたメールを作成します。電子メールはテンプレートがあり、視覚的な操作で作成できるため、容易に作成・編集ができます。
デザインが完成したので、そのキャンペーンメールに、「開封確認機能」で、顧客がメールを開き、メール内のカンファレンスに関するリンクをクリックしたことが、マーケティング担当者にわかるように設定しました。そして、参加見込みのある顧客リスト全員に対して、キャンペーンメールを一括送信しました。
【2】 自動キャンペーンを作成して、新規・既存顧客へマーケティングを行う マーケティング担当者Aはとても多忙です。上述のイベントの準備をしながらも、すでに自社の顧客として取引のある既存および新規の顧客に対しても、継続したマーケティング活動を行っていく必要があります。
そこで、Dynamics 365 for Marketing の自動キャンペーン機能を活用して、キャンペーン活動を以下のシナリオに合わせて自動化にします。
Dynamics 365 for Sales で管理されている取引先担当者のレコードに対して、月初めにニュースレターを送信する。ただし、ニュースレターが不要と連絡をいただいた顧客へは送信しない。 Dynamics 365 for Marketing の機能で、送信したニュースレターを購読した顧客を、自動的に購読者リストに追加する 購読者リストに登録された顧客に対して、月中に、マーケティング部門で作成した、自社の商材の情報やセール内容を記載したマーケティングメールを送信する。 もしマーケティングメールを開き、商材のURLをクリックされた場合は、マーケティング担当者全員と、顧客の担当営業にメールが送信されるようになる。 もしマーケティングメール送信から、1カ月経っても、メールの購読がされていない場合は、顧客の担当営業にメールが送付され、営業から顧客へコンタクトするように促される。 この自動キャンペーンの設定を完了して、顧客との関係を継続的に保ち続ける工夫を行っています。
【3】 ランディングページを活用して効果的なマーケティング戦略を行う 3カ月後予定されている自社主催のイベント 「Dynamics カンファレンス　2018」 において、予想以上にセミナーへの登録数が伸びずに、マーケティング担当者Aは悩んでいました。分析をしてみたところ、カンファレンスのランディングページは、説明文が長いので最後まで読まずにページを離脱してしまう、申し込みをどこから行えばいいかわからない、過去のカンファレンスのイメージがないので参加しようか決めかねている（メリットが見えない）という問題があることが判明しました。</description></item></channel></rss>