<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Chapters on アンダーズ株式会社</title><link>https://andaze.com/paas-no-susume/chapters/</link><description>Recent content in Chapters on アンダーズ株式会社</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja-JP</language><lastBuildDate>Tue, 11 Oct 2022 16:56:39 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://andaze.com/paas-no-susume/chapters/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Chapter1</title><link>https://andaze.com/paas-no-susume/chapters/chapter1/</link><pubDate>Tue, 11 Oct 2022 16:55:37 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/paas-no-susume/chapters/chapter1/</guid><description>CHAPTER1 必要なのは”高機能”なシステムではなく
”IT投資を成功”させるシステム
「PaaSのススメ」が提供しているのは、安価で融通の利くPaaSを使ったシステム構築の仕組みです。
PaaSに安価で自社調達したデータベース・データレイクは、容量や機能の制限がなく、ガバナンスが利いた状態。
データベースの層までコントロールして、安心安全に自由度の高いデータ活用ができます。
ライセンス料がかかって制限が多いSaaSと違い、高いROI（投資利益率）が得られるのです。</description></item><item><title>Chapter2</title><link>https://andaze.com/paas-no-susume/chapters/chapter2/</link><pubDate>Tue, 11 Oct 2022 16:56:36 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/paas-no-susume/chapters/chapter2/</guid><description>CHAPTER2 ライセンス料やシステム連携費用のせいで
定着もデータ活用も進まない
SaaS導入企業の多くが、社内でいつの間にか増えすぎてしまったサブスクリプション契約の利用料（ライセンス料）に悩んでいます。また、契約後もオプションで想定外のコストがかかり、IT予算を消費してしまう企業も少なくありません。
DXの本質はデータを活用してこそわかる「新たな気付き」をビジネスに反映し、システムの「改善」を続けながら、企業やその事業にイノベーションを起こしていくこと。改善も新たな気付きの反映もできないDXでは、データ活用が進まず、成果も出ません。
無駄なライセンス料 安く見えるSaaSのユーザー利用料も、見方によっては高額。各部署に言われるままIT部門がSaaSを追加契約した企業では、ライセンス料だけでも結構な額になってしまいます。しかも、全員が機能をフル活用しているわけではないので、ユーザーごとに平準化すると、SaaSの投資対効果は決して高いとは言えません
無駄なシステム連携費用 SaaS間のデータ連携は「やってみなければわからない」ことが多いため、社内にエラー対応を行う常駐エンジニアを置くなど、思わぬ人件費がかかる場合があります。また、連携ツールの利用料は処理量に応じて従量課金がきますし、データ出力料（API利用料）も予想外の金額になることがあるため、注意が必要です。</description></item><item><title>Chapter3</title><link>https://andaze.com/paas-no-susume/chapters/chapter3/</link><pubDate>Tue, 11 Oct 2022 16:56:37 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/paas-no-susume/chapters/chapter3/</guid><description>CHAPTER3 多数の案件で培ってきた知見を
惜しみなくオープンソースで提供
私たちは CRM会社ではありません 私たちはCRM会社ではなく、DX支援＆伴走パートナー企業です。
私たちはクライアントの課題を解決し、IT投資を成功させることにこだわります。
「PaaSのススメ」が目指すのは、PaaSで安く調達した自社システムを使って目的に合わせたデータを収集・加工・分析することで、経営者と従業員の誰もがデータに基づいた意思決定をできるようにすること。外部業者にライセンス料を支払わず、自社内で大部分のデータをコントロールし、活用できるようにすることで経営課題を解決し、IT投資を成功に導くことです。
クライアント先での運用から得た知見の集大成、
オープンソースの「ジェネリックCRM（第三のCRM）」 弊社では、「ジェネリックCRM」をオープンソースでご提供しています。顧客関係管理以外にも、さまざまな業務アプリケーションや情報プラットフォームを開発した実績があります。
また、大手CRM製品の代替品としてご活用いただいている事例もあります。多数の企業・案件で培ってきた知見を結集した「ジェネリックCRM」。マイクロソフトAzureを活用した高機能CRMソリューションの機能をオープンソースでご提供していますので、ご利用ください。
私たちは、すでに大きく結果の出ている機能以外にも、貴社の事業とゴールに合わせたオリジナルDXをご提案いたします。
ジェネリックCRM（ダッシュボード）</description></item><item><title>Chapter4</title><link>https://andaze.com/paas-no-susume/chapters/chapter4/</link><pubDate>Tue, 11 Oct 2022 16:56:37 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/paas-no-susume/chapters/chapter4/</guid><description>CHAPTER4 データが民主化されれば、社内の誰もが
データに基づいた意思決定をできる
社内の誰もがデータを自由に利活用できる「データの民主化」が実現すれば
経営陣も現場もデータに基づく意思決定ができるようになり、さまざまなメリットが生まれます。
DXを導入する企業では、データ分析結果から得た知見をもとにビジネス戦略を修正したり、
データに基づく経営判断を行ったりして、その結果を柔軟にシステムに反映し続けていくことが大切です。
常に次の施策で改善していくことで、貴社のDXは最大化します。</description></item><item><title>Chapter5</title><link>https://andaze.com/paas-no-susume/chapters/chapter5/</link><pubDate>Tue, 11 Oct 2022 16:56:38 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/paas-no-susume/chapters/chapter5/</guid><description>CHAPTER5 ビジネス戦略の修正に追従できる
統合型データプラットフォーム
01
ライセンス費用の大幅な削減 PaaSは持ち家、SaaSは借家と考えればわかりやすいかもしれません。SaaSはユーザーやアクセスする端末が増えるごとに追加のライセンス費用を支払う義務がありますが、PaaSであればそうした追加利用料は不要です。ライセンス費用だけでも大幅な削減になります。
02
サブシステム単位で入れ替え 部門や業務単位でモジュールを追加することができます。各サブシステムは独立性が高く、疎結合しておけば、システムの整合性を保ちながら不要なデータを部分的に削除・改修することができます。何かあっても「パーツ交換」で済むので、メンテナンスが楽です。
03
長期にわたってサステナブルなDXを実現 「PaaSのススメ」は、PaaSという土地に自社のシステム基盤を構築しているので、フルリプレイスを当面考える必要がありません。システムの「入れ替え」ができるので「乗り換え」が不要となり、積み上げたカスタマイズの廃棄ロスがなくなります。</description></item><item><title>Chapter6</title><link>https://andaze.com/paas-no-susume/chapters/chapter6/</link><pubDate>Tue, 11 Oct 2022 16:56:39 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/paas-no-susume/chapters/chapter6/</guid><description> CHAPTER6 ライセンス料やシステム連携費用のせいで
定着もデータ活用も進まない
DXは一時のデータ収集ではなく、継続的に新たな課題に対して改善を積み重ね、活用していくことが理想です。
弊社では貴社の状況や予算に合わせて、最適なご提案をいたします。
新規システム構築（新規事業） SaaSシステム置き換え レガシーシステムの拡張 PaaSを使ったデータベース・データレイク構築にさまざまな実績があります。企業規模や業種を問わず対応可能です。まずは小さなシステムを構築し、運用していくとよいでしょう。 SaaSやパッケージから新システムへの置き換えを承っています。使用頻度や影響度によっては既存システムの継続利用をご提案し、一部機能のシステム開発を承ることもあります。 既存システムの機能拡張を行う場合、以下の2つのパターンがあります。ご相談ください。
①すでにPaaSのシステムをお持ちの場合：既存のシステム上に、拡張される機能に合わせて部分ごとに拡張をしていく
②PaaSをお持ちでない場合：既存システムとは別に拡張したい機能のために新しくシステムを作り、既存システムと連携させる 費用：150万〜 費用：150万〜 費用：150万〜 DX戦略・導入相談／コンサルティング DXの運用保守 DXに関するコンサルティングサービスを行っています。DX推進についてまずはお気軽にご相談ください。コンサルティングは相応の料金をいただいていますが、ご相談は無料です。 弊社で開発したDXに関して、導入後にスポットで保守対応する「スポット保守」モデル、通年の保守によって機能改善を実施する「しっかり保守」モデルをご用意しています。 費用：0万〜 費用：10万〜 新規システム構築（新規事業） PaaSを使ったデータベース・データレイク構築にさまざまな実績があります。企業規模や業種を問わず対応可能です。まずは小さなシステムを構築し、運用していくとよいでしょう。 費用：150万〜 SaaSシステム置き換え SaaSやパッケージから新システムへの置き換えを承っています。使用頻度や影響度によっては既存システムの継続利用をご提案し、一部機能のシステム開発を承ることもあります。 費用：150万〜 レガシーシステムの拡張 既存システムの機能拡張を行う場合、以下の2つのパターンがあります。ご相談ください。
①すでにPaaSのシステムをお持ちの場合：既存のシステム上に、拡張される機能に合わせて部分ごとに拡張をしていく
②PaaSをお持ちでない場合：既存システムとは別に拡張したい機能のために新しくシステムを作り、既存システムと連携させる 費用：150万〜 DX戦略・導入相談／コンサルティング DXに関するコンサルティングサービスを行っています。DX推進についてまずはお気軽にご相談ください。コンサルティングは相応の料金をいただいていますが、ご相談は無料です。 費用：0万〜 DXの運用保守 弊社で開発したDXに関して、導入後にスポットで保守対応する「スポット保守」モデル、通年の保守によって機能改善を実施する「しっかり保守」モデルをご用意しています。 費用：10万〜</description></item></channel></rss>