<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Service archive on My New Hugo Site</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/services/</link><description>Recent content in Service archive on My New Hugo Site</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://andaze.github.io/WebCorporate/en/services/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>AI（Artificial Intelligence）</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/services/ai/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/services/ai/</guid><description>AI (Artificial Intelligence) Providing highly accurate AI solutions that further enhance business value Andaze&amp;rsquo;s AI solutions, which are based on our abundant knowledge and advanced technological capabilities, are highly accurate and make a significant contribution to business efficiency. Our shared team, which is involved from consulting to development and operation, achieves high-level AI development. We further enhance the quality of our AI solutions by repeatedly improving them through design illustrations and prototypes that are easy to visualize.</description></item><item><title>Recruitment agency services</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/services/recruit-agency/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/services/recruit-agency/</guid><description>Recruitment agency services Total support from recruiting to hiring and education Andaze utilizes AI to select the most effective media and methods among diversifying recruitment methods. We also provide a full range of HR services on behalf of our clients, from consulting to recruitment planning, job posting, scheduling, post-hire training, and more, using our expert knowledge gained from supporting more than 200 companies in their recruitment activities, as well as analyzing market trends and information obtained through collaboration with various agencies and partner companies.</description></item><item><title>UI/UXデザイン</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/services/design/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/services/design/</guid><description>UI/UXデザイン 心地よく快適で、使いやすいプロダクト開発をサポート 美しいデザイン、使いやすい機能、そして直感的に理解できる色やテイスト。アンダーズは、豊富な実績と知見を元にUIやUXを最高の形で表現します。高い専門性を活かし、お客様のご要望に沿いながら、顧客体験を最重視した開発を支援。一つひとつに意味と価値を持つ、最良のUI/UXデザインをご体感ください。
アンダーズが選ばれる理由　 (1) 課題解決とユーザーの使い心地を兼ね備えた設計 • 貴社の現状と業界を深く理解し、ビジネスの価値をより高めるUIやUXを提案します。 • 「機能」だけでなく、使いやすい・分かりやすいといった「体験」も重視します。 • これまで幅広い業界で私たちの製品が採用されています。 (2) 機能性とビジュアルを理想的な形で両立 • 革新的なフレームワークを活用し、スピード感を持って開発を進めます。 • 設計図に忠実に作るよりも、試作品を作って改良を重ねるプロセスを重視。高いユーザビリティを追求します。 • 培った知見と経験をもとに、客観的かつ中立的な立場からユーザーが使いやすい機能的なビジュアルに導きます。 (3) ワンストップでサービスを提供 • 要件定義からデザイン、設計、運用まですべて自社で完結。専門のシェアード・チームがワンストップでサービスを提供します。 • 導入後も、開発に携わったエキスパートがサービスの改善や強化を継続的に提案します。 • 戦略面から運用後まで、あらゆることを相談できる強力なパートナーシップを築きます。
事例紹介 アンダーズが擁するプロフェッショナル</description></item><item><title>クラウド</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/services/cloud/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/services/cloud/</guid><description>クラウド　 お客様のデジタル戦略に最適なクラウド導入をサポート クラウド化はDXにおいて必要不可欠です。また、お客様の経営課題やシステム環境によって、最適なクラウドサービスの採用が求められます。アンダーズは、お客様の業種や企業規模、ご要望に沿って綿密な移行ロードマップを策定。既存システムのクラウド移行を実現するだけでなく、より安心安全なセキュリティの元でアクセスでき、デジタル化に伴う企業の変革を推し進める原動力となります。
アンダーズが選ばれる理由 (1) クラウドソリューションの豊富な経験とビジネスへの深い理解 • さまざまな業界のクラウドソリューションで培った、高度な技術力と豊富なノウハウが強みです。 • クラウド移行にとどまらず、クラウドならではの特性を活かしてビジネスのさらなる拡大に貢献します。 • ISO27001の高度なセキュリティマネジメントシステム（ISMS）を取得し、情報の機密性、完全性や可用性をバランス良く維持・改善しています。 (2) 自社完結のワンストップでサービスを提供 • 戦略立案からクラウドの設計、構築、運用後までアンダーズが責任を持ってご提供。グループ企業や下請け企業に丸投げするような工程はありません。 • クラウド技術を専門とする開発メンバーが市場のニーズにお応えすべく、機能や性能はもちろん、無理のないコストの範囲でサービスをご提供します。 • クラウドを活用したDX推進について、何でも相談できる強力なパートナーシップを築きます。 (3) 必要な製品を、必要な量だけ、必要なタイミングで提供 • クラウドを推進する専門のエキスパートが、仕組み作りから運用面までお客様にとって最良な形をご提案。 • 先進テクノロジーを駆使したAIサービスやデータ分析、APIといったDX活用に必要な基盤を構築します。 • 開発期間の大幅な短縮を叶える開発手法「DevOps※」を取り入れています。 • お客様のご要望に応じて、業務監査対応などの支援を理想的なタイミングでご提供します。 ※開発と運用が連携して取り組む、ソフトウェア開発手法のひとつ。
事例紹介 アンダーズが擁するプロフェッショナル</description></item><item><title>コンサルティング</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/services/consulting/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/services/consulting/</guid><description>コンサルティング　 ベテランコンサルタントが高い専門性を発揮　DXによって、お客様の企業活動があらゆる面でより良い方向に変革できるように。アンダーズは、デジタル領域で高い専門性を発揮するシェアード・チームが、優れた技術に基づく戦略策定から実行支援、カスタマーサポートまで一元的に支援。1社1社にふさわしいデジタル戦略をデザインし、実効性の高い提案を行います。
アンダーズが選ばれる理由　 (1) 経営課題やニーズを汲み取り、効果的なソリューションを構築 • ソリューションの提供がゴールではなく、お客様が抱える課題を解決するコンサルティングを重要視しています。 • さまざまな業界のコンサルティング経験が豊富なエキスパートが、経営視点での戦略立案や企業改革の実行をサポートします • デジタル化やIT戦略に悩まれているお客様にとって、何でも相談できる強力なパートナーになります。 (2) 高度な技術を駆使した、経営視点からの組織改革を支援 • 優れたテクノロジーに基づくプロジェクトを支援。AIをはじめIoT、RPA、クラウドなど、高度な技術を活用した戦略立案を行います。 • プロジェクトの目標達成と長期的なニーズを満たすため、スコープ決定や計画策定を実装する開発メンバーとともに実現します。 • 実効性の高いシステム・コンサルティングで組織改革を応援します。 (3) コンサルティングを手がけたチームが開発や運用に着手　• 新ビジネスの立ち上げ経験が豊富で、システム構築に必要な構想力と実行力を合わせ持つシェアード・チームが、戦略から開発、運用までワンストップで一元的に支援します。 • 運用後も長期的なパートナーシップを構築。状況の変化やフィーバックに対応しながら、改善の提案を行います。
事例紹介 アンダーズが擁するプロフェッショナル</description></item><item><title>シェアードチーム</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/services/shared/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/services/shared/</guid><description>シェアードチーム アンダーズが選ばれる理由 アンダーズが擁するプロフェッショナル プロジェクト成功を支える“シェアード・チーム”（提供するサービスから移動） 多彩なメンバーの高いスキルを投入 シェアード・チームとは、各分野のプロフェッショナルで構成された集合体。コンサルタント、PM、エンジニアそれぞれが、目標達成に向けて主体的にプロジェクトの舵を取ります。構成メンバーを固定しないことで、案件の大小にかかわらず、アンダーズのスタッフ全員がお客さまの技術情報を自然に把握。必要に応じて知見を提供することが可能です。また業務範囲を限定することなく、戦略立案から設計、運用、ヘルプデスクまで、貴社の状況に合わせて臨機応変に動ける「準委任契約」と呼ばれるスタイルも特徴。一人ひとりの活躍の場が広いため、培ったノウハウをお客様のプロジェクトに活かせる点も強みのひとつです。もちろん、企業秘密は口外いたしません。 昨今の進化するテクノロジー環境は、変化することが当たり前。私たちは、そんな成長プロセスに寄り添いながら積極的に挑戦する労力を惜しみません。そんな各部門のプロフェッショナルが、多様なリーダーシップを発揮してチームを動かす。新時代のマネジメントスタイル「シェアード・チーム」が、個々の高いパフォーマンスを結集させることで、プロジェクトの成功を適正価格で支えます。</description></item><item><title>新規事業サービス開発</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/services/service-develop/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/en/services/service-develop/</guid><description>新規事業サービス開発　 新規事業から既存システムを使った拡張まで支援 書類のようなアナログ情報のデジタル化や、一からビジネスモデルを生み出す新規事業まで、DXの可能性は無限大です。アンダーズは、優れた技術を活用したサービスの戦略立案から実装、運用保守まで20年以上の経験を持つシェアード・チームがワンストップで手がけます。より客観的に、より中立的に。実現可能なコストの範囲で、お客様のデジタル改革をサポートします。
アンダーズが選ばれる理由 (1) トレンドをおさえたサービスデザイン力 • 市場のトレンドをいち早く押さえ、その先端を走る新規サービス開発を支援します。 • 既存事業との相乗効果が期待できるビジネスモデルを提案します。 • 単なる作業者として手を動かすのではなく、提案型でプロジェクトをリードすることを大切にしています。 (2) 専門のエキスパートによる業務設計サポート • 事業ごとに専門のエキスパートが、業務設計を支援します。 • 業務監査等のサポートもお任せください。 • 新規事業から事業拡張まで、すべてを相談できる戦略的パートナーです。 (3) 新規事業に参入できるシステム開発力 • システム化する内容をビジネスの視点から明らかにし、基本設計を行います。 • 共同利用型のクラウドやライブラリを使うことで、短期間での新規立ち上げが可能です。 • 最終的に目指したいのは事業の収益化。そのため運用後の改善提案や品質強化も私たちの強みです。
事例紹介 アンダーズが擁するプロフェッショナル</description></item></channel></rss>