<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>解決方法 on My New Hugo Site</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/ja/solution/</link><description>Recent content in 解決方法 on My New Hugo Site</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja-JP</language><lastBuildDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://andaze.github.io/WebCorporate/ja/solution/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>AZURE BOT FRAMEWORK</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/ja/solution/azure-bot/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/ja/solution/azure-bot/</guid><description>なぜ「チャットボット」が注目されているのでしょうか。チャットボットは、chat と bot を組み合わせた言葉で、「会話するロボット」という意味です。物体的なロボットではなく、企業にとってはコミュニケーションを行う重要なツールとなります。
ユーザー側メリット
気軽に問い合わせができる 電話の待ち時間を軽減 企業側メリット
オペレーターの工数削減、離職率低下 ボットの学習を繰り返し、サービスを向上 ログが業務改善に役立つ 労働生産性の向上を目指す「働き方改革」でも、中小企業を中心に業務の効率化が急務になっています。RPA とともに業務改善に役立つ IT ツールがチャットボットなのです。
当社ではAzure Bot Frameworkを活用して、速やかにチャットボット開発を進めます。貴社の現状の理解から企画の立案については、当社のプロフェッショナルへご相談ください。
事例 業種：証券
要望：IT 部門への頻繁な社内問い合わせを削減
ソリューション：すでに Office 365 E3 が社内利用されていたため、Bot Framework および Q&amp;amp;A Maker による問い合わせ Bot を設置し、Teams より利用できるようにしました。非定型の質問には、Handoff 機能により、会話をボットから人間へと移行させました。ソリューション適用後、電話での問い合わせ業務の大部分を削減することに成功されました。
期間 随時 契約 計画立案および設計：準委任契約 製作：請負契約 納品物 基本セット
現状把握と貴社ソリューションの理解 ゴール設計、マイルストーン策定 要件定義書作成 基本設計書作成 プロトタイプ/POC 作成 レビューミーティングの実施 設計
チャットボット設計 セキュリティ設計 パフォーマンス設計 貴社の IT チームとして
ボットコンサルタント Azure Bot Service スペシャリスト C#/JavaScript プログラマー 運用</description></item><item><title>AZURE AI</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/ja/solution/azure-ai/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/ja/solution/azure-ai/</guid><description>なぜ「機械学習」が注目されているのでしょうか。スマホの普及などに伴い、大量のデータが出現するようになりました。複雑なデータを処理するため、多大なコストや時間が必要でしたが、機械学習により「人間では到底実現できない速さと精度で、分析結果を計算すること」が実現できるようになったからです。
機械学習のメリット
特徴量を学習することで予測値を算出 複数のアルゴリズムを適用し、再現性の高いモデルを選定 クラスタリングにより特徴を分類化し、予測精度が向上 デメリット
ある程度の教師データが必要（分類ごとに最低 100 件程度） モデルの精度向上には、再学習が必要 当社ではオープンソースの AI 開発フレームワーク ML.NETにて、速やかに機械学習をモデリングします。貴社の現状の理解から企画の立案については、当社のプロフェッショナルへご相談ください。
事例 業種：証券業
要望：株価の独自フェアバリューを算定したい
ソリューション：上場企業の財務情報を過去分を含め EDINET より取得して、教師データとすることにしました。基本統計量およびクラスタリングを適用し、特徴量と株価の相関について粗い粒度で解析し、机上のモデルを作成。重回帰および数量化による仮モデルを作成して、特徴量とその変換により、一次的な精度向上に取り組みました。理論、精度の両面で、現場から一定の評価を得たうえで、本番モデリングのためのアルゴリズムを選定、最終的にはクラスターごとにモデルを作成しました。結果、フェアーバリュー算定を独自の目線で行うことに成功され、投資判断での活用を実現しました。
期間 随時 契約 計画立案および設計：準委任契約 製作：請負契約 納品物 基本セット
現状把握と貴社ソリューションの理解 ゴール設計、マイルストーン策定 要件定義書作成 基本設計書作成 プロトタイプ/POC 作成 レビューミーティングの実施 設計
AI モデリング 精度、正確性管理 貴社の IT チームとして
AI コンサルタント SI コンサルタント ML.NET エンジニア C#/JavaScript プログラマー 運用
システム利用状況の分析 改善施策の立案 サポートデスク 管理者向け機能説明</description></item><item><title>Dynamics365</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/ja/solution/dynamics365/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/ja/solution/dynamics365/</guid><description>なぜ「顧客関係管理」が注目されているのでしょうか。新規開拓をし続けることも重要ですが、現在の顧客をさらに手厚くケアして、全体かつ長期的な売り上げアップを目指す時代といわれています。そのためには、接触履歴を残し、顧客との関係を情報管理するシステムが必要だからです。
CRM の目的 新規顧客を増やす 既存顧客からのリピート率を上げる サービス単価を上げる コストを下げる 顧客関係管理システムは、見込客、営業、アフターサービスの情報を一元管理することが可能なため、貴社のビジネスに合わせて、柔軟にカスタマイズすることができます。
当社では、顧客関係管理システム Dynamics 365により、、速やかにシステムを立ち上げます。貴社の現状の理解から企画の立案については、当社のプロフェッショナルへご相談ください。
事例 業種：中堅サービス業
ライセンス数：700
要望：Salesforce を利用しているが、ライセンス料の比率が高く システムを最適化するための保守費が捻出できない
ソリューション：ライセンス料とガバナ制限にお悩みのユーザー様でした。Office 365 E3 がすでに導入されていたこともあり、Dynamics 365 と一部スクラッチアプリケーションのご提案しました。データ移行については、Salesforce からのリアルタイムデータ移行パイプラインを設置し、3 か月間の並行稼働期間を設定しました。その間、Salesforce からはデータ登録、Dynamics 側ではデータ参照を、同一データを使って 2 つの CRM を並行して運用しました。Dynamics 側にて業務上問題がないことを現場に確認いただき、切り替え日を設けて、Dynamics へのスムーズな移行を実現しました。
補足事項：このケースでの Salesforce ライセンス料が高いのは理由があって、絶対的にDynamicsが優れているという意味ではありません。
期間 随時 契約 計画立案および設計：準委任契約 製作：請負契約 納品物 基本セット
現状把握と貴社ソリューションの理解 ゴール設計、マイルストーン策定 要件定義書作成 基本設計書作成 プロトタイプ/POC 作成 レビューミーティングの実施 設計
CRM 設計 フィット&amp;amp;ギャップ セキュリティ設計 貴社の IT チームとして
CRM コンサルタント Dynamics 365 エンジニア C#/JavaScript プログラマー 運用</description></item><item><title>AZURE B2C</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/ja/solution/azure-b2c/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/ja/solution/azure-b2c/</guid><description>なぜ「B2C 開発サービス」が重要なのでしょうか。近年の顧客情報の流出事件に対して、社会的な危機意識が高まっていることもその理由のひとつです。これからの情報漏洩については、個人情報保護委員会への報告と、本人への通知が義務付けられることになります。
B2C 開発では「主体認証」と「個人情報の取り扱い」を重視して、システムを構築します。
B2C 開発のメリット
ユーザーのサインアップ、サインイン、プロファイル管理を提供 iOS、Android、.NET、SPA アプリケーションに対応 Google, Microsoft, Facebook, Twitter アカウントでのログイン可 二要素認証対応 当社ではAzure B2C サービスにより、速やかに主体認証サービスを構築します。貴社の現状の理解から企画の立案については、当社のプロフェッショナルへご相談ください。
事例 業種：大手物流サービス業（グループ企業子会社）
要望：スクラッチアプリケーションを開発したいが、個人情報の取り扱いについては完璧にしてほしい、そういったシステムを提案してほしい
ソリューション：グループ会社全体で、既にOffice 365が導入されていた関係で、Active Directory も含めて運用されていました。子会社側に Active Directory を設置をして、親会社のユーザーをゲスト登録しました。Azure B2C を外部ユーザー向けに追加をして、子会社側のActive Directoryと連動するように構成することで、親会社、子会社、外部ユーザーが相互に「主体認証」が可能となる、安全な環境を構築しました。外部ユーザーの情報はAzure B2C に収めて、個人情報をデータベース上に置かない、安全なシステム構成を実現しました。
期間 随時 契約 計画立案および設計：準委任契約 製作：請負契約 納品物 基本セット
現状把握と貴社ソリューションの理解 ゴール設計、マイルストーン策定 要件定義書作成 基本設計書作成 プロトタイプ/POC 作成 レビューミーティングの実施 設計
アプリケーション設計 セキュリティ設計 パフォーマンス設計 貴社の IT チームとして
B2C サービスコンサルタント B2C アプリケーションエンジニア C#/JavaScript プログラマー テストエンジニア 運用</description></item><item><title>BLAZOR WEB</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/ja/solution/blazor/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/ja/solution/blazor/</guid><description>なぜ「シングルページアプリケーション (SPA)」が注目されているのでしょうか。ブラウザーからページごとに内容を読み込む代わりに、必要なデータだけを読み替えて、機能やコンテンツを切り替えることができるからです。SPA により、アプリケーションに対するユーザーの印象は大きく向上します。見た目や使い勝手の向上はもちろん、サクサク感のある動きを実現できます。Slack や Google Map の Web ページは、SPA を用いた有名な事例です。
SPA を採用するメリット
通常の Web ページでは体験できなかったことが実現できる ページの表示や機能の切り替えが高速化できる ネイティブアプリの代わりとして機能する デメリット
初回アクセスで読み込みに時間がかかる 古いブラウザーでは動作しない 世の中のトレンドは、ネイティブアプリケーションを SPA へと置き換える方向にあります。今後アプリケーションを新規に開発する場合は、SPA も候補として含めるといいでしょう。
当社ではSPA フレームワーク BLAZORにより、速やかに SPA を構築します。貴社の現状の理解から企画の立案については、当社のプロフェッショナルへご相談ください。
事例 業種：人材紹介サービス業
課題：B2B で提供している人材情報システムのレスポンスが悪く、ユーザーより改善要望があがっている
ソリューション：人事データの集計につき、検索条件を自在に変更しながら、瞬時にデータ表示し、比較することが求められました。SPA アーキテクチャーを選定し、WebAssembly での Blazor-Client モデルにて試作品を作成したところ、デバッグ時の開発生産性に問題があることが判明。当面暫定的に、Blazor-Server モデルにて運用し、頃合いを見て Blazor-Client へ移行することとしました。新しいテクノロジーの恩恵を受けつつ、次のタイミングで、さらなる性能改善が期待されています。
期間 随時 契約 計画立案および設計：準委任契約 製作：請負契約 納品物 基本セット
現状把握と貴社ソリューションの理解 ゴール設計、マイルストーン策定 要件定義書作成 基本設計書作成 プロトタイプ/POC 作成 レビューミーティングの実施 設計
アプリケーション設計 セキュリティ設計 パフォーマンス設計 貴社の IT チームとして</description></item><item><title>SIGNALR</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/ja/solution/signalr/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/ja/solution/signalr/</guid><description>なぜ「双方向通信ウェブサービス」が注目されているのでしょうか。株価チャートやチャットなどの情報は、製品の価値としてリアルタイム性が求められています。古いシステムでは、定期的な画面更新といった仕組みで、情報を最新化していました。そのための通信量が多くなり、画面がチカチカするなど、決して良いユーザー体験ではありませんでした。
双方向通信ウェブサービスとは、ユーザーがシステムに格納されている情報をリアルタイムで参照できる仕組みです。双方向通信により、サーバー主導でメッセージを送信できます。情報元が新しくなることで、定期的な画面更新をしなくとも、ユーザーの画面へリアルタイムで反映できるようになります。
双方向通信ウェブサービスのメリット
ブラウザーを開いているだけでリアルタイムな情報が表示される（更新ボタン不要） 画面が自動的に更新されるユーザー体験が製品の価値を向上 デメリット
単方向に比べて高度な設計が必要となる 当社では双方向通信フレームワーク SignalRにて、速やかに双方向通信のウェブ開発を進めます。貴社の現状の理解から企画の立案については、当社のプロフェッショナルへご相談ください。
事例 業種：大手流通業
課題：ウェブ上の電子メール機能を運用しているが、新着メールを確認するのにブラウザーの「更新」ボタンを押しながら運用している
ソリューション概要：SignalR にて、新着メールがあることをサーバー側からプッシュ。Azure Signal R Service を併用して、技術の品質を保つとともに、開発費用を削減しました。
期間 随時 契約 計画立案および設計：準委任契約 製作：請負契約 納品物 基本セット
現状把握と貴社ソリューションの理解 ゴール設計、マイルストーン策定 要件定義書作成 基本設計書作成 プロトタイプ/POC 作成 レビューミーティングの実施 設計
アプリケーション設計 コミュニケーション設計 セキュリティ設計 パフォーマンス設計 貴社の IT チームとして
双方向通信スペシャリスト C#/JavaScript プログラマー 運用
システム利用状況の分析 改善施策の立案 サポートデスク 管理者向け機能説明</description></item><item><title>DEVEXPRESS</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/ja/solution/devexpress/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/ja/solution/devexpress/</guid><description>なぜ「ユーザー体験」が注目されているのでしょうか。UX (user experience)は「ユーザー経験」「ユーザー体験」などと訳され、ユーザーが、会社や製品・サービスと接触・利用した際に得られる体験や感情の総称を言います。
技術の進歩により、製品の機能や特徴では、他社製品・サービスとの差別化が難しくなりました。これまでは、高機能な新製品を発売することで、興味を引くことができました。しかし、モノが十分に行きわたった現代では、人々は機能だけではなく、「体験」にお金を出すようになったのです。
「使いやすい」「わかりやすい」といった「体験」を重視することは、製品の価値を高めます。機能だけで確実に差別化される場合以外は、UX を重視するのは正しい投資だといえるでしょう。
当社ではDevExpress フレームワークを活用して、速やかに UX 開発を進めます。貴社の現状の理解から企画の立案については、当社のプロフェッショナルへご相談ください。
事例 業種：大手食品製造業
課題：100 万件以上の社内データを、自由な条件での検索およびグループ化を、操作性とレスポンスよくよく実現したい
ソリューション：DevExpress 社の UI キットを選定。バックグランドクエリーにて、0.2 秒で必要なデータの選択、表示を可能としました。これはユーザーにとって新しい体験となり、ストレスなく画面操作ができるとユーザーからの評価が高まりました。
期間 随時 契約 計画立案および設計：準委任契約 製作：請負契約 納品物 基本セット
現状把握と貴社ソリューションの理解 ゴール設計、マイルストーン策定 要件定義書作成 基本設計書作成 プロトタイプ/POC 作成 レビューミーティングの実施 設計
UX 設計 セキュリティ設計 パフォーマンス設計 貴社の IT チームとして
UX/UI コンサルタント DevExpress スペシャリスト C#/JavaScript プログラマー HTML/CSS コーダー 運用
システム利用状況の分析 改善施策の立案 サポートデスク 管理者向け機能説明</description></item><item><title>AMP WEB</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/ja/solution/amp/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/ja/solution/amp/</guid><description>なぜ「Google コンテンツ配信ネットワーク対応（AMP）」が注目されているのでしょうか。AMP は、モバイルユーザーが快適にホームページを見られるように Google と Twitter が共同で立ち上げた規格です。AMP（Accelerated Mobile Pages）を直訳すると、「モバイル用のページを早くする」という意味です
AMP は、ページの情報を検索エンジンが先読みして、検索結果からのリンクをそちらに向けることで、いちいちページに飛ぶことなくデータを表示させています。サイトが AMP に対応すると、高速にユーザー側に表示されるようになります。待ち時間が減ることでユーザーの印象が各段に上がり、離脱率の改善につながります。
サイト高速化への理解
サイト高速化について必要性の理解のために、以下に有名な言葉を引用します。
表示速度が 1 秒から 3 秒に落ちると、直帰率は 32%上昇する。 表示速度が 1 秒から 5 秒に落ちると、直帰率は 90%上昇する。 表示速度が 1 秒から 6 秒に落ちると、直帰率は 106%上昇する。 表示速度が 1 秒から 10 秒に落ちると、直帰率は 123%上昇する
出展：Google - Find out how you stack up to new industry benchmarks for mobile page speed
3 秒を過ぎると 57%のユーザーがしびれを切らし、訪問を諦めることがわかっている
出展：マイナビ 3 秒が許容範囲 - Web サイトのパフォーマンスが重要な理由
モバイル経由のアクセスでは表示速度が 3 秒のときにコンバージョン率が最大化し、表示時間が長くなるにつれてコンバージョン率が下がり、7 秒で半減したという</description></item><item><title>HUGO WEB</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/ja/solution/hugo/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/ja/solution/hugo/</guid><description>なぜいま「静的ウェブサイト開発」が注目されているのでしょうか。 大きな理由として、Wordpress に代表されるコンテンツ・マネジメント・システム（CMS）を運用するうえで、3 つの課題があるからです。
セキュリティ：CMS のほとんどは定期的にバージョンアップされます。バージョンアップでの変更点が小さければ、大きな問題にはなりませんが、大幅なアップデートであれば注意が必要です。インストールしたプラグインや拡張機能との整合性が合わなくなり、サイトに不具合が発生することがあるからです。たとえば、突然ページのレイアウトが崩れたり、問い合わせフォームの動作がおかしくなるなどが発生します。
パフォーマンス：「ページの読み込みスピードが遅い」といった問題は、CMS が動的にページを生成するという仕組み上、なかなか避けることはできません。性能に関係なくウェブサイトを設置したいのであれば、ここは問題にはなりません。しかし、サイトを通じてのブランディングやSEOへ取り組むのであれば、サイトの流入数や離脱率をよくするために、少しでも高速なサイトを作るべきでしょう。
メンテナンス: CMS を導入した場合「定期メンテナンス」の予算が必要です。CMS のバージョンアップに伴う互換性チェックや、不具合対応、バックアップ、サーバー側のアップデート対応も必要となります。「バージョンアップはしない」という乱暴な考え方もありますが、セキュリティーホールが手当できず、深刻な問題につながることがあります。
当社では静的サイトジェネレーター HUGOにて、速やかに静的ウェブサイトを構築します。ユーザー様における現状の理解から改善策の立案については、当社のプロフェッショナルへご相談ください。
静的・動的 CMS との違い 項目 静的 動的 CMS パフォーマンス 良い 中〜高 セキュリティ 非常に良い 中〜低 インフラ 単純 より複雑 バックアップ 容易 より難しい データ駆動化 できない できる コンテンツ更新 ファイル単位 レコード単位 デザイン 自由 テーマによる バージョンアップ 任意 継続的かつ脆弱 事例 サイト：当社コーポレートサイト</description></item><item><title>AZURE COSMOS DATABASE</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/ja/solution/database/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/ja/solution/database/</guid><description>なぜ「データベース最適化」が重要なのでしょうか。大量のデータを保持しながら、リアルタイムに分析を行うなど、指数関数的に増加するデータを扱うために、従来の RDB を補完する形で NOSQL を利用する企業が増えています。
これまでは RDBMS と呼ばれるデータベースを使ってきましたが、内部のデータ構造が正規化されており、一つの画面を表示するのに、いくつものマスターテーブルを参照する必要がありました。
一方 NOSQL と呼ばれるデータベースを使うと、必要な情報を一発で取り出せるよう設計ができ、サーバーの台数追加によりデータ量やトラフィックの増大に柔軟に対応できるようになります。
NOSQL のメリット
アプリケーションに最適化されたデータ格納形式をとれる データ型を定義せずデータを格納できる サーバーの台数追加で、簡単に性能の向上ができる デメリット
データの整合性を設計で考慮する必要がある 当社ではAzure Cosmos データベースを活用して、速やかにデータベース最適化を進めます。貴社の現状の理解から企画の立案については、当社のプロフェッショナルへご相談ください。
事例 業種：自動車製造業
概要：IoT 端末からの生データを、大容量データベース Azure Table Storage へ格納。ユーザーが情報を見るために、Azure Function の定期起動により、データを集計と加工して、表示に最適化された Json データを作成しました。コストと性能の両立をしたデータの保管システムを実現しました。
期間 随時 契約 計画立案および設計：準委任契約 製作：請負契約 納品物 基本セット
現状把握と貴社ソリューションの理解 ゴール設計、マイルストーン策定 要件定義書作成 基本設計書作成 プロトタイプ/POC 作成 レビューミーティングの実施 設計
コンテンツ配置設計 ナビゲーション設計 パフォーマンス設計 キャッシュ設計 貴社の IT チームとして
AMP スペシャリスト HTML/CSS コーダー 運用</description></item><item><title>AZURE TABLE STORAGE</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/ja/solution/storage/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/ja/solution/storage/</guid><description>なぜ「ビッグデータ」が注目されているのでしょうか。スマホの普及などに伴い、大量のデータが出現するようになりました。冷蔵庫やエアコンまでが、インターネットに接続され、新しいデータを生成し続けることで、企業の保守データは指数関数的に増加しています。
これまでは、大規模で多種多様なデータを保管・処理するために、容量、コスト、速度などの問題がありました。しかし安価なテーブルストレージの登場により、正規化されていないデータを、生の情報のまま蓄積できるようになりました。非正規化データベースとの組み合わせで、ユーザーの必要な情報をレスポンスよく提供できるようになりました。
テーブルストレージのメリット
大容量データも安価に扱える 非正規化または重複するデータを格納でき、読み込み速度を向上 正規化データとの組み合わせでパシステム性能を最大化 デメリット
インデックス機能が限られている 当社では大規模データストレージ Azure Table Storageにて、速やかにデータベースを構築します。貴社の現状の理解から企画の立案については、当社のプロフェッショナルへご相談ください。
事例 業種：自動車製造業
概要：IoT 端末からの生データを、大容量データベース Azure Table Storage へ格納。ユーザーが情報を見るために、Azure Function の定期起動により、データを集計と加工して、表示に最適化された Json データを作成しました。コストと性能の両立をしたデータの保管システムを実現しました。
期間 随時 契約 計画立案および設計：準委任契約 製作：請負契約 納品物 基本セット
現状把握と貴社ソリューションの理解 ゴール設計、マイルストーン策定 要件定義書作成 基本設計書作成 プロトタイプ/POC 作成 レビューミーティングの実施 設計
ストレージ設計 セキュリティ設計 パフォーマンス設計 貴社の IT チームとして
ビックデーターコンサルタント Azure TableStorage エンジニア C#/JavaScript プログラマー 運用
システム利用状況の分析 改善施策の立案 サポートデスク 管理者向け機能説明</description></item></channel></rss>