<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ソリューション on アンダーズ株式会社</title><link>https://andaze.com/ja/solution/</link><description>Recent content in ソリューション on アンダーズ株式会社</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja-JP</language><lastBuildDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://andaze.com/ja/solution/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Generic CRM for Customer Support</title><link>https://andaze.com/ja/solution/generic-crm-for-customer-support/</link><pubDate>Tue, 27 Dec 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/solution/generic-crm-for-customer-support/</guid><description>オムニチャネル時代に対応した、スムーズなカスタマーサポートを提供 さまざまなチャネルからアクセスしてくる顧客に対して、スムーズなカスタマーサポートを提供するソリューションです。対応履歴の管理や解決方法の共有、ドキュメント管理など幅広い機能を備えています。顧客にはオペレーターが電話、チャット、SMSなどを使って対応するほか、AIを活用した仮想オペレーターやチャットボットが、リアルタイムに回答します。また、事前に用意した過去の問い合わせデータやナレッジを機械学習で分析させ、自動応答することで、顧客の自力解決を支援し、顧客対応業務の効率化をサポートする機能もあります。顧客がどのようなチャネルでコミュニケーションを始めても、一貫して適切な対応を行う「ジェネリックCRM for カスタマーサポート」は、オムニチャネル時代に顧客との関係性を深めるための有効な手段となります。
オムニチャネルとは オムニチャネルは「企業と顧客の複数の接点（チャネル）を連携させ、顧客へのアプローチを強化する戦略」のことです。顧客がどのような手段で問い合わせしてきても、会話履歴や背景情報がチャネルを跨いで引き継がれ、やり取りをストレスなく継続できるので、企業と顧客の両方がメリットを得られます。また顧客情報が自社アプリケーション内で統合されるため、1人ひとりの顧客に合わせた、質の高いサポートを提供できるようになります。
ジェネリックCRM for カスタマーサポートとは 「ジェネリックCRM for カスタマーサポート」には以下のような特長があります。
オムニチャネルによって、電話、メール、メッセージ、チャットなどさまざまなチャネルで会社にアクセスしてくる顧客と即座につながり、やり取りができるようになります。
顧客からの問い合わせを、受付から担当者の割当、対応、解決まで一元管理します。
各種チャネルとそこから得られる顧客の背景情報をすべて１ヵ所に統合できるため、使用するチャネルに関係なく、必要なときに必要な情報を参照できるようになります（1つのチャネルから別のチャネルへと、やり取りを途切れなく移行することができます）。
顧客の基本情報や過去に入手した背景情報を把握したうえでやりとりが進められるので、問題解決までの時間が短縮され、顧客離れの抑制や収益の向上につながります。また、個人に特化したサポートが提供できるので、顧客満足度も向上します。
問い合わせデータの蓄積と事前に用意したナレッジを元に、誰でも適切な対応をすることが可能となり、顧客対応のクオリティのバラつきと新人の育成コストを抑えます。
機械学習で必要な情報を迅速に取得することで、カスタマーサポートスタッフの負担を大幅に軽減でき、顧客対応業務の効率化が実現します。
主な機能 ・オムニチャネル機能 顧客が電話、メール、メッセージ、SNSなどいずれかを選択した場合でも、そのチャネルで迅速にサービスを提供します。チャネルを移行する場合もスムーズに対応を継続できます。
・サポート案件管理 顧客からの問い合わせは「サポート案件」として管理されます。案件の登録は担当者が入力するほか、顧客から受信したメールから自動作成するなど、さまざまな方法で行われます。
・ルーティング機能 指定した条件に従って、特定のチームや担当者にサポート案件を自動で割り当てることができます。担当製品別やサービス別に、担当チームや対応者を変えることも可能です。
・対話型サービスハブ サポートスタッフが効率的に顧客対応をするための専用画面「対話型サービスハブ」を提供しています。顧客対応に必要な情報が瞬時に参照でき、対応状況は随時更新されます。
・生産性向上ツール AI を活用した生産性向上ツールで、迅速に問題解決できるよう支援します。仮想オペレーターやチャットなどで顧客の自力解決を促し、サポート業務の生産性を向上させます。
・ナレッジ管理 高品質で情報豊富なナレッジリソースを用意し、顧客からの問い合わせに即座に対応できるよう管理します。これによって問題をより迅速に解決でき、平均処理時間が短縮されます。
・キュー管理 一次対応のスタッフが対応できない問題が発生した場合、専門部署に自動的に引き継がれます。過去のやりとりの記録はそのまま連携され、複雑なサポート案件も素早く解決します。
・SLA (Service Level Agreement) タイマー 問い合わせから対応までの時間を自動測定し、状況に応じてサポート責任者にアラートを発します。チームのサービス目標と所定のサービスレベルを達成するためのものです。
・ダッシュボード サポート責任者がチームの対応状況を一目で把握するためものです。優先的に対応すべき案件の見極めや担当者別負荷などを把握し、適切な指示を出すことが可能となります。
・ケース管理 顧客またはサポート担当者などによって引き起こされる問題を記録、更新、追跡、フォロー、解決することができます。これによって同様の問題の解決策を見出すことができます。
アンダーズでは御社とお客様をつなぐタッチポイントとして「ジェネリックCRM for カスタマーサポート」をご提供しています。すべての対応履歴が ジェネリックCRMへ自動的に蓄積され、ほかのモジュールと連携することで、さらなる相乗効果を生み出します。より効率的・効果的なカスタマーサポート用システムなら、ぜひアンダーズにご相談ください。</description></item><item><title>Generic CRM/ERP/Portal</title><link>https://andaze.com/ja/solution/generic-crm-for-sales/</link><pubDate>Tue, 27 Dec 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/solution/generic-crm-for-sales/</guid><description>顧客情報、担当者の行動を管理し、データに基づいた営業活動を支援 アンダーズが提供する「Generic CRM/ERP/Portal」は「ジェネリック」の名前の通り、米国発CRMの後発品として開発された製品で、「Generic CRM/ERP/Portal」は顧客情報や営業担当者の行動を管理し、営業活動を支援するためのモジュールです。
企業と顧客との結びつきや信頼関係を示す、カスタマーエンゲージメントの向上に必要なシステム基盤を整えることで、データに基づいた効率的・効果的な営業活動を支援します。
Generic CRM/ERP/Portalとは 「ジェネリックCRM」の機能の一部で、営業支援を目的としたシステムです。
顧客情報を管理・分析し、各顧客のニーズを的確に把握して最適なアプローチを行うことで、カスタマーエンゲージメントや受注率を高めることができます。
AIによる分析・予測機能、コミュニケーションツールなど優れた機能を搭載することで、商談を迅速化し、営業活動を効率化して、担当者の業務負担を軽減します。
BIツールと連携して営業活動をグラフやレポートの形で可視化することで、案件の属人化を防ぎ、チーム全体で成果につながる営業活動を推進していきます。
Generic CRM/ERP/Portalの位置づけ カスタム性の高いPaaS（Generic CRM/ERP/Portal）を上手く使うと、SaaS（ローコード/ノーコード）のライセンス料が節約できます。
Generic CRM/ERP/Portalの主な機能 ・顧客管理 顧客の企業情報と担当者情報、これまで行ってきたコミュニケーションの記録、個別案件の情報が一画面に表示され、顧客に関する全情報の概要をただちに把握することができます。
・商談管理 現在の商談の進捗状況と、顧客に必要とされる知識・情報、提案すべき内容を管理します。商談で得られた情報や知見は、将来の営業活動や商談に活かすために重要で、商談のために送受信した電子メール、通話記録もここですべて一元管理します。
・資料管理 商談に関するプレゼンテーションやドキュメントを一元管理することで、商談の関係者がだれでも参照できるようにします。
・競合管理 競合企業の強みと弱みを把握しておくことは、営業担当者にとって不可欠です。競合企業に関する詳細情報をチーム内で共有し、常に最新情報を参照できるようにしておきます。
・リード管理 自社保有の顧客リストを「リード」として管理します。商談前段階ではそのリストを使ってメールマーケティング、各種キャンペーンなどの立案や実行を行い、商談につなげます。
・プロセス管理 商談のスケジュールや内容を管理します。商談の優先順位や進捗状況、次に行うべき行動をシステムが管理してくれるので、営業サイクルの短縮や担当者の負担軽減につながります。
・ダッシュボード 現在対応中の商談について、進捗状況や売上予測を一覧で表示します。表やグラフによってデータを可視化するので、効率的な分析と理解に役立ちます。
・商談～見積もり～納品までのプロセス管理 進行中の商談から見積もりを生成し、有効化します。また、同じ見積書を使用して請求書を迅速に作成することで、取引を成功へと導きます。請求書をメール送信することも可能です。
Generic CRM/ERP/Portalの利用シーンと機能 ・予実状況・直近のタスクを確認 「ダッシュボード」では今後の商談予定と実績、現在進行中の商談、毎日の営業活動の状況を一目で確認することができます。ダッシュボードは複数作成することができます。
・営業活動の標準化 商材（製品やサービス）の営業に標準的なプロセスを定義することで、顧客に対していつ、どのような営業活動を行えばよいのか、何をヒアリングすればよいのかがわかります。
・顧客折衝履歴を確認 アポイント対象のお客様を検索し、直近の対応履歴を確認することができます。他部門などからどのようなコミュケーションがされているのか、時系列で素早く把握できます。
・商談結果を共有 商談が終わったら、結果を報告します。マルチデバイス対応なので、外出先から商談結果をスマホやタブレットで入力できます。入力した商談結果は関係者に共有されます。
・売上予測を立てる 日々の活動情報や顧客情報が集約されると、進行中の案件、確度、見積金額や受注時期から、精度の高い売上予測を立てることができます。
スクラッチ開発 vs Generic CRM/ERP/Portal 技術依存を減らせば、エンジニアの人数を最適化できます。
日本特有のスクラッチ市場にも対応 アプリケーションを自由に設計して独自性をアピールできます。
Generic CRM/ERP/Portalで削減できる開発工程 ジェネリックならではの短納期を実現します。
外部接続について Azure Data Factoryコネクターを経由して、運用中のシステムと共存が可能です。
ガバナンス確保について PaaSによるシステム構築により、データベースのホワイトボックス化を実現し、ベンダーロックインの原因を削減します
Generic CRM/ERP/Portalの活用事例 点在する情報を集約、IoTを加えて、現場意思決定のスピードアップ、精度向上に貢献します。
Generic CRM/ERP/Portaデモ 今すぐサンプルをご確認いただけます。
無料PDFブック「PaaSのススメ」 持続可能なシステムを「安くつくる」技術（2022年度版）
安価で融通の利くシステム開発について探しているものの、どれもピンとこないと悩んでいませんか？本書は弊社がPaaSを使ってクライアント様の課題を解決し、IT投資を成功させてきたノウハウをご紹介しています。</description></item><item><title>Workforce Analytics</title><link>https://andaze.com/ja/solution/workforce-analytics/</link><pubDate>Tue, 27 Dec 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/solution/workforce-analytics/</guid><description>稼働管理システム ●リモートワーク推進企業の生産性を上げる
「ワークフォース分析（労働力分析）」ツール アンダーズの「稼働管理システム」は、リモートワークなどで見えにくくなっている従業員の業務遂行状況を可視化し、デジタル・アクティビティデータを分析することで、働き方を改善するためのヒントにつなげる、労働力分析ソフトウェアとしてのサービスプラットフォームです。このツールで日常的に直面する課題や問題点をあぶり出しながら、業務プロセスを改善し、組織と個人の生産性と従業員エンゲージメント*を向上させていきます。
*企業と従業員が相互に影響し合い、絆を強めながら成長できるようなよい関係を築くこと
●コロナ禍以降、増えている企業の悩み 人事部門 リモートワーク制度を導入したが、在宅勤務従業員の働き方が見えず、評価しづらい
事業部門の管理職からも、評価について定性的な回答しか得られず、困っている
情報システム部門 従業員の稼働状況を分析したいが、必要なデータが抽出できず、分析がうまくいかない
プライバシーの観点から、従業員の稼働状況データをどこまで取得していいか悩んでいる
事業部門の管理職 リモートワークでは在宅勤務社員の働きすぎやサボりが見えないので、管理が難しい
部下の残業は、客観的な勤務実態が見えない状態で申請通りに承認してしまっている
アンダーズでは「信頼せよ、されど確かめよ*」の理念に基づき、データのプライバシーとコンプライアンスを確保しながら従業員の労働時間とテクノロジーの使用状況、生産性の傾向を得るために、「稼働管理システム」で毎日の業務遂行データを収集・分析します。
*アメリカ合衆国レーガン元大統領の言葉
●ソリューションとなる「稼働管理システム」の機能 【基本機能】 ・デジタル時間管理 毎日の始業／終業時刻を自動取得することにより、出勤・退勤時刻の記録の煩わしさをなくします。就業時間と稼働状況は、日、週、月ごとに確認することができます。
・リアルタイム・アクティビティ分析 従業員が今、何をしているかすぐに確認できます。アクティブ（活動的）／パッシブ（非活動的）のステータスや使用アプリケーション、閲覧したWebサイトのURL、マウスとキーボードの動き、各アクティビティの時間などを検出できますが、どの情報を取得・表示するかは、各企業のコンプライアンスに照らし合わせてカスタマイズしていきます。
【生産性分析・評価】 ・生産性の分析と問題の発見 チーム、役割、職務別に分類し、稼働状況と生産性を分析します。リモートワークチームとオフィスチームの業務を比較し、業務と生産性を阻害している課題があれば確認します。
・生産性レベルの評価 生産的および非生産的な活動に費やされた合計時間を評価します。部署や職務ごとにあらかじめ使用アプリケーションを設定し、PC利用時間中にそれを使って業務を行った場合は生産性が高いと評価します。また、業務への集中状態が継続できた時間も検出可能です。
・生産性レポート アプリケーションの使用状況と生産性分析の詳細を簡単にドリルダウンして確認できます。また、燃え尽き症候群、エンゲージメント、作業効率に影響を与える問題なども把握します。
【データセキュリティ＆プライバシー】 多層的データセキュリティ＆プライバシーなアプローチで、収集されたすべてのデータの機密性と整合性を保証します。データは複数の暗号化された収集プロトコルと相互認証を使用して、収集・通信されます。
データはすぐに暗号化され、AES-256 暗号化を使用して保存されます。
シングルサインオン (SSO) と多要素認証 (MFA) を使用し、機密データや個人データの保護* 漏えい防止を行っています。
複数のロールベースアクセス制御の構成で情報にアクセスできるユーザーを限定します。
【コンプライアンス&amp;amp;リスク管理】 セキュリティの脆弱性が検出されると、すぐに通知が送信されます。
外付けハードディスクやUSBの検出、不正なファイル共有があった場合は、機密データの使用を制御し、保護します。
ブロックされたドメインにアクセスしようとした場合には、アラートを発出されます。
ユーザーの削除やPCからのエージェント削除などのアクティビティも追跡します。
コンプライアンスリスクを発見した場合、そのアクティビティのみをキャプチャします。
【SaaS】 冗長な機能を備えたアプリケーションや使用または未割り当てのライセンス、利用頻度の低いユーザーを特定して、ライセンスコストを削減し、ビジネスプロセスを合理化します。
ある調査によると、業務において「常に監視されている」と感じる従業員は離職する可能性が高く、最善を尽くして意欲的に働く可能性が低くなるそうです。「稼働管理システム」は「監視」のためではなく、デジタルワークを可視化することで生産性を上げ、従業員がより健康的でやりがいのある仕事と生活、ワークライフバランスを実現するためのものです。
企業のポリシーや組織に合わせてカスタマイズが可能な「稼働管理システム」は、リモートワーク推進企業の従業員管理・稼働分析に最適です。アンダーズにお問い合わせください。</description></item></channel></rss>