<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ソリューション on アンダーズ株式会社</title><link>https://andaze.com/ja/solution/</link><description>Recent content in ソリューション on アンダーズ株式会社</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja-JP</language><lastBuildDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://andaze.com/ja/solution/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>AZURE BOT FRAMEWORK</title><link>https://andaze.com/ja/solution/azure-bot/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/solution/azure-bot/</guid><description>AZURE BOT FRAMEWORK 24時間自動応答で、顧客満足度アップに貢献する「チャットボット開発」 概要 チャットボットとは、「チャット」と「ロボット」を組み合わせた「自動会話システム」のこと。社内のヘルプデスクやカスタマーサポートなど、ユーザーからいただくことが多い問い合わせを、LINEなどのツールを使ってスタッフの代わりに返答することができます。アンダーズのチャットボット開発は、業務効率化や顧客満足度アップに貢献する精度の高さが特徴です。
導入の効果 (1) ユーザー側 ・24時間、気軽に問い合わせができる ・返答が速いので疑問点を短時間で解消できる ・商品やサービスに対する知識が増え、顧客満足度がアップ ・店頭に足を運ばなくても、オンラインで接客してもらえる (2) 企業側 ・問い合わせ対応業務が効率化される ・カスタマーサポート部門の負担や人件費の削減 ・問い合わせ記録が業務改善に役立つ ・チャットボットが学習するたびに、返答の精度が上がる ・顧客接点の増加による売上アップ おすすめの業界・業種 ・流通 ・証券 ・ファッション、コスメ ・アパレル ・食品 ・家電 ・銀行 製品イメージ 当社ではAzure Bot Frameworkを活用して、速やかにチャットボット開発を進めます。貴社の現状を理解させていただき、企画の立案をいたしますので、当社へご相談ください。
導入事例 業種： 証券
要望： IT 部門への頻繁な社内問い合わせを削減したい
ソリューション： すでにOffice 365 E3 が社内利用されていたため、Bot Framework および Q&amp;amp;A Maker による問い合わせボットを設置し、Microsoft Teamsから利用できるようにしました。非定型の質問には、Handoff 機能によって会話をボットから人間へ移行しています。ソリューションの適用後、電話による問い合わせ業務の大部分が削減されました。</description></item><item><title>AZURE AI</title><link>https://andaze.com/ja/solution/azure-ai/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/solution/azure-ai/</guid><description>AZURE AI 高い予測精度で、ビジネス価値向上につながる「AI機械学習開発」 概要 近年、スマートフォンやIoTなどの普及によって、大量のデータが蓄積されるようになりました。これらを人間が分析しようとすると膨大な時間と手間がかかってしまいます。その一方で、AIの機械学習を活用すると、人間の力では見いだせない規則性を発見したり、分析作業を一瞬で終わらせたりできるようになります。アンダーズでは、プロフェッショナルが予測精度の高いAIを開発。企業のビジネス改革にテクノロジーで貢献します。
導入の効果 ・検品作業やピッキングの作業効率がアップ ・無人レジによって、ヒューマンエラーや混雑防止、人的リソースの有効活用 ・売上予測で在庫過多を解消 ・危険運転を回避し、交通事故の減少に貢献 ・土地や物件の価格査定で利益率がアップ ・報告書など事務作業の自動作成でペーパーレスを実現 おすすめの業界・業種 ・自動車 ・物流 ・金融 ・不動産 ・家電 ・製造 ・小売（食品スーパー イメージ アンダーズでは、オープンソースの AI 開発フレームワーク ML.NETを用い、短期間で機械学習をモデリングします。貴社が抱える経営課題をテクノロジーで解決しませんか。
導入事例 業種： 証券業
要望： 株価の独自フェアバリューの算定をしたい
ソリューション： 上場企業の財務情報を、過去分を含めEDINET より取得して、教師データにしました。そして基本統計量およびクラスタリングを適用し、特徴量と株価の相関について粗い粒度で解析し、机上のモデルを作成。重回帰および数量化による仮モデルを作成して、特徴量とその変換によって一次的な精度向上へ取り組みました。理論、精度の両面で、現場から一定の評価を得た上で、本番モデリングのためのアルゴリズム選定し、最終的にはクラスターごとにモデルを作成。フェアバリュー算定を独自の目線で行うことに成功され、投資判断に活用されています。</description></item><item><title>Dynamics365</title><link>https://andaze.com/ja/solution/dynamics365/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/solution/dynamics365/</guid><description>Dynamics365 既存客の情報を正確に分析して販促につなげる「顧客管理CRM導入」 概要 成功されている多くの企業で導入されているITツールがCRM（カスタマーリレーションシップマネジメント）です。今は新規顧客の開拓を大切する一方で、既存客のことを正しく理解し、一人ひとりに最適な戦略を打つことが功を奏する時代。アンダーズでは、優れたソリューションDynamics365で顧客情報の分析を可視化し、ユーザーにとって最適な働きかけができるようにサポートします。
導入の効果 ・ 既存客に対する理解が深まる ・ 既存客のリピート率向上 ・ 新規客の獲得 ・ 客単価のアップ おすすめの業界・業種 ・ 卸売、小売 ・ 自動車 ・ 情報通信 ・ 不動産 ・ 製造 製品イメージ 顧客管理CRMは、既存客のデータ分析や見込み客からの問い合わせ、メール配信や的確な営業、アフターサービスまで大量の情報を一元管理。売上や利益アップにつながる効果が期待できます。アンダーズでは、顧客関係管理システム Dynamics 365によって、速やかにシステムを開発。貴社のご要望やビジネスに合わせて、臨機応変にカスタマイズすることも可能です。
導入事例 業種： 中堅サービス業
ライセンス数： 700
要望： Salesforceを利用中。ライセンス料の予算比率が高くCRMを最適化するコストの不足が課題
ソリューション： ライセンス料とガバナ制限にお悩みの企業様です。Office 365 E3 がすでに導入されていたため、Dynamics 365 をご提案。データ移行は、Salesforceからのリアルタイムデータ移行パイプラインを設置し、3カ月間の並行稼働期間を設定しました。その間、Salesforceからはデータ登録、Dynamics365側ではデータ参照ができ、同一データを使って 2 つの CRM を並行して運用。Dynamics365側にて業務上問題がないことを現場に確認いただき、切り替え日を設けてDynamics365への移行を実施。スムーズな移行を実現しています。
（※Salesforceにも利点が多く、一概にDynamics365が優れているとは限りません）</description></item><item><title>AZURE B2C</title><link>https://andaze.com/ja/solution/azure-b2c/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/solution/azure-b2c/</guid><description>AZURE B2C ハッカーから機密情報を守る、優れた主体認証サービス 概要 IDやパスワードなどの個人情報が外部に漏れてしまった、ハッキングや乗っ取り被害にあった――。開発したアプリケーションに、そのようなトラブルが発生すると、大きな社会問題にも発展しかねません。AZURE B2Cは、データの漏洩を防ぎ、高いセキュリティサービスを提供。個人情報の取り扱いを重視しながら、システム開発に取り組みます。
導入の効果 (1) 1日あたり何百万ものユーザーと何十億もの認証をサポート 1日何十億ものログインがあっても、企業にとって致命的な情報漏洩を防いで安全に処理。ハッカーが侵入した際は、サービス拒否、パスワードスプレー、ブルートフォース攻撃ができるなど、常に脅威を監視し、自動処理が行われます。
(2) ユーザーが指定するIDでシングルサインオンが可能 最新のアプリケーションや既成のソフトウェアと統合。FacebookやTwitterなどのSNSやローカルアカウントIDからも、WEBやモバイルアプリケーションにシングルサインオンでアクセスが可能です。利用者を識別する「主体認証」で、安全にログインができ、サインイン動作とサインアップ変換に関する詳細な分析情報が取得できます。
おすすめの業界・業種 ・銀行 ・証券 ・保険 ・建設 ・公共 ・製造 ・小売 ・流通 製品イメージ どのシステムにも欠かせない「ログイン」。アンダーズでは、ホワイトラベルの認証ソリューションを使って、速やかに主体認証サービスを構築します。安心安全な「認証」にご興味のある企業さまは、お気軽にご相談ください。</description></item><item><title>BLAZOR WEB</title><link>https://andaze.com/ja/solution/blazor/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/solution/blazor/</guid><description>BLAZOR WEB 快適なWEB表現をご提供できる「SPAアプリ開発」 概要 SPA（シングルページアプリケーション）とは、1つのWEBページでコンテンツが次々に切り替わる仕組み。リンクをクリックしてページを読み込み直さなくても、次のコンテンツを表示することができます。アンダーズは、ビジュアルや使い勝手の向上はもちろん、サクサク動く快適なWEB表現をご提供。ユーザーの満足度アップにつなげます。
導入の効果 ・従来のWEBページにはなかった新鮮な体験ができる ・ページの表示や機能の切り替えを高速で実現 ・スマートフォンアプリの置き換えも可能 ・ページ内で変化させる必要のない部分は据え置くため、表示のスピードやパフォーマンスが向上 ・WEBページでより高度な表現ができる おすすめの業界・業種 ・銀行 ・証券 ・保険 ・建設 ・公共 ・製造 ・小売 ・流通 製品イメージ 近年はネイティブアプリケーションがSPAへと置き換わる傾向にあります。そのため、アプリケーションを新しく開発する際は、SPAも候補として含めることをおすすめします。
アンダーズではSPAフレームワーク「BLAZOR」によって、短期間でSPAを構築。貴社のビジネス価値向上に貢献します。経営課題をITツールで解決されたい企業様は、お気軽にご相談ください。
※ネイティブアプリケーション…アプリケーションストア経由でインストールして使用するアプリケーション
導入事例 業種： 人材紹介サービス業
課題： B2Bで提供している人材情報システムのレスポンスが悪く、ユーザーより改善要望があがっている
ソリューション： 人事データの集計をする際に、検索条件を自在に変更しながら瞬時にデータ表示され、比較することが求められました。そこでSPA アーキテクチャーを選定し、WebAssembly での Blazor-Client モデルにて試作品を作成したところ、デバッグ時の開発生産性に問題があることが判明。当面は暫定的にBlazor-Server モデルにて運用し、頃合いを見て Blazor-Client へ移行することにしました。現在は、安全に新しいテクノロジーの恩恵を受けられている一方、次のタイミングで更なる性能改善が期待されています。</description></item><item><title>SIGNALR</title><link>https://andaze.com/ja/solution/signalr/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/solution/signalr/</guid><description>SIGNALR ユーザーのサイト閲覧をより快適にする「双方向通信WEBサービス開発」 概要 たとえば株価チャートやチャットなどの情報は、リアルタイム性が製品の価値として求められています。ただ、従来のシステムでは「定期的な画面更新」によって情報を最新化しなくてはなりません。そのため、通信量が多くなったり、画面がチカチカしたりするなど、ユーザーと満足度としては低いものになることが課題でした。
そこで、おすすめなのが「双方向WEBサービス」です。双方向WEBサービスは、ユーザーがシステムに格納されている情報をリアルタイムで参照できる仕組みのこと。双方向通信によって、更新ボタンを押さなくても、情報が新しくなるとリアルタイムでユーザーが見ている画面上に反映させることができます。
導入の効果 ・ ブラウザを開いているだけで、更新ボタンを押さなくても情報が更新される ・ 画面が自動的に更新されるというユーザー体験が満足度を高め、製品の価値を向上 おすすめの業界・業種 ・ 流通 ・ 証券 ・ 金融 ・ 製造 製品イメージ アンダーズでは、双方向通信フレームワーク「SignalR」にて、スピード感を持って双方向通信のWEB開発を進めます。貴社の現状を理解したうえで、企画を立案しますので、お気軽に当社のプロフェッショナルへご相談ください。
導入事例 業種： 大手流通業課題：WEB上の電子メール機能を運用しており、新着メールを確認する際にブラウザの「更新」ボタンを押さなければならないことが課題。
概要： SignalRの導入によって、新着メールがあることをサーバー側からプッシュ。「Azure Signal R Service」 を併用して、技術の品質を保つとともに、開発費用を削減しました。</description></item><item><title>DEVEXPRESS</title><link>https://andaze.com/ja/solution/devexpress/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/solution/devexpress/</guid><description>DEVEXPRESS 使い手の満足感がサービスの価値を高める「UX重視型アプリケーション開発 概要 サービスや商品を通じて得られる満足感や喜び。そんなユーザーが体験して感じる価値を「UX（ユーザーエクスペリエンス）」と呼びます。ひと昔前は高機能であれば、人の興味や関心を惹くことができていたのですが、物質的な豊かさが得られている近年では、機能だけでなく「体験」にお金を出す人が増えてきました。
そこで、UXに投資することで差別化につなげ、ビジネスの価値を高めるという取り組みが注目されています。アンダーズでは、UXの戦略立案からシステム開発までワンストップで対応。顧客体験を豊かにするDXをご提案します。
導入の効果 ・ユーザーの習慣や課題を的確に捉えられる ・これまでにない新しい体験が生まれる ・ユーザーの潜在的なニーズが引き出される ・サービスや製品の価値が向上 おすすめの業界・業種 ・製造 ・金融 ・情報通信 ・流通 製品イメージ アンダーズでは「DevExpressフレームワーク」を活用し、ハイスピードでUX開発を進めます。DevExpressは、これまで業界で数えきれないほどのアワードを獲得。2021年の「Visual Studio Magazine Reader&amp;rsquo;s ChoiceAwards」でも、20の開発カテゴリでクラス最高に選ばれました。私たちはそんな輝かしい実績を持つDevExpressの開発ライセンスを受け、製品を提供しています。UX開発によるビジネス革新をお考えの企業様は、お気軽に当社のプロフェッショナルにご相談ください。
導入事例 業種： 大手食品製造業
課題： 100 万件に近い社内データを、自由な条件で検索やグループ化でき、高い操作性とレスポンスを実現したい。
ソリューション： DevExpress 社の UIキットを選定。バックグランドクエリーにて、0.2秒程度で必要なデータを選択、表示できるようにしました。それは、ユーザーにとって新鮮な体験となり、ご担当者にも高い評価をいただきました。</description></item><item><title>AMP WEB</title><link>https://andaze.com/ja/solution/amp/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/solution/amp/</guid><description>AMP WEB WEBページが表示されるまでの待ち時間を短縮する「モバイルコンテンツ高速化」 概要 AMP（ Accelerated Mobile Pages、通称アンプ）とは、モバイルユーザーが快適にホームページを見られるように Google と Twitter が共同で立ち上げた規格。直訳すると「モバイル用のページを早くする」という意味です。
WEBページの情報を検索エンジンが先読みして、検索結果からのリンクをそちらに向けることで、都度ページに飛ぶことなくデータを表示させることができます。AMPに対応すると、ハイスピードでWEBページを表示することが可能です。ユーザーにとっては待ち時間が減り、印象が格段にアップするため、より長くサイトに滞在いただけようになります。
導入の効果 ・ユーザーのページ表示待ち時間を減らせる ・サイト内の回遊率が高まり、収益率が向上 ・記事を読まれる確率が向上 ・サイト離脱率の情報を防ぐ ・ユーザーにとってストレスフリー 表示速度とサイト直帰率の関係
表示速度が1秒から3秒に落ちると、直帰率は32%上昇。 また表示速度が1秒から5秒に落ちると、直帰率は 90%上昇します。表示速度が1秒から6秒に落ちると、直帰率は 106%上昇。さらに表示速度が 1 秒から 10 秒に落ちると、直帰率は 123%上昇します。
出展：『Google - Find out how you stack up to new industry benchmarks for mobile page speed』
表示速度は3秒以内が許容範囲
WEBページの表示速度が3秒を過ぎると、57%のユーザーがしびれを切らし、訪問を諦めることがわかりました。
出展：『マイナビ3秒が許容範囲 - Web サイトのパフォーマンスが重要な理由』
コンバージョン率にも影響
モバイル経由のページアクセスでは、表示速度が3秒のときにコンバージョン率が最大化。表示時間が長くなるにつれてコンバージョン率が下がり、7秒で半減したといいます。
出展：『ネットショップ担当者フォーラム - EC サイトの業績に関わる&amp;quot;１秒&amp;quot;の価値。ユーザーの期待に応える表示速度を』
おすすめの業界・業種 ・情報通信 ・製造（ECサイトなど） ・広告のランディングページ（LP） 製品イメージ アンダーズでは、AMPフレームワークによって、速やかにAMP サイトを構築します。貴社のWEBサイトが抱えている課題がありましたら、お気軽に当社へご相談ください。
導入事例 サイト： アンダーズコーポレートサイト
課題： WordPressで構築した際に、モバイルからのアクセススピードに問題があった。
ソリューション： デスクトップもモバイルも同一のAMP ページにて構成するスタンドアローンAMPにて構築することで、アクセススピードが向上しました。 参考：AMP チェッカーにて、任意の当社コーポレートサイトのURLを入力すると、Google によるAMP有効判定を確認でき、当サイトの機能がスタンドアローンAMPで実現できたことを確認できます。</description></item><item><title>HUGO WEB</title><link>https://andaze.com/ja/solution/hugo/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/solution/hugo/</guid><description>静的Webサイト構築サービス 静的サイトジェネレータ「Hugo」による
Webサイト高速化 HugoはGo言語で実装された「Webサイト構築フレームワーク」です。「Webサイト構築フレームワーク」と謳っている通り、コンテンツの管理ソフトではなく、静的Webサイトで使われるHTMLファイルやRSSファイルなどの生成に特化した機能を備えています。
昨今、Webサイトを構築する際、コンテンツの作成や編集の容易さからWordPressなどのCMSを利用する例が多いのですが、更新頻度の低いサイトやページ数の少ないサイトでは、HTMLファイルを使って静的サイトを構築したほうが、格段に表示速度が速くなります。ただ、HTMLファイルを手動で作成するのは簡単ではありません。そのため、HTMLファイルを半自動生成するツールが数多く公開されています。その1つが「Hugo」です。
●「Hugo」のメリット (1) サイト構築が高速
静的サイトジェネレータの中でも特にファイル出力の速度が速いので、待たされません。
(2) 静的サイトジェネレータの中で人気上位
静的サイトジェネレータには他にもJekyll、GatsbyJS、Hexo、React Staticなどがありますが、なかでもHugoは非常に人気のある静的サイトジェネレータです。
(3) サーバーの管理が不要
配信サーバーだけでOK。クラウドサービスを使えばサーバーを管理する必要はありません。
・ホスト先
Netlify、GitHub Pages、GitLab Pages、AWS Amplify Console、Azure Static Web Apps、Cloudflare Pages
(4) サイトマップ自動作成にも対応
デフォルトでサイトマップ（sitemapxml）を作成します。SEO対策にサイトマップ作成とサイトの高速表示は有効だと言われています。
●Hugoの詳細な特徴 (1) データベースを使用せず、コンテンツをすべてローカル上のファイルで管理します。
(2) 記事はHTMLまたはMarkdown形式で記述します。それを一定のルールに従ったディレクトリ下に保存し、「hugo」コマンドを実行すると、個別ページやインデックスページのHTMLファイルなどが生成されます。
(3) Go言語の機能を活用して実装されています。たとえば、HTMLなどを出力するためのテンプレート機構はGo言語のテンプレート機能（「html/template」や「text/template」）をそのまま使っており、機能を拡張するためのモジュール機構もGo言語のものが使われています。また、モジュールの管理機能がHugo内に組み込まれており、hugoコマンドだけでモジュールを追加したり、アップデートを実行したりすることができます。
(4)多くの「テーマ」が公開済みですぐにGit経由でインストールできます。テーマを設定することで、CMSと同じようにサイトの外観が変更可能です。Hugoで利用できるテーマは「Hugo Themes」サイトで公開されており、そこで公開されているものだけで200以上あります。それぞれのGitリポジトリは公開されており、リポジトリをクローンして設定を追加するだけで、利用できるようになります。
(5)「Webサイト構築フレームワーク」の名の通り、幅広い用途で利用できます。コンテンツが少ない企業紹介サイトや、定期的にコンテンツが追加されるブログのようなWebサイトだけでなく、写真中心のアルバムのようなサイトや、開発者向けソフトウェア解説サイト、ドキュメントサイトなどの構築も可能です（Gitリポジトリでその公式Webサイトやドキュメントサイトなどを管理）。
●静的サイトジェネレータ「Hugo」によるWebサイト高速化がおすすめ 静的Webサイト構築サービスは手間やコストをかけることなく、コンテンツの中身やサービスを変えることなく、サイトの表示高速化・Webパフォーマンスの改善を実現します。
表示速度の遅いサイトは、多くのビジネス機会の損失を引き起こしてしまいます。見た目や操作性を変えずにWebサイトを軽量化できるなら、それを行わない選択肢はありません。以下に当てはまる場合は「Hugo」によるWebサイト高速化がおすすめです。
☑ページ数が多い
ページ遷移は、どこに何があるのかがすぐにわかること、表示に遅延がないことなどが条件。優れたコンテンツの効果をしっかりと発揮させるために、Webパフォーマンスの改善を！
☑スマホで利用されることが多い
モバイルユーザーは、遅い回線環境や移動しながらのアクセスなど、より悪条件でサイトを閲覧するため、高速表示は必須です。
☑リニューアルしようと思っている／しばらくリニューアルしていない
リニューアル時に高速化も実行する方がはるかに効果的。低予算でWebパフォーマンスの向上が見込めます。
☑一人当たりのPVが多い／オウンドメディア
知識を引き上げることを通じてブランディングや購入促進をしているようなサイトなら、Webサイト高速化によってPV、リピートアクセスが増える可能性があります。
「Hugo」を使った「静的Webサイト構築サービス」は、Webサイトの高速化だけでなく、ユーザーの快適な操作性も実現します。ぜひ、アンダーズにご相談ください。</description></item><item><title>AZURE COSMOS DATABASE</title><link>https://andaze.com/ja/solution/database/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/solution/database/</guid><description>AZURE COSMOS DATABASE データの最適化で膨大なデータベースを格納する「NOSQLデータベース開発」 概要 データベースのファイルサイズがどんどん大きくなってしまう。そんな大量のデータを保持しながら、リアルタイムに分析を行うなど、指数関数的に増加するデータを扱うためには「データの最適化」が必要です。そこで、従来の RDB（関係データベース管理システム / Relational DataBase Management System ）を補完する形で NOSQL（Not only SQLの略）を利用する企業が増えています。
これまで使っていた RDBMSと呼ばれるデータベースは、内部のデータ構造が正規化されており、一つの画面を表示する際にいくつものマスターテーブルを参照する必要がありました。
一方で、NOSQLと呼ばれるデータベースを使うと、必要な情報を一発で取り出せる設計ができるようになります。さらにサーバーの台数を追加すれば、データ量やトラフィックの増大にも柔軟に対応できるようになります。
導入の効果 ・アプリケーションに最適化されたデータ格納形式をとれる ・データ型を定義せずデータを格納できる ・サーバーの台数追加で性能の向上が容易にできる おすすめの業界・業種 ・ゲーム ・流通 ・情報通信 ・自動車 ・家電 ・金融 製品イメージ アンダーズでは、AZURE COSMOS DATABASEを活用して、速やかにデータベース最適化を進めます。大規模データの格納にお困りの企業様は、お気軽に当社へご相談ください。
導入事例 業種： 自動車製造業
課題： IoT端末から送られてくる膨大なデータの処理に困っている
ソリューション： IoT 端末からの生データを、大容量データベース Azure Table Storage へ格納。システムから照会をするために、Azure Function の定期起動によって、データを集計と加工して、表示形式に最適化された Json データを作成。そして柔軟なデータを格納できるAZURE COSMOS DATABASEへ保存することで、ほぼ一瞬で照会画面から必要な情報を参照できるように改善しました。</description></item><item><title>AZURE TABLE STORAGE</title><link>https://andaze.com/ja/solution/storage/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/solution/storage/</guid><description>AZURE TABLE STORAGE 指数関数的に増加するデータを安価でスピーディーに解析できる「ビッグデータ分析開発」 概要 近年のスマートフォンの普及によって、大量のデータが出現するようになりました。しかも冷蔵庫やエアコン、掃除機といった家電までがインターネットに接続され、新しいデータを生み出し続けています。企業の持つデータは指数関数的に増加しているのです。
そんな大規模で多種多様なデータを保管したり処理したりするために、これまでは容量・コスト・速度などの問題が付きまとっていました。しかし、安価なテーブルストレージの登場により、正規化されていない情報を、生の情報のまま蓄積できるようになったのです。そのため、ユーザーにとって必要な情報を、レスポンス良く提供することができます。
導入の効果 ・ 大容量データも安価に扱える ・ 非正規化データや重複するデータも格納できる上に、読み込み度が向上 ・ 正規化データとの組み合わせで、システム性能を最大化できる おすすめの業界・業種 ・ 流通 ・ 情報通信 ・ 自動車 ・ 広告 ・ 家電 ・ 金融 製品イメージ アンダーズでは、大規模データストレージ Azure Table Storageにて、速やかにデータベースを構築します。ビッグデータの取り扱いにお悩みの企業様や経営課題を抱えている企業様は、お気軽に当社へご相談ください。
導入事例 業種： 人材サービス業
課題： IoT端末から送られる膨大なデータから、必要な情報を取り出したい
ソリューション： IoT 端末からの生データを、大容量データベース Azure Table Storage へ格納。Azure Function の定期起動によって、人材データの集計と加工を行い、表示形式に最適化された Json データを作成しました。そして柔軟なデータを格納できる AZURE COSMOS DATABASEへ保存。必要な情報が照会画面からスピーディーに参照できるようになりました。</description></item><item><title>Generic CRM for Customer Support</title><link>https://andaze.com/ja/solution/generic-crm-for-customer-support/</link><pubDate>Tue, 27 Dec 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/solution/generic-crm-for-customer-support/</guid><description>ジェネリックCRM for カスタマーサポート（自社製品） オムニチャネル時代に対応した、スムーズなカスタマーサポートを提供 さまざまなチャネルからアクセスしてくる顧客に対して、スムーズなカスタマーサポートを提供するソリューションです。対応履歴の管理や解決方法の共有、ドキュメント管理など幅広い機能を備えています。顧客にはオペレーターが電話、チャット、SMSなどを使って対応するほか、AIを活用した仮想オペレーターやチャットボットが、リアルタイムに回答します。また、事前に用意した過去の問い合わせデータやナレッジを機械学習で分析させ、自動応答することで、顧客の自力解決を支援し、顧客対応業務の効率化をサポートする機能もあります。顧客がどのようなチャネルでコミュニケーションを始めても、一貫して適切な対応を行う「ジェネリックCRM for カスタマーサポート」は、オムニチャネル時代に顧客との関係性を深めるための有効な手段となります。
●オムニチャネルとは オムニチャネルは「企業と顧客の複数の接点（チャネル）を連携させ、顧客へのアプローチを強化する戦略」のことです。顧客がどのような手段で問い合わせしてきても、会話履歴や背景情報がチャネルを跨いで引き継がれ、やり取りをストレスなく継続できるので、企業と顧客の両方がメリットを得られます。また顧客情報が自社アプリケーション内で統合されるため、1人ひとりの顧客に合わせた、質の高いサポートを提供できるようになります。
●ジェネリックCRM for カスタマーサポートとは 「ジェネリックCRM for カスタマーサポート」には以下のような特長があります。
・オムニチャネルによって、電話、メール、メッセージ、チャットなどさまざまなチャネルで会社にアクセスしてくる顧客と即座につながり、やり取りができるようになります。
・顧客からの問い合わせを、受付から担当者の割当、対応、解決まで一元管理します。
・各種チャネルとそこから得られる顧客の背景情報をすべて１ヵ所に統合できるため、使用するチャネルに関係なく、必要なときに必要な情報を参照できるようになります（1つのチャネルから別のチャネルへと、やり取りを途切れなく移行することができます）。
・顧客の基本情報や過去に入手した背景情報を把握したうえでやりとりが進められるので、問題解決までの時間が短縮され、顧客離れの抑制や収益の向上につながります。また、個人に特化したサポートが提供できるので、顧客満足度も向上します。
・問い合わせデータの蓄積と事前に用意したナレッジを元に、誰でも適切な対応をすることが可能となり、顧客対応のクオリティのバラつきと新人の育成コストを抑えます。
・機械学習で必要な情報を迅速に取得することで、カスタマーサポートスタッフの負担を大幅に軽減でき、顧客対応業務の効率化が実現します。
●主な機能 ・オムニチャネル機能
顧客が電話、メール、メッセージ、SNSなどいずれかを選択した場合でも、そのチャネルで迅速にサービスを提供します。チャネルを移行する場合もスムーズに対応を継続できます。
・サポート案件管理
顧客からの問い合わせは「サポート案件」として管理されます。案件の登録は担当者が入力するほか、顧客から受信したメールから自動作成するなど、さまざまな方法で行われます。
・ルーティング機能
指定した条件に従って、特定のチームや担当者にサポート案件を自動で割り当てることができます。担当製品別やサービス別に、担当チームや対応者を変えることも可能です。
・対話型サービスハブ
サポートスタッフが効率的に顧客対応をするための専用画面「対話型サービスハブ」を提供しています。顧客対応に必要な情報が瞬時に参照でき、対応状況は随時更新されます。
・生産性向上ツール
AI を活用した生産性向上ツールで、迅速に問題解決できるよう支援します。仮想オペレーターやチャットなどで顧客の自力解決を促し、サポート業務の生産性を向上させます。
・ナレッジ管理
高品質で情報豊富なナレッジリソースを用意し、顧客からの問い合わせに即座に対応できるよう管理します。これによって問題をより迅速に解決でき、平均処理時間が短縮されます。
・キュー管理
一次対応のスタッフが対応できない問題が発生した場合、専門部署に自動的に引き継がれます。過去のやりとりの記録はそのまま連携され、複雑なサポート案件も素早く解決します。
・SLA (Service Level Agreement) タイマー
問い合わせから対応までの時間を自動測定し、状況に応じてサポート責任者にアラートを発します。チームのサービス目標と所定のサービスレベルを達成するためのものです。
・ダッシュボード
サポート責任者がチームの対応状況を一目で把握するためものです。優先的に対応すべき案件の見極めや担当者別負荷などを把握し、適切な指示を出すことが可能となります。
・ケース管理
顧客またはサポート担当者などによって引き起こされる問題を記録、更新、追跡、フォロー、解決することができます。これによって同様の問題の解決策を見出すことができます。
アンダーズでは御社とお客様をつなぐタッチポイントとして「ジェネリックCRM for カスタマーサポート」をご提供しています。すべての対応履歴が ジェネリックCRMへ自動的に蓄積され、ほかのモジュールと連携することで、さらなる相乗効果を生み出します。より効率的・効果的なカスタマーサポート用システムなら、ぜひアンダーズにご相談ください。</description></item><item><title>Generic CRM for Sales</title><link>https://andaze.com/ja/solution/generic-crm-for-sales/generic-crm-for-sales/</link><pubDate>Tue, 27 Dec 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/solution/generic-crm-for-sales/generic-crm-for-sales/</guid><description>ジェネリックCRM for セールス（自社製品） 顧客情報、担当者の行動を管理し、データに基づいた営業活動を支援 アンダーズが提供する「ジェネリックCRM」は「ジェネリック」の名前の通り、米国発CRMの後発品として開発された製品で、「ジェネリックCRM for セールス」は顧客情報や営業担当者の行動を管理し、営業活動を支援するためのモジュールです。
企業と顧客との結びつきや信頼関係を示す、カスタマーエンゲージメントの向上に必要なシステム基盤を整えることで、データに基づいた効率的・効果的な営業活動を支援します。
●ジェネリックCRM for セールスとは ・「ジェネリックCRM」の機能の一部で、営業支援を目的としたシステムです。
・顧客情報を管理・分析し、各顧客のニーズを的確に把握して最適なアプローチを行うことで、カスタマーエンゲージメントや受注率を高めることができます。
・AIによる分析・予測機能、コミュニケーションツールなど優れた機能を搭載することで、商談を迅速化し、営業活動を効率化して、担当者の業務負担を軽減します。
・BIツールと連携して営業活動をグラフやレポートの形で可視化することで、案件の属人化を防ぎ、チーム全体で成果につながる営業活動を推進していきます。
●主な機能 ・顧客管理
顧客の企業情報と担当者情報、これまで行ってきたコミュニケーションの記録、個別案件の情報が一画面に表示され、顧客に関する全情報の概要をただちに把握することができます。
・商談管理
現在の商談の進捗状況と、顧客に必要とされる知識・情報、提案すべき内容を管理します。商談で得られた情報や知見は、将来の営業活動や商談に活かすために重要で、商談のために送受信した電子メール、通話記録もここですべて一元管理します。
・資料管理
商談に関するプレゼンテーションやドキュメントを一元管理することで、商談の関係者がだれでも参照できるようにします。
・競合管理
競合企業の強みと弱みを把握しておくことは、営業担当者にとって不可欠です。競合企業に関する詳細情報をチーム内で共有し、常に最新情報を参照できるようにしておきます。
・リード管理
自社保有の顧客リストを「リード」として管理します。商談前段階ではそのリストを使ってメールマーケティング、各種キャンペーンなどの立案や実行を行い、商談につなげます。
・プロセス管理
商談のスケジュールや内容を管理します。商談の優先順位や進捗状況、次に行うべき行動をシステムが管理してくれるので、営業サイクルの短縮や担当者の負担軽減につながります。
・ダッシュボード
現在対応中の商談について、進捗状況や売上予測を一覧で表示します。表やグラフによってデータを可視化するので、効率的な分析と理解に役立ちます。
・商談～見積もり～納品までのプロセス管理
進行中の商談から見積もりを生成し、有効化します。また、同じ見積書を使用して請求書を迅速に作成することで、取引を成功へと導きます。請求書をメール送信することも可能です。
●ジェネリックCRM for セールスの利用シーンと機能 ・予実状況・直近のタスクを確認
「ダッシュボード」では今後の商談予定と実績、現在進行中の商談、毎日の営業活動の状況を一目で確認することができます。ダッシュボードは複数作成することができます。
・営業活動の標準化
商材（製品やサービス）の営業に標準的なプロセスを定義することで、顧客に対していつ、どのような営業活動を行えばよいのか、何をヒアリングすればよいのかがわかります。
・顧客折衝履歴を確認
アポイント対象のお客様を検索し、直近の対応履歴を確認することができます。他部門などからどのようなコミュケーションがされているのか、時系列で素早く把握できます。
・商談結果を共有
商談が終わったら、結果を報告します。マルチデバイス対応なので、外出先から商談結果をスマホやタブレットで入力できます。入力した商談結果は関係者に共有されます。
・売上予測を立てる
日々の活動情報や顧客情報が集約されると、進行中の案件、確度、見積金額や受注時期から、精度の高い売上予測を立てることができます。
ジェネリックCRM for セールスは、ジェネリックCRMの他のシステムと連携することで拡張性をもたせ、より高度なデータ分析と判断・アクションにつなげることができます。
ご紹介していない機能でも、ローコードで開発することが可能です。エンジニア経験がない方でも、ドラッグ＆ドロップで業務アプリケーションの作成や、繰り返し行う業務の自動化ができますので、ぜひアンダーズにご相談ください。</description></item><item><title>Workforce Analytics</title><link>https://andaze.com/ja/solution/workforce-analytics/</link><pubDate>Tue, 27 Dec 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/solution/workforce-analytics/</guid><description>稼働管理システム
リモートワーク推進企業の生産性を上げる「ワークフォース分析（労働力分析）」ツール
アンダーズの「稼働管理システム」は、リモートワークなどで見えにくくなっている従業員の業務遂行状況を見える化し、デジタル・アクティビティデータを分析することで、働き方を改善するためのヒントにつなげる、労働力分析ソフトウェアとしてのサービスプラットフォームです。このツールで日常的に直面する課題や問題点をあぶり出しながら、業務プロセスを改善し、組織と個人の生産性と従業員エンゲージメント*を向上させていきます。
*企業と従業員が相互に影響し合い、絆を強めながら成長できるようなよい関係を築くこと
●コロナ禍以降、増えている企業の悩み
人事部門
・リモートワーク制度を導入したが、在宅勤務従業員の働き方が見えず、評価しづらい
・事業部門の管理職からも、評価について定性的な回答しか得られず、困っている
情報システム部門
・従業員の稼働状況を分析したいが、必要なデータが抽出できず、分析がうまくいかない
・プライバシーの観点から、従業員の稼働状況データをどこまで取得していいか悩んでいる
事業部門の管理職
・リモートワークでは在宅勤務社員の働きすぎやサボりが見えないので、管理が難しい
・部下の残業は、客観的な勤務実態が見えない状態で申請通りに承認してしまっている
アンダーズでは「信頼せよ、されど確かめよ*」の理念に基づき、データのプライバシーとコンプライアンスを確保しながら従業員の労働時間とテクノロジーの使用状況、生産性の傾向を得るために、「稼働管理システム」で毎日の業務遂行データを収集・分析します。
*アメリカ合衆国レーガン元大統領の言葉
●ソリューションとなる「稼働管理システム」の機能
【基本機能】
・デジタル時間管理
毎日の始業／終業時刻を自動取得することにより、出勤・退勤時刻の記録の煩わしさをなくします。就業時間と稼働状況は、日、週、月ごとに確認することができます。
・リアルタイム・アクティビティ分析
従業員が今、何をしているかすぐに確認できます。アクティブ（活動的）／パッシブ（非活動的）のステータスや使用アプリケーション、閲覧したWebサイトのURL、マウスとキーボードの動き、各アクティビティの時間などを検出できますが、どの情報を取得・表示するかは、各企業のコンプライアンスに照らし合わせてカスタマイズしていきます。
【生産性分析・評価】
・生産性の分析と問題の発見
チーム、役割、職務別に分類し、稼働状況と生産性を分析します。リモートワークチームとオフィスチームの業務を比較し、業務と生産性を阻害している課題があれば確認します。
・生産性レベルの評価
生産的および非生産的な活動に費やされた合計時間を評価します。部署や職務ごとにあらかじめ使用アプリケーションを設定し、PC利用時間中にそれを使って業務を行った場合は生産性が高いと評価します。また、業務への集中状態が継続できた時間も検出可能です。
・生産性レポート
アプリケーションの使用状況と生産性分析の詳細を簡単にドリルダウンして確認できます。また、燃え尽き症候群、エンゲージメント、作業効率に影響を与える問題なども把握します。
【データセキュリティ＆プライバシー】
多層的なアプローチで、収集されたすべてのデータの機密性と整合性を保証します。データは複数の暗号化された収集プロトコルと相互認証を使用して、収集・通信されます。
・データはすぐに暗号化され、AES-256 暗号化を使用して保存されます。
・シングルサインオン (SSO) と多要素認証 (MFA) を使用し、機密データや個人データの保護・漏えい防止を行っています。
・複数のロールベースアクセス制御の構成で情報にアクセスできるユーザーを限定します。
【コンプライアンス&amp;amp;リスク管理】
・セキュリティの脆弱性が検出されると、すぐに通知が送信されます。
・外付けハードディスクやUSBの検出、不正なファイル共有があった場合は、機密データの使用を制御し、保護します。
・ブロックされたドメインにアクセスしようとした場合には、アラートを発出されます。
・ユーザーの削除やPCからのエージェント削除などのアクティビティも追跡します。
・コンプライアンスリスクを発見した場合、そのアクティビティのみをキャプチャします。
【SaaS】
冗長な機能を備えたアプリケーションや使用または未割り当てのライセンス、利用頻度の低いユーザーを特定して、ライセンスコストを削減し、ビジネスプロセスを合理化します
ある調査によると、業務において「常に監視されている」と感じる従業員は離職する可能性が高く、最善を尽くして意欲的に働く可能性が低くなるそうです。「稼働管理システム」は「監視」のためではなく、デジタルワークを可視化することで生産性を上げ、従業員がより健康的でやりがいのある仕事と生活、ワークライフバランスを実現するためのものです。
企業のポリシーや組織に合わせてカスタマイズが可能な「稼働管理システム」は、リモートワーク推進企業の従業員管理・稼働分析に最適です。アンダーズにお問い合わせください。</description></item></channel></rss>