<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ホーム on アンダーズ株式会社</title><link>https://andaze.com/ja/</link><description>Recent content in ホーム on アンダーズ株式会社</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja-JP</language><lastBuildDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://andaze.com/ja/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>コーポレートサイトをリニューアルしました</title><link>https://andaze.com/ja/news/news_1/</link><pubDate>Fri, 24 Jun 2022 09:39:19 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/news/news_1/</guid><description>いつもアンダーズ株式会社のホームページをご覧いただき、ありがとうございます。 2022年6月より、ホームページを大幅にリニューアルいたしました。
今回のリニューアルでは、デザインやページ構成を見直し、新コンテンツの追加も実施しました。
今後も多くの皆様にご利用いただけるよう更なる改善を図り、有益な情報提供も行って参りますので、よろしくお願い申し上げます。</description></item><item><title>トップメッセージ</title><link>https://andaze.com/ja/sustainability/message/</link><pubDate>Tue, 03 May 2022 19:02:12 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/sustainability/message/</guid><description>トップメッセージ アンダーズは2016年に創業した会社です。創業のきっかけは私が2011年にインドに渡ったことにあります。現地で実際に経験したこと、肌で感じたこと、疑問に思ったこと…。何かできないかと模索し、理想を追求した結果、アンダーズは誕生しました。
近年サステナビリティが経営戦略上の重要なファクターであると位置づけられるようになってきましたが、国籍など様々なバックボーンをもつ社員たち、フルリモートでの多様で自分らしさを損なわない働き方の提供、そこから生み出されるビジネス価値を加速度的に押し上げるDX。先んじて私たちが取り組んできたものはそのままサステナビリティとリンクしていました。
ひとりでも多くの人が、テクノロジーやイノベーションの恩恵を存分に受けられるように。私たちが創造するテクノロジーやイノベーションがあって当たり前の世界になるように。そしてその当たり前が持続可能な社会になるように。 新型コロナウイルスや世界情勢の変革など、とかく先の読みづらい時代ですが、私たちアンダーズは、足元を固め、先を読み、バランスを取りながら、持続可能な社会、デジタル技術を浸透させ生活をより良い暮らしの実現に向けて走り続けます。</description></item><item><title>CRM/ERPのローコスト置き換えソリューション</title><link>https://andaze.com/ja/services/crm-erp/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/services/crm-erp/</guid><description>ローコストCRM/ERP画面イメージ 確かなデータから分析し、顧客とのエンゲージメントを向上させ、CRM/ERPの画面でそのすべてを一目で確認が可能となります。
ローコストCRM/ERPを開発する7つのメリット ローコストCRM/ERPを開発することによって、顧客との取引を効率的に管理し、顧客満足度の向上と売上増加を実現します。
Merit1：独自の要件に合わせたカスタマイズ 開発者と直接コミュニケーションが可能なため、要件変更やアドオン開発などもスムーズに行えます。また、新機能も自由に追加でき、業務効率を向上させることができます。
Merit2：新規開発による最新技術の導入 市場に出回っている既存のCRM/ERPソフトの枠を超え、ビジネスに最適なソリューションを提供することができます。また、最新技術やトレンドに対応した機能拡張も可能となり、競争優位性を確保することができます。
Merit3：運用や保守に関するコストを削減 自社のニーズにマッチしたソリューションを開発することにより、これまで使用していた他社製品の脱サブスクが可能となります。開発者と直接コミュニケーションを取ることによって不要な機能やコストを削減することもできます。
Merit4：セキュリティーの強化 開発者と直接コミュニケーションを取ることによって、特有のセキュリティー要件に合わせた最新技術での対策が実施されるため、安全性が向上し、信頼性の高いシステムを構築できます。
Merit5：プロセスの最適化と効率化 ビジネスに特化したシステムの構築や、効率的なプロセスが実現できます。開発者との直接コミュニケーションにより不足点や改善点が発見でき、生産性の高いシステムが構築可能です。
Merit6：導入後の変更や拡張もスムーズ 豊富な知識と技術を持つ開発者と直接コミュニケーションがとれるため、構築後の変更・拡張もスムーズになります。これにより、システムの利便性向上やビジネスの成長に対応することができます。
Merit7：品質管理や適合性の向上 開発者がシステムの全体的な知識を有するため、不具合や改善点が発見しやすくなります。開発者とのコミュニケーションにより、要件やビジネス観点から適切な品質管理が適用され、高品質なシステムを構築し、適合性の向上が図られます。
ローコストCRM/ERP導入の前後による違い ローコストCRM/ERP導入により、情報分散による顧客把握の困難や対応の追いつかなさが解消され、販売やマーケティングが効率化され、業務プロセスが改善されます。これにより、収益増加や競争力向上が期待でき、長期的な関係性構築と顧客目線のサービス提供も可能になります。
ローコストCRM/ERP開発とSaaS・パッケージ開発の違い ローコストCRM/ERP開発は企業の業務フローや手順に合わせて、アプリケーションをゼロからオーダーメイドで構築する方式です。SaaSやパッケージ製品のカスタマイズと比べて自由度が高く、独自のアプリケーションを開発できるというメリットがあります。
ローコストCRM/ERP導入の7つのメリット ローコストCRM/ERP導入によって、顧客との取引を効率的に管理し、顧客満足度の向上と売上増加を実現します。
Merit1：効率的な営業活動を実現 ローコストCRM/ERPは、営業活動を効率的に行うために必要な情報を一元管理できるので、業務スピードがアップします。
Merit2：マーケティング活動の効率化 ローコストCRM/ERPを用いることで、マーケティング活動を効率化できます。適切なターゲトを設定し、ターゲット層に向けた購買行動を促進することで、売上アップを実現できます。
Merit3：運用コストの削減 ローコストCRM/ERPを導入することで、各業務の運用コストを削減することが可能になります。プロセスを自動化することで、人件費を削減して、コスト削減につながります。
Merit4：顧客分析を行う ローコストCRM/ERPを用いることで、顧客の行動を分析することができます。顧客属性や購買行動を分析し、対応を見直すことで、顧客満足度を高めることができます。
Merit5：定期的な顧客とのコミュニケーションが可能 ローコストCRM/ERPを用いて、定期的に顧客とのコミュニケーションを行うことができます。取引先との関係を強化し、顧客満足度を高めることが可能になります。
Merit6：プロセスの自動化 ローコストCRM/ERPを導入することで、各業務のプロセスを自動化することが可能になります。業務を効率的に行うために必要な手続きを簡単に行うことができるので、業務スピードがアップします。
Merit7：分析情報の提供 ローコストCRM/ERPを用いることで、顧客の分析情報を把握することができます。営業活動やマーケティング活動を行う際に重要となる情報を簡単に把握することができるので、活動の効率化が可能になります。
7つのステップで成功する導入手順 業務の最適化と顧客とのエンゲージメントの向上に貢献するローコストCRM/ERPの導入に必要な成功のヒントを提供します。
Step1：導入目的と活用方法を明確にする CRM/ERPを導入する目的と将来的にどのように活用するかを明確にすることが重要です。導入後のゴールをどのように達成するかを明確にすることで、チーム全体が統一した方向性を持つことができます。
Step2：適切なCRM/ERPを選定する 様々なCRM/ERPがありますが、それぞれのCRM/ERPのサービス内容や機能を比較して、自社のニーズにマッチするものを選ぶ必要があります。
Step3：データ移行を実施する 既存のデータを新しいCRM/ERPシステムへ移行する必要があります。データ移行作業は移行元のシステムから移行先のシステムへデータを正確に移行できるようにする必要があります。
Step4：社内検証を行う 社内で導入したCRM/ERPの仕組みをテストし、正常に動作するかを確認します。また、検証の中で修正箇所を発見した場合は、それらを修正する必要があります。
Step5：社外検証を行う 社外のユーザーによるテストと検証を行い、CRM/ERPの導入後の動作状態を確認します。
Step6：ユーザー研修を実施する CRM/ERPに関する研修やマニュアルを用意し、CRM/ERPを活用するためのユーザーを研修します。
Step7：データ入力作業を行う CRM/ERPを実際に活用するためには、データ入力作業を行う必要があります。CRM/ERP導入後は、入力されたデータをもとに、定期的なレポートを作成したり、データ分析を行い、結果を活用することができます。
アーキテクチャサンプル（大規模） アーキテクチャサンプル（小規模） アンダーズが選ばれる3つの理由 弊社はPaaSで業務システムを構築する専門集団であり、高機能・高品質を適正価格で提供するベンダーとして幅広い業種のお客様から継続率94％で選ばれています。戦略立案から設計、開発、運用保守までをビジネスとテクノロジーを熟知したシェアードチーム®が担当し、グローバル基準の技術を活用して競争優位をもたらすサービスを提供。お客様のビジネス価値を最大限に高めるために努力を惜しみません。
Reason1：ソリューションに関する豊富な経験とビジネスへの深い理解 金融・物流・不動産・製造・卸売・小売り・サービスの業種において、クラウドソリューションで培った豊富なノウハウが強みです
マーケティング・営業・総務・経理・人事・業務・資材・サービス部門におけるプロセスに精通しています
クラウド利用料を最適化して、システムへの投資対効果を確実なものとします
Reason2：既存システム拡張から新規事業参入まで対応できる技術力 第三のCRM®ライブラリーの蓄積により、SaaSレベルの品質とスピード開発を可能とします
分類・回帰・予測といったAI計算に加えて、音声・画像・動画・文字を分析し、人の意思決定をシステムで代替します
マイページ、マルチテナント、独自SaaSサービスなど、高い設計技術を要する案件もお任せください
Reason3：運用まで自社完結のワンストップでサービスをご提供 品質管理（ISO27001）、セキュリティ管理（ISO9001）認証のプロセスで、安心の運用サービスをご提供します
設計をしたシェアードチーム®がワンストップで運用まで手がけますので、システムが絵にかいた餅になりません
DXやIT戦略について何でも相談できる強力なパートナーシップを築き、長期的に柔軟に対応しています</description></item><item><title>HUGO/静的ウェブサイト移行、セキュリティと保守性の向上</title><link>https://andaze.com/ja/services/hugo/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/services/hugo/</guid><description>Webサイトの表示高速化と、セキュリティ強化を実現する「静的Webサイト開発」 「多額の広告費を使ってSNSやLPから自社サイトに誘導しても、Webサイトの表示速度が遅いために直帰率や離脱率が高くなり、コンバージョン率が上がらない」、そんな企業のマーケティング担当者の声をよく聞きます。事実、世界的なネット販売会社が「サイト表示が0.1秒遅くなると売り上げが1%減少し、1秒高速化すると10%売上が向上する」と分析しているように、表示速度の遅いWebサイトは製品購入やサービス利用の直接的なデメリットとなるだけでなく、会社や製品のブランディングにも悪影響を与えると考えられています。
アンダーズは、Webサイトの表示の高速化を実現するために「Hugo」を使った「静的Webサイト」の開発を行っています。HugoとはGo言語で開発された静的サイトジェネレータ（Webサイト構築フレームワーク）で、高速Webサイトの生成ができ、セキュリティ上のリスクも軽減できます。Webサイトの表示速度を改善し、速くしたい、セキュリティ対策を強化したい……。そうした希望をおもちの企業様におすすめの技術です。
静的Webサイトとは 静的サイトジェネレータであるHugoは静的HTMLを出力して、ユーザーからアクセスがあった際、そのHTMLファイルを公開するだけなので、いつ誰がどこで見ても同じ情報がすぐにWebサイトに表示されます。静的Webサイトの主なメリットは以下の通りです。
Merit1：ページの表示スピードが速い Webページのコンテンツを変化させる「動的」ページの生成処理がないため、サーバーのリソースを消費せず、ページの読み込みが速いという特長があります。表示までの時間が短いので、ユーザーにストレスを与えず、Webサイトからの離脱が抑えられます。
Merit2：セキュリティ性が高い 静的サイト（HTML）はデータベースを使用せず、静的ページのみで構成するという性質上、プラグインや悪意のあるコードの実行がないので、動的サイト（WordPress）に比べ、セキュリティ上のリスクが低いという特長があります。簡単なセキュリティ対策を施しておけば、高度な対策は基本的に必要ありません。
セキュリティに関する詳細 管理画面がない Hugoには管理画面がないので管理画面から乗っ取られるというリスクはありません。
プラグインがない 動的Webサイト（WordPress）のプラグインは機能追加を容易にする便利な機能ですが、セキュリティ上の脆弱性になることが多々あります。しかも、プラグインはそれぞれ別の開発者が作成・公開しているものなので、企業がすべてチェックしているわけではありません。その脆弱性のあるプラグインがHugoにはないので、セキュリティリスクが低いのです。
悪意あるコードの実行がない Webサーバーの機能を拡張し、動的にWebページを生成するために用いられるPHPなどの言語を使った動的サイトの生成では、その仕組み上、悪意のあるコードが実行されるリスクがありますが、HugoはPHPを使わないので、リスクを軽減することができます。
サーバーの管理は不要 静的サイト（HTML）は、サーバーに負荷がかかりにくいシンプルな構造で、動的サイトと比べると、大量アクセスに強いという特長があります。また、配信サーバーだけあればよく、クラウドサービスを使えばバックアップやメンテナンスも不要で、管理が非常に楽です。
Go 言語製 マルチプラットフォームで Hugo を利用でき、さまざまなOSで Hugo を実行することができます（iOSやAndroid でも可）。Hugo を使えば高速にPC／モバイルの様々な環境でサイトを生成することが可能です。
静的ウェブサイトと動的ウェブサイトの違い 静的ウェブサイトは事前に作成されたコードをWebサーバーに置いて、高速で安定的に表示されます。動的ウェブサイトは処理が必要で、リクエスト毎にコンテンツが生成され、柔軟性が高く、ユーザーによる操作やデータベース連携が可能です。
CMSから静的ウェブサイト(HUGO)へ移行する5つのメリット 静的ウェブサイトへ移行することで、高速な読み込み速度や改修のしやすさ、セキュリティの向上など、多くのメリットがあります。CMSから移行することで、よりスムーズなサイト運用と改善を実現します。また、スカラブルな構造により、検索エンジンのランキングも向上する可能性があります。
Merit1：高速なページロードスピード 動的なCMSに比べて簡単な構造と静的なコンテンツのために、より高速なページロードスピードを提供します。サーバーが効率的にページを生成して返すことができ、動的な要素がないため、ページ読み込み時間が短縮されます。
Merit2：低コスト 静的サイトは動的サイトに比べてリソースの使用量が少ないため、サーバーやホスティング費用が低く抑えられます。また、静的サイトはサーバーに負荷をかけないので、長期間運用することも可能です。
Merit3：安全性の向上 サイトが動的に生成されることがないため、攻撃者からのハッキングやウィルス感染リスクが低減します。また、静的サイトは、必要なリソースが少ないため、サイト管理者のセキュリティ管理の負担も軽減されます。
Merit4：スケーラビリティ サーバーのリソースを最小限に抑えて高速なページロードを実現することがでるため、トラフィックが急増してもサイトのパフォーマンスに影響を及ぼすことがなく、スケーラビリティが向上します。静的サイトは動的CMSに比べて簡素な構造のため、アクセス負荷が大きくなってもサイトが壊れにくいというメリットがあります。
Merit5：よりシンプルな構成 静的サイト構造はCMSに比べてよりシンプルで簡潔なものになるため技術的な知識が必要なく、よりスムーズな開発と管理が可能になります。更新も簡単で効率的に行うことができ、多くの中間レイヤーが必要ないため、管理コストも低減されます。
静的ウェブサイト移行サービス ×Microsoft Azure Azure Static Web Serviceは、Microsoft Azureによる静的ウェブサイト構築サービスです。高速な読み込み速度と、拡張性に優れたホスティング環境を提供することが特徴です。Hugoは、Go言語による静的サイトジェネレータです。高速なビルドと、簡単な構造を特徴とすることから、静的サイト構築に向いています。
CMSからAzure Static Web Serviceへ移行する手順 移行するための手順は以下の通りです。
Step1：静的コンテンツの生成： 動的なWebサイトから静的なコンテンツを生成するためのツールを使用します。本サービスではHugoを利用します
Step2：静的コンテンツのホスティング： 生成された静的なコンテンツをAzure Static Web Serviceにホスティングします
Step3：デプロイの設定： GitHubを使って、静的なWebサイトの自動デプロイを設定することができます。静的なWebサイトにドメインを割り当てます
Azure Static Web Serviceとは Microsoft AzureのStatic Web Serviceは、静的なWebアプリケーションを構築、ホスティング、公開するためのサービスです。このサービスはHTML、CSS、JavaScriptなどの静的コンテンツをホスティングするために最適化されています。静的Webアプリケーションはサーバーサイドのプログラムやデータベースを必要とせず、単純なHTTPリクエスト/レスポンスのみを使用します。このため、高速なページロードスピード、高いセキュリティ、そして低コストなホスティングが可能になります。Static Web Serviceは簡単な設定とCI/CD統合などの機能を備えています。ビジネスに適したカスタムドメインと多彩な拡張機能も利用することができます。</description></item><item><title>IoTによる機能拡張、AIによる傾向分析</title><link>https://andaze.com/ja/services/iot-big/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/services/iot-big/</guid><description>業務改革や新たなビジネスチャンスにつながる、データ活用をご支援 DX推進に伴い、「自社で保有する大量のデータ（ビッグデータ）をビジネスにうまく結びつけたい」と考える企業が増えています。IoTやAIなどのデジタル技術の活用によって、日々大量に収集・加工・分析されるビッグデータは、人の経験値や勘に頼らない現状把握と、それを基にした的確な判断に役立っています。ビッグデータの予測分析を参照し、業務改革や新たなビジネスの創出につなげていくことで、DXの定着とデータを利活用しながら経営を行う「データドリブン経営」への転換を実現します。
アンダーズでは、さまざまなツールやデバイスを使った社内データの自動収集から、加工・分析まで、企業の収益につながるビッグデータ開発サービスをご提供します。IoTを使えば膨大なデータの自動収集が可能で、その分析結果は、生産性の向上や品質管理など爆発的な効果へとつながっていきます。企業の大きな資産になる可能性を秘めているビッグデータ開発は、IoTの活用経験も豊富なアンダーズにお任せください。
効率的なデータ収集方法 データの収集手段はいろいろありますが、手間のかからない方法を選ぶと、システム利用が定着します。たとえばPOSやIoT、MtoM（センサーやGPS、通信機器など、機械と機械が直接ネットワークでつながってデータ交換する仕組み）などからのデータの自動取得は、人の手を煩わせることなく、非常に効果的です。
構造化データ・半構造化データ・非構造化データ ビッグデータを構成するデータには、行と列をもつ表形式になっている「構造化データ」、内容に一定の規則性はあるものの表形式にはなっていない「半構造化データ」、内容に規則性のない「非構造化データ」の3種類があります。ビッグデータの多くを占めるのは「非構造化データ」と「半構造化データ」で、それらをデータ形式、データ量にかかわらず取り込み、利活用するためには大容量のストレージが必要です。アンダーズはクラウド上に安価にデータレイクを構築し、大量のデータを蓄積、分析に適したデータに加工していきます。
分析用データに加工する「三層データ加工設計」 アンダーズではデータレイクに収集した多種多様な生データを、最近注目されている「三層データ加工設計」（メダリオンアーキテクチャー）を使ってデータ加工していきます。第一層→第二層→第三層の順で加工していくことで、データの構造と粒度はより目的に沿ったものになります。
・第一層で「生データを保管」する 第一層にあるのは未処理の生データで、さまざまな手段で収集されたデータが要件に関係なく、そのままの状態（ネイティブデータ形式）で蓄積されていきます。構造化と非構造化データが入り混じり、かつデータ容量が大きいので、低コストで拡張性のあるストレージが必要です。第一層のデータはクレンジング前なので、そのままでは利用できません。
・第二層で「最低限のデータ加工」を行う 第一層のデータをマッチング、マージ、フィルタリング、クレンジング（適度なレベル）し、文字列・数値・日付などが整った適合データにしていきます。主なビジネスエンティティやトランザクションデータが抽出できるようになっているので、業務部門のセルフサービス分析も可能で、AIのデータソースにも適しています。
・第三層で「目的に沿ったデータ加工」を行う 第三層では、ビジネス要件に合った加工を行い、BI ツールで読み込んで可視化することができる水準に処理されたデータにしていきます。処理済みのデータは、BI分析、レポート作成、プレゼンテーションなどにそのまま使えるレベルになっています。また、代理キーで正規化されているので、業務部門がセルフでデータ集計をすることができます。
IoTを活用する10のメリット IoT開発サービスを利用することで、事業会社は効率化や品質向上、コスト削減、顧客ニーズに対応した製品・サービス提供など、以下のような数多くのビジネスメリットを得ることができます。
Merit1：生産性や効率の向上 IoT導入に伴う自動化されたプロセスやリアルタイムデータ収集によって、生産性や効率が向上します。
（例）
工場のライン全体をセンサーでモニタリングすることで、生産ラインのボトルネックを特定し、改善することができます。これにより、生産性の向上や製品の品質の改善が期待できます
Merit2：コスト削減 IoTを導入することで、省エネやメンテナンスが効率化され、コスト削減が可能になります。
（例）
センサーを使って機器の稼働状況をモニタリングすることで、機器の故障を予測し、メンテナンスの計画的な実施が可能になります。これにより、故障による生産停止時間の短縮や修理コストの削減が期待できます
Merit3：製品の品質向上 IoTセンサーを使用することで、製品の品質をリアルタイムで監視することが可能となり、品質管理の向上が期待できます。
（例）
自動車部品の製造ラインで使用されるセンサーを使って、製品の寸法や重量、形状などを監視することができます。これにより、製品の品質に問題が生じた場合には、すぐに改善できます
Merit4：新規ビジネスモデルの創造 IoTを活用することで、従来のビジネスモデルに加え、新たなビジネスモデルの開拓が可能になります。
（例）
製品にセンサーを埋め込むことで、顧客の使用状況や嗜好を分析し、より個別化された製品の提供が可能になります
顧客データを利用して、新たなサービスの提供や販売促進活動などが展開できます
Merit5：顧客満足度の向上 IoTを導入することで、製品やサービスの品質を向上させ、顧客満足度を高めることができます。
（例）
IoTセンサーを搭載した製品を販売することで、顧客の使用状況や好みを把握し、より良い製品開発やサービスの提供が可能になります
IoTを活用したカスタマーサポートやアフターサービスにより、顧客満足度を高めることができます
Merit6：生産計画の最適化 IoTを導入することで、製造プロセスにおける生産計画を最適化することができます。
（例）
在庫管理において、センサーを使用して在庫の実状をリアルタイムに把握することで、在庫ロスを最小限に抑えることができます
Merit7：リスク管理の向上 IoTを活用することで、ビジネス上のリスクを最小限に抑えることができます。
（例）
建築現場において、センサーを使用して建設機械の使用状況を監視することで、事故や故障のリスクを低減することができます
Merit8：マーケティング戦略の改善 IoTを導入することで、顧客の購買行動や使用状況などのデータを収集することができ、それをもとにマーケティング戦略の改善が可能になります。
（例）
IoTセンサーを搭載した製品を販売することで、顧客の使用状況や好みを把握して、より効果的なマーケティング戦略を展開することができます
Merit9：サプライチェーンの最適化 IoTを導入することで、サプライチェーン全体の最適化が可能になります。
（例）
物流において、センサーを使用して商品の輸送状況を監視し、在庫の状況に応じて補充を行うことで、生産計画の滞りを最小限に抑えることができます
Merit10：イノベーションの促進 IoTを活用することで、新たなイノベーションの創造が促進されます。
（例）
自動車にセンサーを搭載することで、自動運転車の開発が可能になります
その他の業界でも、IoTを活用した新たなサービスや製品によって、市場競争力を強化することができます
IoT開発サービス × Microsoft Azure Microsoft Azureには、IoT開発に必要な設備や環境を提供するためのサービスが多数用意されています。また、AzureにはIoT開発に必要なセキュリティ機能やプロジェクト管理機能なども備わっており、IoT開発を成功に導くための環境を提供しています。
Azure IoT Hub IoT デバイスとの通信を安全に管理するための IoT プラットフォームです。IoTデバイスからのデータ収集やコマンドの送信、デバイスの認証、セキュリティ管理などを一元的に行うことができ、複数のIoTデバイスを効率的に管理できます。</description></item><item><title>Salesforce外部拡張、機能とライセンスを最適化</title><link>https://andaze.com/ja/services/crm-salesforce/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/services/crm-salesforce/</guid><description>なぜSalesforceのAzure拡張が必要なのか? SalesforceとAzureの機能を併用することで、機能・データ保管において費用対効果の高いスマートソリューションが実現可能となり、データの収集・加工・保管における時間と費用の問題を改善し、データの見える化について柔軟な選択肢を持つことができます。
Salesforce拡張サービス × Microsoft Azure Salesforce拡張サービスは、Microsoft Azureの機能を活用し、機能とコストの問題を改善します。
大量データの処理 モバイル端末やIoTによって日々増大するデータを、Azure拡張サービスでスムーズに処理します。
原始データは、保管料の安いデータレイク上に保管
ビルトインのパイプラインデータ処理による高速なデータ処理
メダリオンアーキテクチャによるセルフBI、ビジネスレポーティングに最適なデータ生成
柔軟な見える化によって、業務現場や経営者は、データに基づいた意思決定を行うことが可能となる
使用するAzure機能：Azure Data Factory、Azure Storage 、Azure SQL Database Elastic Pool 、Azure AppService Plan
制限のない機能追加 AzureのPaaSサービスを使えば、サービスによる機能拡張制限を受けずに必要な機能をオーダーメイドで追加することができます。貴社の競争優位性と、跳躍的な事業推進をサポートします。
アプリ作成：マイページ、特注UI、高速な画面遷移、カスタム認証
コミュニケーション：Teams、LINE、Slack、SMSとの接続
人の認知機能代替：音声、言語、視覚、決定
AI：回帰、分類、予測、時系列分析
使用するAzure機能：Azure Bot Service、Azure Cognitive Services、Azure Machine Learning
ライセンス料の最適化 本サービスはAzureのPaaS機能を利用するため、一般的なSaaSと比較してトータルコストが下がることが期待されます。
一般的に、データ容量・処理性能の比がSaaSと比べて安価
データをネイティブ形式で安価に蓄積できるため、要件定義の工程と費用を節約
各種ツールとSQLでネイティブに接続可能であり、データ処理量やスピードに制限が少ない
使用するAzure機能：Azure Storage 、Azure SQL Database Elastic Pool 、Azure AppService Plan
基幹システムのAzure拡張 基幹システムのAzure拡張は、その名の通り、Azureで既存CRMをより使いやすくするためのサービスです。機能は御社のニーズに合わせて、無制限に追加・拡張できます。
機能拡張 機能拡張について 基幹システムやパッケージ製品には、カスタマイズにはサービス上の制限があります。そこで、Azure上にウェブサイトを拡張することで、エンドユーザー様に向けた「機能拡張ページ」を、機能制限なく構築します。サイトを訪れたユーザーは、シングルサインオンなどで、新機能をご利用いただけます。
ユースケース 機能拡張はユーザー様のニーズによって行うため、様々なケースがあります。
請求書など定型書類の一括出力
大量データの入力・処理・出力
特殊なロジックUI
AI処理
大量データ処理レポーティング 10万件を超えるような大量データの処理も可能
データ形式・データ量にかかわらず、生データを一括処理
Power BIでの分析や、レポーティングに適したデータに加工</description></item><item><title>カスタムPoC、システム開発成功率を底上げ</title><link>https://andaze.com/ja/services/custom-poc/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/services/custom-poc/</guid><description>システム開発の実現可能性を確認し、投資判断をするための「試作・実装・検証」をご提供 DXの成功の第一歩はPoCです。PoC（ピーオーシーまたはポック）とは「Proof of Concept」の略で、システム開発の実現可能性を見出すため、実際に小規模な試作や実装を行い、できあがったもので検証を重ね、IT投資を行うかどうかの判断をするためのものです。PoCで検証された結果をしっかりと分析し、本番環境で効果を実証・不具合の検証を継続していくことが、プロジェクト達成の近道となります。
アンダーズでは、新システムの導入やセキュリティ構築を検討されている企業様のPoCを承っています。IoTやAIを開発する場合、前例のない施策や技術を活用して多額の投資を行うことが多いため、本格的な開発をしてから結果が得られないと、損失が大きくなります。そのため、まずはシステムの簡易版を作成し、小規模な検証を行うことで、早い段階で実現可能かどうか、投資額に見合った効果が生み出せるか、検証していただくことができます。すでにアイデアや技術的な実現性が確定したシステムのプロトタイプ・試作品製作も承っていますので、ぜひご相談ください。
7つの視点でみるPoC開発前後の変化 新システムの開発では多額の投資を行うため、開発後に結果が得られないと損失が大きくなります。そのため、まずは簡易版を作成し検証することで、早い段階で実現可能か投資額に見合った効果が生み出せるか検証します。
カスタムPoCサービス8つのメリット カスタムPOCはニーズを正確に捉え、最適なシステムを提案するため、DX推進に必要不可欠なツールです。カスタムPOCを実施することで、業務プロセスや課題を深く理解し、最適な解決策を提供することができるため、確かな信頼関係を構築することができます。
Merit1：早期具現化 ニーズや課題を把握することで早期に最適なシステムの具現化が可能となります。そのため、開発や導入のスピードが向上し、より早いビジネス上の成果を得ることができます。
Merit2：機能検証 要望やニーズを正確に把握した上で最適なシステムを提案し、機能の検証ができるため、システムの開発前に機能の動作確認や問題点の発見ができ、品質の向上につながります。
Merit3：無駄な工数・コストの削減 無駄な工数をかけることなく、コストを抑えて新サービス導入を実現することができます。また、失敗やスケジュール遅れなどによる無駄な工程・コスト増も削減することが可能です。
Merit4：早期評価 開発のオーバーヘッドを削減し、早期の評価を行い、最終的なシステムの構築を行う際に役立つ情報を収集することができます。
Merit5：仕様確定 希望するシステムの仕様を実際に試作することができるため、仕様確定を早期に行うことができます。これにより、後の開発段階での修正・改善作業の削減や、納期の短縮が実現可能となります。
Merit6：開発リスクの軽減 PoCを行うことで、実現可能かどうかを早期に判断できます。実際の環境を再現しながら検証するため、動作の安定性や使い勝手を確認し、リスクを軽減しながら開発できます。
Merit7：社内の理解・フィードバック PoCを実施し、実現性や費用対効果の根拠を示すことで、社内からの理解が得やすくなります。また現場の従業員からのフィードバックを得ることも可能で、問題点を発掘できます。
Merit8：円滑な意思決定と投資判断 PoCを通じて、技術的問題がなく、目的に対して十分な効果や成果を示すことができれば、経営層の意思決定（投資判断）を促す材料となり、開発予算を獲得することができます。
PoCの流れ（プロトタイプ・試作品製作は2以降） Step1：ゴール（目標値）設定 PoCを通して得たい結果や必要なデータが何なのか、目標値を設定します。
Step2：試作と実装 必要最小限の機能を搭載したシステムの試作品を開発し、その後、実環境へ実装します。
Step3：検証 実際に使用する人に、より実践に近い形でシステムを使ってもらい、効果を検証します。
Step4：評価 PoCで得たデータをもとに評価を行います。実現可能性と共に課題も洗い出していきます。
カスタムPoCサービス ×Microsoft Azure Azureの機能を利用して、AI・IoT・認知機能・データ統合の小規模な開発を行い、開発の実現可能性を確認し、課題を特定します。実現性・到達レベルの検証、不確実性の排除、安全性の確認を行うことができます。実現すべき開発範囲、開発期間と概算の費用を得ることで、本番開発への投資判断を行うことができます。
低コスト お客様が支払う必要のあるコストを最小限に抑えることで、コストを削減します。Azureでは、インフラストラクチャ、プラットフォーム、データベースなどのサービスのコストが最低限に抑えられています。
データセキュリティ 高いレベルのセキュリティを提供しています。Azureは、暗号化、データ検証、2要素認証などの様々な機能を備えています。
豊富な機能 豊富な機能を提供しています。Azure上では、サーバーやデータベースなどを簡単に構築できたり、ストレージやデータのバックアップを行ったりすることができます。
簡単な管理 簡単な管理インターフェースを提供しています。お客様は、Azureポータルを使用してサービスを管理し、複雑な構成やセキュリティ設定を行うことができます。
自動アップグレード Azureを使用すると、サービスの自動アップグレードにより、アプリケーションのパフォーマンスを向上させることができます。
ハイブリッドインテグレーション オンプレミスのデータセンターをAzureに簡単に統合できるように設計されています。お客様は、Azureを使用して、オンプレミスとクラウドを統合することができます。
アーキテクチャサンプル（大規模） アーキテクチャサンプル（小規模） アンダーズが選ばれる3つの理由 弊社はPaaSで業務システムを構築する専門集団であり、高機能・高品質を適正価格で提供するベンダーとして幅広い業種のお客様から継続率94％で選ばれています。戦略立案から設計、開発、運用保守までをビジネスとテクノロジーを熟知したシェアードチーム®が担当し、グローバル基準の技術を活用して競争優位をもたらすサービスを提供。お客様のビジネス価値を最大限に高めるために努力を惜しみません。
Reason1：ソリューションに関する豊富な経験とビジネスへの深い理解 金融・物流・不動産・製造・卸売・小売り・サービスの業種において、クラウドソリューションで培った豊富なノウハウが強みです
マーケティング・営業・総務・経理・人事・業務・資材・サービス部門におけるプロセスに精通しています
クラウド利用料を最適化して、システムへの投資対効果を確実なものとします
Reason2：既存システム拡張から新規事業参入まで対応できる技術力 第三のCRM®ライブラリーの蓄積により、SaaSレベルの品質とスピード開発を可能とします
分類・回帰・予測といったAI計算に加えて、音声・画像・動画・文字を分析し、人の意思決定をシステムで代替します
マイページ、マルチテナント、独自SaaSサービスなど、高い設計技術を要する案件もお任せください
Reason3：運用まで自社完結のワンストップでサービスをご提供 品質管理（ISO27001）、セキュリティ管理（ISO9001）認証のプロセスで、安心の運用サービスをご提供します
設計をしたシェアードチーム®がワンストップで運用まで手がけますので、システムが絵にかいた餅になりません
DXやIT戦略について何でも相談できる強力なパートナーシップを築き、長期的に柔軟に対応しています
シェアードチーム®について 正社員を雇うこともできますが、最近はシェアードチーム®︎を選択する企業が増えています。シェアードチーム®という選択があることで、企業様は、より柔軟な雇用形態を採用できるようになり、業務効率が飛躍的に上がります。
※準委任契約とは： 専門的な知識や経験を持つ人が、発注者から指揮命令を受けずに仕事を請負い、自分の責任で仕事を遂行する契約です。</description></item><item><title>スクラッチ開発、限界なく要求を実現</title><link>https://andaze.com/ja/services/full-custom-scratch/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/services/full-custom-scratch/</guid><description>投資対効果の高いアプリケーション開発を実現 スクラッチアプリケーション開発は企業の業務フローや手順に合わせて、アプリケーションをゼロからオーダーメイドで構築する方式です。SaaSやパッケージ製品のカスタマイズと比べて自由度が高く、独自のアプリケーションを開発できるというメリットがあります。
フルカスタム/スクラッチ開発10のメリット 自社業務に最適なアプリケーションをオーダーメイドで構築できるため、ユーザーに違和感なく使いやすく、一度導入すればランニングコストも低く抑えられます。業務拡大や改善にも柔軟に対応でき、最適なソリューションを提供できることが大きなメリットです。
Merit1：自由に開発できる SaaSやパッケージでは実現できない、自社の目的に合った機能や仕様のアプリケーションを開発することができる。
【開発例】
自社の業務フローや手順に最適化された、課題解決に役立つアプリケーション、厳格なセキュリティやコンプライアンスの要件を満たしたアプリケーション、独自色の強い新規事業・サービス関連のアプリケーション　など
Merit2：機能要件を最適化しやすい 時間と予算の制約のなかで、本当に必要としている機能に絞り込んだ開発を優先順位の高い順から、短いスパンでリリースできる。
アジャイル開発を採用。コア機能を先に完成させて検証を重ね、機能追加しながら完成度の高いアプリケーションを開発
営業・受注管理、顧客管理、サービス品質管理など、利益を生み出す源泉となるアプリケーションはスクラッチ開発＆機能改善で最適化
Merit3：将来的な拡張性が確保できる ビジネスの成長やデータ内容・収集方法に合わせて、将来的な拡張性を見越したうえで開発できる。
新規事業やサービスに関するアプリケーションは必要最小限の機能でスタートし、ビジネスの状況を見ながら機能拡張
大容量データ（IoTで自動収集されたデータ、音声・動画・画像など）を扱うアプリケーション、AIを活用するアプリケーション、外部システム連携などは容量的に融通の利く、拡張性のあるスクラッチ開発のほうが向いている
Merit4：長期間使えるシステムが作れる 自社にとって重要度が高く、長期間使えるアプリケーションを開発することができる。
バージョンアップ時の改変など、メーカー都合に左右されない
自社専用なので、仕様や操作性、使い勝手が保証されている
業務フローやビジネスの変更に合わせてカスタマイズでき、既存データも移行できる
Merit5：予算に合わせてオーダーできる 必要な機能に絞ったアプリケーション設計をすることで、予算に合わせた開発が可能。
汎用言語によるローコード開発で、人員確保や育成、開発に伴う手間や工数も少なくて済む Merit6：トラブルを解決しやすい 自社開発なので、トラブルや障害が起きても原因究明がしやすく、問題解決までのスピードを早めることができる。
SaaSやパッケージの場合、製品自体に問題が起きてもシステムの深部に触れられないが、そうしたデメリットがない Merit7：他社との差別化を図りやすい オーダーメイドで開発を行うため、独自性の強いアプリケーションを開発することができる。
新規事業や新しいサービスを立ち上げる際、SaaSやパッケージでは実現できない機能を搭載した、オリジナルアプリケーションで勝負することが可能 Merit8：開発予算を有効に使える 必要最低限の機能のみを開発できるので、開発予算に抑えることができる。
SaaSやパッケージのカスタマイズと違い、自社に必要な機能だけを実装したアプリケーションを開発できるため、不必要な開発コストを削ることが可能
ライセンス料などが不要なので、ランニングコストも削減可能
Merit9：望む機能が開発可能なので、顧客も開発者もストレスが少ない 制限なく、希望通りの機能を提案・開発することができるので、企業側・開発側双方にストレスが少ない。
SaaSやパッケージの元の仕様の制限を受けることなく、ゼロから最善のアプリケーションを開発することができる Merit10：システムとしての統一感を持たせられる UI/UXデザインを自由自在にカスタマイズできるので、アプリケーションごとの見た目や操作性を統一できる。
従前のアプリケーションと似たデザイン・操作性にすることも可能。違和感がなく、従業員が習熟しやすい
顧客管理システムなど、他のシステムとの連携もスムーズ
フルカスタム/スクラッチ開発 × Microsoft Azure Azureはスクラッチアプリケーション開発を簡単にする機能が揃ったクラウドプラットフォームです。アプリケーションの開発、テスト、デプロイ、管理に必要なクラウドサービスを統合しているだけでなく、クラウドコンピューティングの効率性も利用しており、お客様の需要の増大に合わせて規模を拡張することができます。
少ないコードでアプリケーションを作成 Azureと弊社蓄積の汎用ライブラリーを使用し、ローコードでより迅速にアプリケーションを開発します。すぐに使用できるコネクターや、一般的なユースケース用の組み込みソリューションを使用して、ビジネスプロセスを自動化します。
コードをサーバーレスで実行 Azure上でコードをサーバーレスで実行できるAppServiceを使用し、プログラムのビルド・変更への迅速な対応、スケーリングと拡張、バッチ処理、パフォーマンスの可視化、ログデータの収集などを行います。 APIやWebサービスの効率的な作成も可能です。
アプリケーションの効率的な共同開発が可能 アプリケーションの共同開発ができるGitHubを使い、クラウド上で効率的に作業を行い、迅速にリリースします。アジャイル開発向けツールや作業工程の自動化機能を利用して、開発の効率化や省力化、本番環境への迅速な反映を図ります。
アーキテクチャサンプル（大規模） アーキテクチャサンプル（小規模） アンダーズが選ばれる3つの理由 弊社はPaaSで業務システムを構築する専門集団であり、高機能・高品質を適正価格で提供するベンダーとして幅広い業種のお客様から継続率94％で選ばれています。戦略立案から設計、開発、運用保守までをビジネスとテクノロジーを熟知したシェアードチーム®が担当し、グローバル基準の技術を活用して競争優位をもたらすサービスを提供。お客様のビジネス価値を最大限に高めるために努力を惜しみません。
Reason1：ソリューションに関する豊富な経験とビジネスへの深い理解 金融・物流・不動産・製造・卸売・小売り・サービスの業種において、クラウドソリューションで培った豊富なノウハウが強みです
マーケティング・営業・総務・経理・人事・業務・資材・サービス部門におけるプロセスに精通しています
クラウド利用料を最適化して、システムへの投資対効果を確実なものとします
Reason2：既存システム拡張から新規事業参入まで対応できる技術力 第三のCRM®ライブラリーの蓄積により、SaaSレベルの品質とスピード開発を可能とします
分類・回帰・予測といったAI計算に加えて、音声・画像・動画・文字を分析し、人の意思決定をシステムで代替します
マイページ、マルチテナント、独自SaaSサービスなど、高い設計技術を要する案件もお任せください
Reason3：運用まで自社完結のワンストップでサービスをご提供 品質管理（ISO27001）、セキュリティ管理（ISO9001）認証のプロセスで、安心の運用サービスをご提供します
設計をしたシェアードチーム®がワンストップで運用まで手がけますので、システムが絵にかいた餅になりません
DXやIT戦略について何でも相談できる強力なパートナーシップを築き、長期的に柔軟に対応しています</description></item><item><title>トップメッセージ</title><link>https://andaze.com/ja/company/message/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/company/message/</guid><description>トップメッセージ ビジネス戦略も熟知する真のテクノロジーサポーターとして、デジタルを活用した変革に貢献します。
アンダーズは、技術開発からコンサルティングまで各分野の第一線で活躍しているプロフェッショナルが、スピンアウトして誕生したベンチャー企業です。
創業以来、常にトレンドに対するアンテナを張り巡らせ、優れたテクノロジーを惜しみなく取り入れてまいりました。
全員が高いリーダーシップを発揮しながら、プレーヤーとしても機能。
ビジネス視点で、使い勝手の良いサービスを追い求めます。
前例のない挑戦、ユニークなビジネスモデル、グローバル基準の技術は、新たなイノベーションの創出に欠かせません。
もちろん、経営課題と真摯に向き合いながらサービスを提供します。
お客さまの業界は多岐にわたり、企業規模もさまざま。
厚い信頼関係で、長期的なパートナーシップを築いております。
他社に先駆けてサービス拡大を見込んでいる、DX推進を戦略段階からサポートしてほしい、新規事業の立ち上げを成功させたい、
このような経営課題やお困りごとがありましたらどうぞ、アンダーズにご相談ください。
アンダーズ株式会社
代表取締役社長
新井　美奈</description></item><item><title>画像・音声の読み取り、人の判断を自動化</title><link>https://andaze.com/ja/services/auto-image/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/services/auto-image/</guid><description>画像・音声の読み取り、人の判断を自動化とは 「画像・音声の読み取り、人の判断を自動化」の具体例は多岐に渡りますが、独自のAIモデルの構築やカスタマイズを行ったり、画像解析によって製品の欠陥を検出したり、音声解析によって自動応答やテキスト変換を行うなど、様々な分野でご活用いただけます。
AI開発サービス 人工知能（AI）技術を活用したソフトウェアやアプリケーションの開発サービスです。これには、機械学習モデルの構築、推論エンジンの開発、APIの作成などが含まれます。
自然言語処理 (NLP)：AIによる文章の解析・生成・翻訳などを行う技術分野で、検索エンジン、チャットボット、音声認識システム、自動翻訳サービスなどに応用されます
画像認識・処理：AIによる画像解析・認識・分類・修正などを行う技術分野で、セキュリティカメラ、自動車運転支援システム、医療画像診断などに応用されます
機械学習：AIが自己学習し、データからパターンを発見する技術分野で、予測分析、金融取引、スパムフィルタリング、オンライン広告などに応用されます
画像・音声解析サービス 人工知能（AI）技術を使って、画像や音声からの情報抽出や分析を行うサービスです。一般的に画像・音声解析サービスは、大量のデータを処理することができる分散型システムやグラフィックプロセッサ（GPU）を活用することで、高速かつ効率的な解析を行うことができます。
画像認識サービス：画像認識ならびに分類アルゴリズムを使用することで、画像内の物体や人物などを認識し、その情報を抽出することができます （例）画像内の人物の検出、物体認識、画像分類など
音声認識サービス：音声認識アルゴリズムを使用して、音声からテキストへの変換や音声認識タスク（コマンド認識、音声トランスクリプション）を行うことができます （例）音声認識、音声翻訳、文字起こしなど
画像・音声の読み取り、人の判断を自動化6つのメリット 画像・音声の読み取り、人の判断を自動化により、高速で正確な処理・解析が可能となり、人手による労力やコストを削減することができます。また、ビジネス上の課題を解決するための洞察（具体的なアプローチや戦略）を提供し、新しい価値創造につなげていくことが期待できます。
Merit1：自動化による効率化 画像・音声の読み取り、人の判断を自動化は、文字通り人間が行っていた処理を自動化することができます。これにより、効率性が向上して労力や時間を節約することができ、人の作業時間の短縮や人件費などのコスト削減などが期待されます。
Merit2：大量データの高速・正確な処理 画像・音声の読み取り、人の判断を自動化では大量のデータを高速処理することができます。これにより処理時間が短縮され、ビジネスのスピードアップが期待できるだけでなく、手作業では処理できない巨大なデータセットを正確に解析、迅速な判断や分析が可能になります。
Merit3：高精度 画像・音声の読み取り、人の判断を自動化は、高い精度で処理を行うことができます。これにより、正確な判断や分析が可能になり、人的ミスを減らすことができます。
Merit4：データ解析能力の向上 画像・音声の読み取り、人の判断を自動化は、大量のデータを処理することができます。これにより、膨大な量のデータから有用な情報を抽出することができ、ビジネスの意思決定やマーケティング戦略の立案に役立てることができます。
Merit5：多様な用途 画像・音声の読み取り、人の判断を自動化は、様々な用途に利用することができます。例えば、画像の分類・分析、OCR(光学文字認識)、顔認識などの機能を提供するサービスや、音声ファイルからテキストに変換するサービスなどがあります。
Merit6：カスタマイズ性 画像・音声の読み取り、人の判断を自動化は、カスタマイズして開発することができます。これにより、特定の業界やビジネスに適したアプリケーションを作成することができます。
AI分析手法一覧（アルゴリズム） 画像・音声の読み取り、人の判断を自動化の具体例 ビジネス分野での画像・音声の読み取り、人の判断を自動化の具体例は多岐にわたりますが、AI技術を活用することでビジネスの効率化やコスト削減、顧客満足度の向上など、様々な効果が期待できます。
Case1：自然言語処理に基づくアプリケーション開発 文章の意味を理解して処理することができるAIを利用して、チャットボット、メール自動返信、FAQシステム、ヘルプデスク支援、音声認識・音声合成、翻訳、テキストの要約生成などのアプリケーション開発を行います。
Case2：画像・ビデオ処理に基づくアプリケーション開発 画像やビデオを認識して処理ができるAIを利用して、顔認識、物体認識、画像・動画分析、監視カメラシステム、自動認識検査装置などのアプリケーション開発を行います。
Case3：機械学習モデルの構築・運用支援 AIを利用して、予測分析、異常検知、パターン認識、クラスタリング、自然言語処理などのタスクを実現するための機械学習モデルを構築・運用支援します。
Case4：データ分析 AIを活用してデータ分析を行うことで、業務上の問題点や課題を見つけ出し、改善策を見出すことができます。例えば、売上分析や顧客分析、在庫管理などが挙げられます。
Case5：情報検索・分類システムを自然言語処理で構築 AIを活用して自然言語処理を行うことで、業務上のドキュメント管理や情報検索などを効率化することができます。例えば、契約書やメールの自動分類、社内ドキュメントの検索システムの導入などが挙げられます。
Case6：顧客分析・マーケティング支援 AIを活用して顧客の嗜好や行動パターンを分析、製品やサービスの提供に役立てます。顧客の検索履歴や購入履歴を分析し、類似した製品をオススメしたり、広告配信やマーケティング施策の最適化を行います。
Case7：オペレーション改善 AIで業務を自動化・ロボット化することで人的ミスを減らし、作業のスピードや正確性を向上させることができます。例えば、工場でのロボットの活用や顧客対応ロボットの導入などが挙げられ、製造ラインの生産量や品質を最適化する、在庫管理の最適化を行う、チャットボットで24時間対応のカスタマーサポートを行う、請求書の処理や契約書作成を自動で行い、管理業務を効率化するなど、ビジネスのあらゆる局面で活用されます。
これらの例は一部であり、アンダーズではお客様のニーズに応じて、AIを活用した様々なアプリケーション・システムの開発に取り組んでいます。
画像・音声の読み取り、人の判断を自動化 × Microsoft Azure Microsoft Azureには、画像・音声の読み取り、人の判断を自動化に利用できる多数のサービスがあります。これらのサービスを組み合わせることで、より高度なAI開発や画像・音声解析が可能になります。
Azure Cognitive Services AIを利用して画像認識、言語理解、情報抽出などの機能を提供するAPI集です。自然言語処理、音声・画像解析、機械学習、ボットフレームワークなどのAI関連サービスが提供され、APIを呼び出すことで、簡単にAI技術を活用することができます。
Azure Machine Learning 機械学習モデルの作成、実行、管理、監視、配信などが可能です。ビジネス上の課題に対して最適なモデルを選択し、データの前処理やモデルの学習・評価を簡単に行えます。開発者向けツールとの統合もサポートし、柔軟性の高い機械学習環境を提供します。
Azure Databricks 大規模なデータ分析や機械学習のためのクラウドベースの分析プラットフォームです。自動スケーリングやコラボレーション機能など多数の機能があります。高速で確実なビッグデータ分析やデータ処理が可能で、プロジェクト全体の生産性を向上させます。
Azure Stream Analytics ストリーミングデータの処理と分析をリアルタイムに行うことができるサービスです。SQLに似た言語でクエリを実行し、ウィンドウ関数を使った時間シリーズ分析や異常検知、集計などの処理をリアルタイムで行い、ビジネスの即時洞察を提供します。
Azure Cognitive Search テキスト検索、自然言語検索、フルテキスト検索などの検索機能を提供するサービスです。高度な検索や分析が可能で、自動補完や類義語の考慮の機能も備えています。さらに、機械学習を用いたレコメンド機能や、検索結果のパーソナライズも可能です。</description></item><item><title>基幹システム/ERPを拡張、システム間連携と機能強化</title><link>https://andaze.com/ja/services/core-system/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/services/core-system/</guid><description>なぜ基幹システムのAzure拡張が必要なのか? 基幹システムとAzureの機能を併用することで、機能・データ保管において費用対効果の高いスマートソリューションが実現可能となり、データの収集・加工・保管における時間と費用の問題を改善し、データの見える化について柔軟な選択肢を持つことができます。
基幹システム拡張サービス × Microsoft Azure 基幹システム拡張サービスは、Microsoft Azureの機能を活用し、機能とコストの問題を改善します。
大量データの処理 モバイル端末やIoTによって日々増大するデータを、Azure拡張サービスでスムーズに処理します。
原始データは、保管料の安いデータレイク上に保管
ビルトインのパイプラインデータ処理による高速なデータ処理
メダリオンアーキテクチャによるセルフBI、ビジネスレポーティングに最適なデータ生成
柔軟な見える化によって、業務現場や経営者は、データに基づいた意思決定を行うことが可能となる
使用するAzure機能：Azure Data Factory、Azure Storage 、Azure SQL Database Elastic Pool 、Azure AppService Plan
制限のない機能追加 AzureのPaaSサービスを使えば、サービスによる機能拡張制限を受けずに必要な機能をオーダーメイドで追加することができます。貴社の競争優位性と、跳躍的な事業推進をサポートします。
アプリ作成：マイページ、特注UI、高速な画面遷移、カスタム認証
コミュニケーション：Teams、LINE、Slack、SMSとの接続
人の認知機能代替：音声、言語、視覚、決定
AI：回帰、分類、予測、時系列分析
使用するAzure機能：Azure Bot Service、Azure Cognitive Services、Azure Machine Learning
ライセンス料の最適化 本サービスはAzureのPaaS機能を利用するため、一般的なSaaSと比較してトータルコストが下がることが期待されます。
一般的に、データ容量・処理性能の比がSaaSと比べて安価
データをネイティブ形式で安価に蓄積できるため、要件定義の工程と費用を節約
各種ツールとSQLでネイティブに接続可能であり、データ処理量やスピードに制限が少ない
使用するAzure機能：Azure Storage 、Azure SQL Database Elastic Pool 、Azure AppService Plan
基幹システムのAzure拡張 基幹システムのAzure拡張は、その名の通り、Azureで既存CRMをより使いやすくするためのサービスです。機能は御社のニーズに合わせて、無制限に追加・拡張できます。
機能拡張 機能拡張について 基幹システムやパッケージ製品には、カスタマイズにはサービス上の制限があります。そこで、Azure上にウェブサイトを拡張することで、エンドユーザー様に向けた「機能拡張ページ」を、機能制限なく構築します。サイトを訪れたユーザーは、シングルサインオンなどで、新機能をご利用いただけます。
ユースケース 機能拡張はユーザー様のニーズによって行うため、様々なケースがあります。
請求書など定型書類の一括出力
大量データの入力・処理・出力
特殊なロジックUI
AI処理
大量データ処理レポーティング 10万件を超えるような大量データの処理も可能
データ形式・データ量にかかわらず、生データを一括処理
Power BIでの分析や、レポーティングに適したデータに加工</description></item><item><title>業務システム開発、制約のない機能実現と外部連携</title><link>https://andaze.com/ja/services/paas-gyomu/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/services/paas-gyomu/</guid><description>自由度の高いアプリケーション開発を実現 スクラッチアプリケーション開発は企業の業務フローや手順に合わせて、アプリケーションをゼロからオーダーメイドで構築する方式です。SaaSやパッケージ製品のカスタマイズと比べて自由度が高く、独自のアプリケーションを開発できるというメリットがあります。
投資対効果の高いアプリケーション開発を実現 スクラッチアプリケーション開発は企業の業務フローや手順に合わせて、アプリケーションをゼロからオーダーメイドで構築する方式です。SaaSやパッケージ製品のカスタマイズと比べて自由度が高く、独自のアプリケーションを開発できるというメリットがあります。
PaaSでの業務システム開発 ～10のメリット～ スクラッチ開発のメリットは、最適なアプリケーションの構築・運用が可能で、特殊な業務に合わせた開発ができることです。導入後のランニングコストが低く、機能拡張や改善・改良に柔軟に対応できます。また、ユーザーが違和感なく使いこなせる点も利点の一つです。
Merit1：低コスト クラウド環境を利用することで、サーバやストレージの設置・管理費用を大幅に削減できます。
自社サーバの場合、ハードウェアの購入、設置、保守、セキュリティ、バックアップ、電気代などがかかりますが、クラウド環境の場合はこれらのコストが大幅に削減できます Merit2：高い拡張性 クラウド環境では、アプリケーションの需要に応じて必要なリソースを自動的に拡張できます。
急激なトラフィック増加に対応し、アプリケーションのパフォーマンスを維持することが可能です Merit3：開発時間の短縮 PaaSでは、必要な開発環境が提供されており、アプリケーションの開発に必要な時間やコストを大幅に削減できます。
データベースやWebサーバなどのインストールや設定など、手間のかかる作業をしなくてもすぐに開発が始められます Merit4：統合性 自社にとって重要度が高く、長期間使えるアプリケーションを開発することができる。
バージョンアップ時の改変など、メーカー都合に左右されない
自社専用なので、仕様や操作性、使い勝手が保証されている
業務フローやビジネスの変更に合わせてカスタマイズでき、既存データも移行できる
Merit5：予算に合わせてオーダーできる 必要な機能に絞ったアプリケーション設計をすることで、予算に合わせた開発が可能。
汎用言語によるローコード開発で、人員確保や育成、開発に伴う手間や工数も少なくて済む Merit6：トラブルを解決しやすい 自社開発なので、トラブルや障害が起きても原因究明がしやすく、問題解決までのスピードを早めることができる。
SaaSやパッケージの場合、製品自体に問題が起きてもシステムの深部に触れられないが、そうしたデメリットがない Merit7：他社との差別化を図りやすい オーダーメイドで開発を行うため、独自性の強いアプリケーションを開発することができる。
新規事業や新しいサービスを立ち上げる際、SaaSやパッケージでは実現できない機能を搭載した、オリジナルアプリケーションで勝負することが可能 Merit8：開発予算を有効に使える 必要最低限の機能のみを開発できるので、開発予算に抑えることができる。
SaaSやパッケージのカスタマイズと違い、自社に必要な機能だけを実装したアプリケーションを開発できるため、不必要な開発コストを削ることが可能
ライセンス料などが不要なので、ランニングコストも削減可能
Merit9：望む機能が開発可能なので、顧客も開発者もストレスが少ない 制限なく、希望通りの機能を提案・開発することができるので、企業側・開発側双方にストレスが少ない。
SaaSやパッケージの元の仕様の制限を受けることなく、ゼロから最善のアプリケーションを開発することができる Merit10：システムとしての統一感を持たせられる UI/UXデザインを自由自在にカスタマイズできるので、アプリケーションごとの見た目や操作性を統一できる。
従前のアプリケーションと似たデザイン・操作性にすることも可能。違和感がなく、従業員が習熟しやすい
顧客管理システムなど、他のシステムとの連携もスムーズ
PaaSでの業務システム開発 × Microsoft Azure Azureはスクラッチアプリケーション開発を簡単にする機能が揃ったクラウドプラットフォームです。アプリケーションの開発、テスト、デプロイ、管理に必要なクラウドサービスを統合しているだけでなくクラウドコンピューティングの効率性も利用しており、お客様の需要の増大に合わせて規模を拡張することができます。
少ないコードでアプリケーションを作成 Azureと弊社蓄積の汎用ライブラリーを使用し、ローコードでより迅速にアプリケーションを開発します。すぐに使用できるコネクターや、一般的なユースケース用の組み込みソリューションを使用して、ビジネスプロセスを自動化します。
コードをサーバーレスで実行 Azure上でコードをサーバーレスで実行できるAppServiceを使用し、プログラムのビルド・変更への迅速な対応、スケーリングと拡張、バッチ処理、パフォーマンスの可視化、ログデータの収集などを行います。 APIやWebサービスの効率的な作成も可能です。
アプリケーションの効率的な共同開発が可能 アプリケーションの共同開発ができるGitHubを使い、クラウド上で効率的に作業を行い、迅速にリリースします。アジャイル開発向けツールや作業工程の自動化機能を利用して、開発の効率化や省力化、本番環境への迅速な反映を図ります。
アーキテクチャサンプル（大規模） アーキテクチャサンプル（小規模） アンダーズが選ばれる3つの理由 弊社はPaaSで業務システムを構築する専門集団であり、高機能・高品質を適正価格で提供するベンダーとして幅広い業種のお客様から継続率94％で選ばれています。戦略立案から設計、開発、運用保守までをビジネスとテクノロジーを熟知したシェアードチーム®が担当し、グローバル基準の技術を活用して競争優位をもたらすサービスを提供。お客様のビジネス価値を最大限に高めるために努力を惜しみません。
Reason1：ソリューションに関する豊富な経験とビジネスへの深い理解 金融・物流・不動産・製造・卸売・小売り・サービスの業種において、クラウドソリューションで培った豊富なノウハウが強みです
マーケティング・営業・総務・経理・人事・業務・資材・サービス部門におけるプロセスに精通しています
クラウド利用料を最適化して、システムへの投資対効果を確実なものとします
Reason2：既存システム拡張から新規事業参入まで対応できる技術力 第三のCRM®ライブラリーの蓄積により、SaaSレベルの品質とスピード開発を可能とします
分類・回帰・予測といったAI計算に加えて、音声・画像・動画・文字を分析し、人の意思決定をシステムで代替します
マイページ、マルチテナント、独自SaaSサービスなど、高い設計技術を要する案件もお任せください
Reason3：運用まで自社完結のワンストップでサービスをご提供 品質管理（ISO27001）、セキュリティ管理（ISO9001）認証のプロセスで、安心の運用サービスをご提供します
設計をしたシェアードチーム®がワンストップで運用まで手がけますので、システムが絵にかいた餅になりません
DXやIT戦略について何でも相談できる強力なパートナーシップを築き、長期的に柔軟に対応しています
シェアードチーム®について 正社員を雇うこともできますが、最近はシェアードチーム®︎を選択する企業が増えています。シェアードチーム®という選択があることで、企業様は、より柔軟な雇用形態を採用できるようになり、業務効率が飛躍的に上がります。</description></item><item><title>在庫・出荷量をAI予測、資材調達を最適化</title><link>https://andaze.com/ja/services/ai-inventory/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/services/ai-inventory/</guid><description>課題解決や経営戦略の実現に貢献する、精度の高いAIソリューションをご提供 IoT（Internet of Things）の普及により、センサーから取得した膨大かつ多種多様なデータを分析し、ビジネスで活用することは、今や当たり前のこととなっています。そしてビッグデータとAIを組み合わせることで、消費者の隠れたニーズを見出して新たなビジネス機会を創出したり、生産現場の業務改善を行って、製品の品質向上やコスト削減ができるようになります。AIとビッグデータによって、価値あるイノベーション（変革）を起こすことが可能になるのです。
アンダーズでは「AIを導入したものの、望むような効果がなかなか出ない」というお悩みもつ企業様に対して、AIを用いた具体的な目標の実現や課題解決のお手伝いをしています。身近でメリットがわかりやすく、変数の少ないニッチな領域から始めることで、データ量が少なくても精度の高い分析結果が得られます。その後、効果検証を行い、改善を加えながら導入の範囲を広げていけば、AIを社内に浸透させ、着実に成功に導くことができます。
在庫・出荷量をAI予測、資材調達を最適化とは 「在庫・出荷量をAI予測、資材調達を最適化」の具体例は多岐に渡りますが、独自のAIモデルの構築やカスタマイズを行ったり、自社の在庫管理・出荷量予測・人材配置などをAIで予測することで、様々な分野でご活用いただけます。
AI開発サービス 人工知能（AI）技術を活用したソフトウェアやアプリケーションの開発サービスです。これには、機械学習モデルの構築、推論エンジンの開発、APIの作成などが含まれます。
機械学習：AIが自己学習し、データからパターンを発見する技術分野で、予測分析、金融取引、スパムフィルタリング、オンライン広告などに応用されます 在庫・出荷量をAI予測、資材調達を最適化5つのメリット 在庫・出荷量をAI予測、資材調達の最適化により、高速で正確な処理・解析が可能となり、人手による労力やコストを削減することができます。また、ビジネス上の課題を解決するための洞察（具体的なアプローチや戦略）を提供し、新しい価値創造につなげていくことが期待できます。
Merit1：自動化による効率化 在庫・出荷量をAI予測、資材調達の最適化は、人間が行っていた処理を自動化することができます。これにより、効率性が向上して労力や時間を節約することができ、人の作業時間の短縮や人件費などのコスト削減などが期待されます。
Merit2：大量データの高速・正確な処理 在庫・出荷量をAI予測、資材調達の最適化では大量のデータを高速処理することができます。これにより処理時間が短縮され、ビジネスのスピードアップが期待できるだけでなく、手作業では処理できない巨大なデータセットを正確に解析、迅速な判断や分析が可能になります。
Merit3：高精度 在庫・出荷量をAI予測、資材調達の最適化は、高い精度で処理を行うことができます。これにより、正確な判断や分析が可能になり、人的ミスを減らすことができます。
Merit4：データ解析能力の向上 在庫・出荷量をAI予測、資材調達の最適化は、大量のデータを処理することができます。これにより、膨大な量のデータから有用な情報を抽出することができ、ビジネスの意思決定やマーケティング戦略の立案に役立てることができます。
Merit5：カスタマイズ性 在庫・出荷量をAI予測、資材調達の最適化は、カスタマイズして開発することができます。これにより、特定の業界やビジネスに適したアプリケーションを作成することができます。
アンダーズ流AI分析の基本ステップ Step1：ビジネスにインパクトを与えるAI分析対象を検討
Step2：「インパクトが大」で「変数が小」の課題を優先して分析実施順を決定
Step3：データ収集用アプリケーションやIoT、RPA*などからデータを収集
Step5：「ニッチな領域」「小さい変数」からスモールスタートでAI分析
Step6：経験や勘に頼らないAIの分析結果をビジネスに活かす
* Robotic Process Automationの略で、ソフトウェア型ロボットによる業務プロセスの自動化のこと
基幹システムの開発に伴い、ビッグデータの活用を長きにわたり行ってきたアンダーズは、豊富な知見と高度な技術力で、DXに積極的にAIを取り入れています。コンサルティングから携わるシェアード・チームが開発や運用まで手がけることで、ハイレベルのAI開発を実現。イメージしやすい設計イラストやPoCの試作品をご覧いただきながら、何度も改良を重ねることで、品質をさらに高めていきます。
機械学習の回帰・分類・時系列予測 Microsoft Azureの機械学習サービスには、回帰、分類、時系列予測の機能があり、それぞれビジネスに必要な解析を実現できます。回帰分析での予測モデル作成により、データに基づいた意思決定を支援し、より正確な予測を実現します。
在庫・出荷量をAI予測、資材調達の最適化の具体例 ビジネス分野での在庫・出荷量をAI予測、資材調達の最適化の具体例は多岐にわたりますが、AI技術を活用することでビジネスの効率化やコスト削減、顧客満足度の向上など、様々な効果が期待できます。
Case1：機械学習モデルの構築・運用支援 AIを利用して、予測分析、異常検知、パターン認識、クラスタリング、自然言語処理などのタスクを実現するための機械学習モデルを構築・運用支援します。
Case2：データ分析 AIを活用してデータ分析を行うことで、業務上の問題点や課題を見つけ出し、改善策を見出すことができます。例えば、売上分析や顧客分析、在庫管理などが挙げられます。
Case3：顧客分析・マーケティング支援 AIを活用して顧客の嗜好や行動パターンを分析、製品やサービスの提供に役立てます。顧客の検索履歴や購入履歴を分析し、類似した製品をオススメしたり、広告配信やマーケティング施策の最適化を行います。
Case4：オペレーション改善 AIで業務を自動化・ロボット化することで人的ミスを減らし、作業のスピードや正確性を向上させることができます。例えば、工場でのロボットの活用や顧客対応ロボットの導入などが挙げられ、製造ラインの生産量や品質を最適化する、在庫管理の最適化を行う、チャットボットで24時間対応のカスタマーサポートを行う、請求書の処理や契約書作成を自動で行い、管理業務を効率化するなど、ビジネスのあらゆる局面で活用されます。
これらの例は一部であり、アンダーズではお客様のニーズに応じて、AIを活用した様々なアプリケーション・システムの開発に取り組んでいます。
在庫・出荷量をAI予測、資材調達の最適化 × Microsoft Azure Microsoft Azureには、在庫・出荷量をAI予測、資材調達の最適化に利用できる多数のサービスがあります。これらのサービスを組み合わせることで、より高度なAI開発や画像・音声解析が可能になります。
Azure Cognitive Services AIを利用して、言語理解、情報抽出などの機能を提供するAPI集です。自然言語処理、機械学習、ボットフレームワークなどのAI関連サービスが提供され、APIを呼び出すことで、簡単にAI技術を活用することができます。
Azure Machine Learning 機械学習モデルの作成、実行、管理、監視、配信などが可能です。ビジネス上の課題に対して最適なモデルを選択し、データの前処理やモデルの学習・評価を簡単に行えます。開発者向けツールとの統合もサポートし、柔軟性の高い機械学習環境を提供します。
Azure Databricks 大規模なデータ分析や機械学習のためのクラウドベースの分析プラットフォームです。自動スケーリングやコラボレーション機能など多数の機能があります。高速で確実なビッグデータ分析やデータ処理が可能で、プロジェクト全体の生産性を向上させます。
Azure Stream Analytics ストリーミングデータの処理と分析をリアルタイムに行うことができるサービスです。SQLに似た言語でクエリを実行し、ウィンドウ関数を使った時間シリーズ分析や異常検知、集計などの処理をリアルタイムで行い、ビジネスの即時洞察を提供します。
Azure Cognitive Search テキスト検索、自然言語検索、フルテキスト検索などの検索機能を提供するサービスです。高度な検索や分析が可能で、自動補完や類義語の考慮の機能も備えています。さらに、機械学習を用いたレコメンド機能や、検索結果のパーソナライズも可能です。</description></item><item><title>新規事業SaaSサービス開発、マルチテナント対応</title><link>https://andaze.com/ja/services/saas/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/services/saas/</guid><description>新規事業を成功に導く、変化に柔軟なスピード感あるシステム開発 新規事業は「やってみないとわからない」要素が大きいプロジェクトです。そのシステムも、最初の要件定義で必要な機能をすべて決めてから開発を進めるウォーターフォール型で行うと、要件や設計に修正が発生するたびに手戻りが発生し、多大な時間とコストがかかってしまいます。不確実性の高い新規事業を成功させるためのシステム開発は、素早く小さく作って改善のサイクルを早く回し、精度を上げていくことが重要です。
アンダーズは、必要な機能（SaaSを含む）を短いスパンでリリースする、アジャイル開発を採用しています。お客様の会社に既存データがある場合、新規事業の仮説を検証するのに最低限必要な機能は何なのか見極め、優先順位の高い順から作っていきます。最初から機能を盛り込むと時間とコストがかかり、改善に予算を充てられなくなるので、小さな機能を素早く作って検証を重ね、必要な機能を追加しながら、最終的に完成度の高いシステムを開発していきます。PoCを実施し、本番開発を行うこともできますので、ご相談ください。
アンダーズ流 新規事業システム開発のポイント 新規事業のシステム開発においては「手戻りが起きないように入念に準備する」というより、「仮説の見込み違いや状況の変化はどこかで必ず起きるもの」と考え、当初決定した要件や設計に変更があった場合に、柔軟に対応できる体制でプロジェクトに取り組んでいきます。
アジャイル開発では短期間で優先度の高い機能から作っていくため、コア機能を先に完成させて検証を重ねながら、精度の高いシステムを比較的早くリリースすることができます。
Point1：新システムをリリースするまでの期間を短くする 開発に多大な時間とコストをかけてリリースしても、市場や顧客のニーズに合わなくなった場合、損失が大きく、新規事業が困難になる可能性もあるため、スピーディに開発します。
Point2：必要な機能を短いスパンで開発 必要最小限の機能を短期間で開発することで工数とコストを抑え、状況の変化に合わせたシステムの軌道修正や、ご要望に応じた機能追加に柔軟に対応できるようにしておきます。
Point3：作ったシステムが必要とされているかどうか素早く検証、改善 実際にユーザーに使っていただいて検証した結果を反映し、素早く改善します。それを繰り返して、実用性と精度の高いシステムをリリースすることで、お客様の新規事業の成功にも貢献していきます。
SaaSサービス事業を始める10のメリット 企業が保有する情報をSaaSサービスとして提供する新規事業には、以下の10のメリットがあります。
Merit1：新たな収益源の確立 自社の保有情報をSaaSサービスとして提供することで、多くのユーザーが利用する、新しい収益源を確立することができます。
Merit2：情報の有効活用 自社で収集し、保有しているものの、これまであまり活用されていなかった情報を有効活用することができます。
Merit3：新規顧客の開拓・獲得 SaaSサービスを提供することで新たな顧客層にアクセスし、新規を獲得して、顧客基盤を拡大することができます。
Merit4：顧客との信頼関係構築 自社の保有する情報を提供することで、それらを必要とする顧客との信頼関係を構築することができます。
Merit5：顧客ニーズの把握 自社の保有する情報を提供することで、顧客ニーズに合わせたサービスの提供や改善などをすることができます。
Merit6：ブランドの構築／価値向上 保有情報提供により、認知度を向上させて独自ブランドを構築、またはその価値を高め、顧客の信頼を向上させることができます。
Merit7：競合他社との差別化 自社が保有する価値ある情報を広く提供することで、競合他社との差別化を図り、圧倒的な競争優位を確保することができます。
Merit8：データ収集と顧客ニーズの把握 SaaSサービスを提供することで、さらに多くのデータを収集し、顧客ニーズに応じたサービスの提供や改善などに活かせます。
Merit9：安定的な売上げ・長期的な収益性の向上 SaaSサービスを提供することで、より安定的な売上げが見込まれ、長期的な収益性の向上が期待できます。
Merit10：ビジネスモデルの多様化 自社の保有する情報を提供することを通じて、ビジネスモデルの多様化ができ、さらなる新規事業の開拓が可能になります。
SaaSサービス開発手順 SaaSサービスの開発は、一般的には以下の手順で行います。 SaaSサービスを成功に導くために、弊社では★のサービスを提供します。
Step1：アイデア出し 提供するSaaSサービスのアイデアを出し、それらを検討して、顧客ニーズに応えることができるものを選択します。
Step2：マーケットリサーチ 顧客ニーズや競合他社のSaaSサービスを調査し、アイデア段階のソリューションの既存のものとの違いや市場における需要を確認します。
Step3：プロトタイピング★ アイデアを元にサービスの仕様書を作り、実際にプロトタイプ（原型）を作成して、顧客によるテストや検討を繰り返し行っていきます。
Step4：開発・テスト★ 開発に必要な技術スタックを選択し、プロトタイプをベースに実際にSaaSサービスを開発。問題点や改善点をテストで検証し、修正していきます。
Step5：リリース★ テストを通過し、完成したSaaSサービス（アプリケーション）をリリースして、ユーザーとのやりとりを開始します。
Step6：マーケティング SaaSサービスを広報・宣伝などすることで、より多くのユーザーに知ってもらい、継続的に使ってもらって収益を生み出します。
Step7：サポート・メンテナンス★ ユーザーからのフィードバックを元にトラブルシューティングなどを行い、サービスの質を維持・向上させていきます。
SaaSサービス開発前の準備 ～事前に定めること～ SaaSサービスを自社で立ち上げるにあたって、事前に定めておく必要のあることは以下の5項目です。
Item1：マーケットニーズ 市場に対する需要やトレンドを明確にし、顧客のニーズに応えることができるサービスを提供することが大切です。
Item2：予算とリソース SaaSサービスの開発・運用に必要な予算と人員などのリソースを見積もり、事前に確保しておく必要があります。
Item3：競合他社の調査 競合他社のサービスの特徴、強みと弱み、市場シェアなどの情報を調査し、自社のサービスをどのように差別化するか考えることが重要です。
Item4：技術的な要件 SaaSサービスを提供するにあたり、必要な技術的な要件を検討し、適切なインフラやツールを選定することが大切です。
Item5：ビジネスモデル SaaSサービスを提供するにあたり、収益を生み出すためのビジネスモデルと適切な価格設定を検討し、実行する必要があります。
SaaSサービス事業開発 × Microsoft Azure Microsoft AzureはSaaSサービスの開発に必要な設備と環境を提供します。Azureには新規事業を成功に導く、様々な機能やサービスがあります。</description></item><item><title>脱サブスクによって、トータルITコストを大幅削減</title><link>https://andaze.com/ja/services/subscription/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/services/subscription/</guid><description>コスト、セキュリティ、システム運用の観点から「脱サブスク・脱クラウド・脱パッケージ」をご支援 今や企業にとって欠かせない存在になったクラウドサービス（SaaS）には、運用管理の効率化などさまざまな利点がありますが、このところSaaSのサブスク料ほか関連コストが予想より高いことに気付いた企業が、ROI（投資利益率）改善のために契約を見直すなど「脱サブスク・脱クラウド・脱パッケージ」の動きが出てきています。さらにシステム運用の限界から、自社内システム「オンプレミス」のよさを再評価し、その運用を肯定的に捉える企業も増えています。
アンダーズではそんな「脱サブスク・脱クラウド・脱パッケージ」を希望される企業のご支援をいたします。コスト、セキュリティ、パフォーマンスなどのお悩みやカスタマイズの有無などをお伺いし、お客様にとって最適な形での「脱サブスク・脱クラウド・脱パッケージ（脱SaaS）」を進めていきます。
一般的な脱クラウド vs アンダーズの脱クラウド 一般的な脱クラウド ・SaaSで構築したシステムをオンプレミスに移行する
・オンプレミスからSaaSに移行したシステムを、再びオンプレミスに戻す
アンダーズの脱クラウド ・アプリケーションごとに判断して「ハイブリッドクラウド」の形に変えていく
アンダーズの脱サブスク・脱クラウド・脱パッケージはワークロード（アプリケーション）ごとに判断して行います。すべてをオンプレミスに移行するのではなく、コスト、セキュリティ、カスタマイズ、システム連携などを考えて、必要なSaaSは残す、独自のカスタマイズや高いセキュリティ要件が求められるシステムはオンプレミスに移行する、というように柔軟に対応していきます。ただし、オンプレミスは従来型のものではなく、PaaS内のリソースを1社で専有利用する「プライベートクラウド（リソース専有型クラウド）」で、パブリッククラウドであるSaaSとプライベートクラウドであるオンプレミスクラウドとを併用して「ハイブリッドクラウド」を構築し、運用していきます。
脱サブスクとサブスクの違い 今や企業にとって欠かせないSaaSには、手軽に使い始められるなどさまざまな利点があります。しかし、ランニングコストやカスタマイズ、拡張性の観点から課題もあるため、PaaS内に自社システムを構築してSaaSを移行し、運用していきます。
「ハイブリッドクラウド」を使った脱サブスク・脱クラウド・脱パッケージ PaaS内オンプレミスクラウドでは、オンプレミスとSaaSの間を移動できるワークロード設計をしたうえで新たなシステムを構築し、従来の基幹系システムの機密性の高いデータを連携、必要なSaaSについてのみ継続利用していきます。
脱サブスクの5つのメリット 使用頻度の低いサービスを整理して脱サブスクを行うことで月々の料金が削減され、コスト効率の良い経営が実現できます。PaaSに新システムを構築して移行させたり、継続使用が必要なSaaSと共存共栄させることで、個人情報の保護やプライバシーの担保も期待でき、以下のメリットが生まれます。
Merit1：コスト削減 SaaSを利用すると年額または月額のサブスクリプション料金がかかりますが、不要なサービスを整理し、PaaSに移行することで、コスト削減を実現することができます。またPaaSに自社ソリューションを構築することで、より柔軟なカスタマイズや新しい機能・技術の採用が可能となり、ビジネスの成長に寄与することができます。
Merit2：カスタマイズ性 SaaSは一般的に仕様やインターフェイスが決まっていますが、PaaSに移行することで機能制限がなくなり、より柔軟な独自のカスタマイズが可能になります。またPaaSで自社ソリューションを開発することで、独自開発による新しい機能や技術の採用が可能となり、自社のビジネスニーズに合ったシステムを作ることができます。
Merit3：拡張性 必要に応じて必要なだけ、システムを拡張することができます。自社ソリューションを開発することで、将来、事業規模やビジネスニーズが変化しても、システムを拡張して対応することができます。脱サブスクにより、ビジネスの成長に合わせた拡張性や自由な開発が可能となり、企業の成長に寄与することができます。
Merit4：セキュリティ SaaSをPaaSに統合し、自社のインフラストラクチャでサービスを提供することで、自社のセキュリティ要件に合わせて対策を強化することができます。また、PaaS内にデータを保管することで、データのプライバシーやセキュリティ、情報保護に対するコントロールが向上し、ビジネスデータを安全に保護することができます。
Merit5：独自のインフラ構築 PaaSを利用することで、独自のインフラを構築することができます。これによって、企業にとって有用な仕組みを確立することができるようになります。また、コスト削減や必要に応じたカスタマイズ、自社内でのより柔軟な運用が可能となり、独自インフラ構築における数々のメリットを享受することができます。
脱サブスク × Microsoft Azure Microsoft Azureは、クラウドにてアプリケーションを実行するためのインフラを提供し、必要な設備や環境も備えます。AzureのPaaSを調達することで、コストを削減するだけでなく、「融通の利く」システムが構築できます。
Azure Data Factory 大量のデータを統合、加工、保管することができるデータ管理プラットフォームです。分散型データストレージ、データウェアハウスなど、さまざまなデータソースからデータを統合し、ビジネスに有用な情報を提供することができます。
Azure Storage 大量データを保存・管理するためのストレージサービスです。Blob Storageなど様々なタイプのストレージが提供されており、高い可用性、スケーラビリティ、セキュリティなどが備わっています。APIを利用して他のサービスやアプリケーションと簡単に連携することができます。
SQL Server PaaS向けのリレーショナルデータベース管理システムです。大量のデータを管理、高速に検索することができます。多様なアプリケーションやサービスと連携することができ、強力なデータセキュリティと高可用性が提供されています。
Azure App Service Webアプリ、モバイルアプリ、APIなどを条件に合わせて、手軽にホスト・デプロイすることができるサービスです。高いスケーラビリティと可用性、厳重なセキュリティ、信頼性などが備わっており、Azureの他のサービスとの統合も簡単に行えます。
Azure Cognitive Services 人工知能を利用して画像認識、言語理解、情報抽出などの機能を提供するAPI集です。開発者はAPIを呼び出すことで、簡単にAI技術を活用することができます。APIは常に進化しており、最新のAI技術を使うことができます。
Azure Bot Service チャットボットを簡単に開発・デプロイできるサービス。自然言語処理、画像認識、Q&amp;amp;AなどのBotテクノロジーを活用し、顧客やユーザーとのコミュニケーションを効率化できます。他のプラットフォームと連携でき、顧客サポートやマーケティングなどで活用できます。
アンダーズが選ばれる3つの理由 弊社はPaaSで業務システムを構築する専門集団であり、高機能・高品質を適正価格で提供するベンダーとして幅広い業種のお客様から継続率94％で選ばれています。戦略立案から設計、開発、運用保守までをビジネスとテクノロジーを熟知したシェアードチーム®が担当し、グローバル基準の技術を活用して競争優位をもたらすサービスを提供。お客様のビジネス価値を最大限に高めるために努力を惜しみません。
Reason1：ソリューションに関する豊富な経験とビジネスへの深い理解 金融・物流・不動産・製造・卸売・小売り・サービスの業種において、クラウドソリューションで培った豊富なノウハウが強みです
マーケティング・営業・総務・経理・人事・業務・資材・サービス部門におけるプロセスに精通しています
クラウド利用料を最適化して、システムへの投資対効果を確実なものとします
Reason2：既存システム拡張から新規事業参入まで対応できる技術力 第三のCRM®ライブラリーの蓄積により、SaaSレベルの品質とスピード開発を可能とします
分類・回帰・予測といったAI計算に加えて、音声・画像・動画・文字を分析し、人の意思決定をシステムで代替します
マイページ、マルチテナント、独自SaaSサービスなど、高い設計技術を要する案件もお任せください
Reason3：運用まで自社完結のワンストップでサービスをご提供 品質管理（ISO27001）、セキュリティ管理（ISO9001）認証のプロセスで、安心の運用サービスをご提供します
設計をしたシェアードチーム®がワンストップで運用まで手がけますので、システムが絵にかいた餅になりません</description></item><item><title>人権方針</title><link>https://andaze.com/ja/sustainability/human-rights/</link><pubDate>Tue, 03 May 2022 19:02:12 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/sustainability/human-rights/</guid><description>人権方針 アンダーズは「グローバルかつ優れた技術で、日本にイノベーションを。」を経営理念として掲げています。この基本理念のもと、事業活動を通じて関わる全ての方々の人権の尊重に全社的に取り組みます。
人権に関する国際規範の尊重 私たちは、「世界人権宣言」を含む国際人権章典、「労働における基本的原則及び権利に関するILO（国際労働機関）宣言」 の中核的労働基準に表記されている人権を最低限のものとして理解し、尊重します。そして、「ビジネスと人権に関する指導原則」「国連グローバル・コンパクトの10原則」など人権に関する国際規範を支持し、これらの原則に基づいて事業活動を行います。また、私たちは、事業活動を行う国や地域の法令を遵守します。国際的に認められた人権と事業活動を行う国や地域の法令に矛盾がある場合は、法令を遵守しつつ、国際的に認められた人権の原則を尊重する方法を追求します。
適用範囲 本方針は、アンダーズの全役員と従業員に適用されます。また、アンダーズのビジネスパートナーと及びサービスを提供する関係者すべてに対しても本方針への理解を求め、相互協力の下に人権尊重を推進します。
人権デューデリジェンス 私たちの事業活動に関わる人権に対する負の影響を特定し、防止、軽減するために人権デューデリジェンスを実施いたします。私たちの事業活動によって人権に対する負の影響を誘引、助長していることが特定された場合、適切な方法でこの是正に取り組みます。
救済 私たちは、人権尊重の取り組みについて、ステークホルダーとの対話を重視しています。社内・社外問わずステークホルダーに対して労働や人権に関する相談・救済のための窓口の整備に努めます。
教育・訓練 私たちの事業活動において本方針が理解され、それに基づいた行動が実践されるように、必要な教育・訓練を行ってまいります。
報告と開示 私たちは本方針の取り組み状況及び進捗状況について、各種報告書やウェブサイト等を通して随時報告していきます。</description></item><item><title>会社概要</title><link>https://andaze.com/ja/company/about/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/company/about/</guid><description>会社概要 会社名 アンダーズ株式会社 英文社名 Andaze Ltd. 所在地 【本社】
〒 102-0083
東京都千代田区麹町 2-10-3 エキスパートオフィス 1F
【開発拠点】
〒 102-0083
東京都千代田区麹町2-5-1 半蔵門PREX South 2F
設立 2016年 4月 決算期 3月 資本金 30,000,000 円 代表者 新井 美奈 取引銀行 三井住友銀行 日比谷支店 Paypay銀行 本店営業部 城南信用金庫 九段支店 認定規格 情報セキュリティマネジメントシステム（ISO27001） 品質マネジメントシステム（ISO9001） 電話番号 03-3230-0401 ウェブサイト https://andaze.com 事業内容 各種企業に対する経営情報システムの診断、指導並びにコンサルティング 業務改善及びIT戦略に関するコンサルティング 情報通信事業への投資並びにこれらの企業の合併、提携、営業権の譲渡に関するコンサルティング コンピュータソフトウェアの企画、開発、並びに輸出入 出版物及び電子コンテンツの制作および販売 各種企業の従業員採用に関するコンサルティング及び広告代理業 人事制度、教育プログラムの開発並びに教育研修の企画及び実施 有価証券の売買、保有及び運用 有価証券に関する投資顧問業務上記各号に付帯関連する一切の事業</description></item><item><title>環境方針</title><link>https://andaze.com/ja/sustainability/environmental-policy/</link><pubDate>Tue, 03 May 2022 19:02:12 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/sustainability/environmental-policy/</guid><description>環境方針 事業活動によって生じる環境負荷の低減に向けた取り組みは、私たちが取り組むべき重要なテーマであり、責任です。 私たちアンダーズは、持続可能な社会の実現に向けた責務を果たすための指針として、環境方針を以下のとおり定めます。
資源循環の取り組み 消費型から循環型経済への転換し、未来世代へ持続可能な地球環境引き継いでいけるよう、製品・システムの調達から利用・廃棄までの全体を通じて、資源を有効に活用する取り組みを推進してまいります。
環境コンプライアンスの遵守 国内外の環境関連法令、ならびに国が定める指針を遵守いたします。
目標管理活動の継続的な推進 私たちは、環境マネジメントシステムを確立させ、取り組み状況や成果について、環境マネジメントシステム監査等において定期的に議論・評価し、取り組みの推進及び継続的な改善に努めます。
啓発活動の推進 本方針はアンダーズの全役員と従業員に適用されます。また、アンダーズのビジネスパートナーと及びサービスを提供する関係者すべてに対しても本方針への理解を求め、周知徹底してまいります。
また社内教育や啓発活動を通じてそれぞれが環境問題に関する意識を深め、具体的に取り組める風土を醸成してまいります。
ステークホルダー・エンゲージメント バリューチェーンにおける環境負荷を低減します。またステークホルダーとの対話、情報開示に努めます。</description></item><item><title>沿革</title><link>https://andaze.com/ja/company/history/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/company/history/</guid><description>沿革 2011年 代表・新井が渡印 2015年 インドから帰国。会社設立の準備を始める 2016年 アンダーズ株式会社を設立 2018年 マイクロソフトシルバーパートナー認定取得 2019年 本社を虎ノ門から麹町へ移転 2019年 資本金を1000万円へ増資 2020年 開発拠点をWeWork半蔵門へ設置 2020年 マイクロソフトゴールドパートナー認定取得 2021年 ISO9001およびISO27001を取得 2021年 資本金を2000万円へ増資</description></item><item><title>資源の有効活用</title><link>https://andaze.com/ja/sustainability/resources/</link><pubDate>Tue, 03 May 2022 19:02:12 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/sustainability/resources/</guid><description>資源の有効活用 私たちアンダーズは、気候変動をはじめとした環境問題へ取り組むことは地球に生きる者として重要だと考えます。持続可能な社会を目指して環境負荷の低減に取り組んでいます。
ペーパーレス化の推進 従来式の紙による会議・資料の配布を可能な限り撤廃しています。社内・社外問わずモニター等を利用したデジタルでの会議に重きを置いています。
また、電子印や電子契約を積極的に利用し、在宅勤務の社員やビジネスパートナーとのやり取りも可能な限りペーパーレス化を推進しています。</description></item><item><title>経営理念</title><link>https://andaze.com/ja/company/philosophy/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/company/philosophy/</guid><description>経営理念 企業のDXをテクノロジーの最前線で支援。 商品の質や価格だけでは勝負できないこの時代。
これからの競争市場で生き残るために必要なのは、ビジネス価値を加速度的に押し上げるDXです。
アンダーズは、ビジネスの付加価値を高め、そして既存のビジネスモデルを根底から覆す、革新的なイノベーション創出に貢献。
多様なスキルをかね備えたプロフェッショナルが単なるデジタル化にとどまらない新たな付加価値を創り出します。
そんなテクノロジーの最前線でビジネスを捉えるアンダーズのシェアード・チームが、共通で持っている理念をお伝えしましょう。
Corporate Slogan 企業理念 グローバルかつ優れた技術で、日本にイノベーションを。
5DNA 行動規範 (1) 市場を席捲する 競争優位を確立し、お客様が市場を席捲できるようなサービスの提案が大前提。組織改革や新たなビジネス価値につながる革新的なDXを推進します。
(2) 経営視点で見る 最優先すべきはお客様に未来をもたらすDX。経営課題と向き合いながら、テクノロジーによって売上や利益を伸ばすビジネスモデルの創出に尽力します。
(3) 結果にこだわる どんな困難な局面にも向き合い、プロジェクトを完遂させる。イノベーションを起こすというゴールに向かって、結果にこだわります。
(4) チャレンジし続ける 各分野の第一線で活躍してきたプロフェッショナルが集結したからこそ、豊富な知見を活かした新たな挑戦が可能です。常識や前例を疑い、先進的なソリューションでチャレンジし続けます。
(5) 世界基準で考える 新しいビジネスモデルを生み出すために必要なのは、グローバルな視点です。私たちは常に優れたテクノロジーと世界基準のサービスを提供します。
アンダーズフィロソフィ (1) プレーヤーであれ メンバー全員がプレーヤーとして、お客様の成長に伴走する。ビジネス価値を最大化させるために、動き続けます。
(2) シナジーを起こす 互いの専門知識やノウハウを共有し合うことで相乗効果を発揮する。そんなシナジーを起こすシェアード・チームです。
(3) 互いを尊重する 多彩な能力や経験を持つメンバー同士が互いを敬い、国籍や価値観、得意分野を尊重し合うことで高い創造性を発揮します。
(4) 期待を超える 当初の計画どおり、指示どおりに取り組むだけでなく、より価値の高いアイデアや提案を生み出す。お客様の期待を超えるような、ビジネス戦略を実現します。
(5) あきらめない プロジェクト完遂のために、高い意志と行動力で最後まであきらめない。過程で壁に突き当たったり、失敗したりしても、そこから学ぶことでより大きな成果につなげます。
(6) 過程で評価しない、結果で決める どのように進めたのか、どれだけ長い時間デスクに居たかという工程よりも、結果が評価のすべてであると考えます。
(7) 神は細部に宿る ディテールをいかに仕上げるか。完成度を可能な限り高めるべく、ソースコードの細部まで気を配ります。</description></item><item><title>企業理念に基づく社会貢献</title><link>https://andaze.com/ja/sustainability/contribution/</link><pubDate>Tue, 03 May 2022 19:02:12 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/sustainability/contribution/</guid><description>企業理念に基づく社会貢献 私たちアンダーズは、「グローバルかつ優れた技術で、日本にイノベーションを。」の企業理念のもと、アンダーズのビジネスパートナーと及びサービスを提供する関係者、そして社会全体に対して、持続可能な取り組みを推進してまいります。
ダイバーシティ＆インクルージョン 私たちは、人材を何より大切にしています。そこには差別も区別もありません。現在においても、アンダーズは日本、インドをはじめとする多国籍メンバーで構成されています。国際色豊かなチームで仕事に取り組むことで、一人ひとりが得意な分野に特化することができます。
多様な国籍の社員が多数在籍、母国に暮らしながらの仕事をする環境も提供 在宅勤務可 日本語によるコミュニケーション能力向上のための各種研修・教室の開催 来日研修の実施 働き方 働く人の仕事の充実と安定した生活を重視することは、会社の責任です。可能な限り柔軟性をもつ働き方を提供し、各個人が自分らしくやりたいことにチャレンジできる「働きがい」のある職場環境づくりに、取り組んでまいります。
フルリモート勤務可能、モバイル環境の整備 柔軟で効率的な勤務体制の実現 コアタイム8時間のフルフレックス制を導入。場所や状況であきらめることのない「自分らしさ」を大切にしながら働ける環境を提供 性別等で区別をしない育児、介護支援制度 社員の安全衛生 私たちは、社員およびその家族、共に働くパートナー企業の方々の健康も重要であると考えます。結果を出し続けるためには、心身ともに健康でなくては成しえません。皆が安心して働き、力を最大限発揮できるよう、労働環境の整備に取り組んでいます。</description></item><item><title>採用代行サービス</title><link>https://andaze.com/ja/services/recruit-agency/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/services/recruit-agency/</guid><description>人材紹介から採用活動、教育までトータルサポート アンダーズはAIを駆使し、多様化する採用手法の中で、もっとも効果的な媒体や手法を選定します。またコンサルティングから採用計画の立案、求人票の作成、日程調整、採用後の研修といった人材育成まで、一連の人事領域を代行。200社以上の採用支援で培った専門的な知見と、各エージェントやパートナー企業との連携によって得た情報、市場動向を分析し、戦略的な採用活動をサポートします。
【企業が採用でお持ちの課題】
募集を出しても応募が少ない、ターゲットが集まらない 採用業務に時間がかかり、他の業務に集中できない 遠隔で採用活動を進めたい 採用にかかるコストを抑制したい 複数の職種で人を採用したい 即戦力となる経験者が欲しい アンダーズが選ばれる理由 (1) 人材紹介会社や代理店が入る前段階からコンサルティング 「こんな人材を」「いつまでに」「何名」「予算内で」といったご要望に合わせて、採用計画を立案。各種求人メディアや人材エージェント、SNS、ダイレクトリクルーティングなどの多様な採用手法から最適なご提案をします。IT業界のSESはもちろん、多彩な業種の新卒から中途、派遣、アルバイトまで柔軟に対応。全国のお客様にご活用いただけます。
(2) 人事領域まで手が回らない企業をワンストップで支援 たとえば年間100名規模の採用が必要な大手企業であっても、人事部門の担当者は2～3名。少ないマンパワーで、求人広告を作ったり面接の日程調整をしたり、スカウトメールを配信したりと、膨大な採用業務を担当されている現場も多いのではないでしょうか。また、企業によっては人事と他の業務を兼任されているご担当者もいらっしゃるようです。アンダーズは、そんな手間と時間を費やす人事領域をアウトソースできる専門チームをご用意しています。
(3) 新技術「POWER BI」で、採用活動の成果を「見える化」 人事の方々がいくら頑張っても効果が出ない場合など、どの工程で問題があったのかを「見える化」するツール「POWER BI」をご提供。POWER BIは、企業側の手ごたえと採用の実態のギャップを「数値」で埋めるサービスです。応募から内定までの日数から、面接を後回しにしている部署名まで一目瞭然。責任の所在が分かり、よりスピーディーな採用活動につながります。また、採用後は数字で振り返りができるため、課題を見つけて改善することも可能です
アンダーズの採用代行サービス (1) 求人広告作成 採用サイトに掲載する求人広告を作成します。WEB上で情報が公開されるため、在職中でありながら転職を考えている潜在的な層にもアプローチが可能です。また、採用した人数によって広告掲載料が左右されないので、募集人数が多い場合におすすめ。さらに、未経験者がターゲットとなる場合や、募集職種が限られる求人にも向いています。
(2) 人材紹介 採用を考えているお客様に適した転職希望者を仲介するマッチングサービスです。私たちの目でふさわしい方を厳選してご紹介するため、効率よく採用活動ができる点も特徴。また、採用が決まるまで費用が発生しないため、ご納得いただけるまでじっくりと採用活動に取り組むことができます。
(3) ダイレクトリクルーティング 近年注目されている採用方法です。簡単にお伝えすると欲しい人材の「1本釣り」。膨大な人材データベースから、ターゲットに近い人材を選んで直接オファーをかけることができます。費用はデータベースの使用料を払うスタイル。一人ひとりの職務経歴や情報が分かるので、即戦力の採用や多彩な職種の人材を同時に採用できる点もメリットです。
(4) 採用業務アウトソーシング 最短翌日からスタートでき、安定して稼働します。時間単位でご利用いただけるため、タスクを切り出すことなく一連の採用業務に対応可能です。自社で派遣スタッフを採用したり、一時的にエージェントへ依頼したりする場合と比べても、アンダーズの専門チームは教育不要で安全かつスピーディー。属人化させないことを徹底するチーム体制で、急な退職や欠勤のリスクもありません。
【ご利用例】
採用計画の立案 求人広告の作成 人材データベースの共有 採用ノウハウの提供 スカウトメール配信代行 面接日程の調整 自社採用サイトの求人原稿の更新 合否連絡などの求職者とのやり取り (5) 採用コンサルティング 知名度や会社規模、業種によって、どんなに優れた会社でも、魅力が伝わらないことで応募が集まりにくいというケースがあります。そこで戦略的なアプローチから採用活動をデザイン。より効果的な採用計画をご提案します。
(6) 採用後の人材教育 採用活動が成功した後は、一員となった社員の育成に着手します。アンダーズでは、大手広告代理店で人事領域に30年以上携わっている教育のプロフェッショナルが新人研修やマナー研修、スキルアップ研修を担当。これから教育部門を立ち上げるお客様や、育成まで手が回らないというお客様からのご依頼が多いです。
(7) その他、以下についても承ります。 採用ウェブサイトの制作 動画や広告、マンガの製作 イベント出展サポート ノベルティグッズの制作 導入の効果 希望する人材の確保 採用コストの抑制 安心かつスピーディーに採用活動ができる 人事部門の負担軽減 採用後のスキルアップ おすすめの業界・業種 人材不足に悩まれている全業種 求人サイト構築を予定されている全業種 人事部門を強化したい全業種
など 導入事例 (1) 事例 1 業種： 製造</description></item><item><title>情報セキュリティマネジメントシステム</title><link>https://andaze.com/ja/sustainability/information-security-management/</link><pubDate>Tue, 03 May 2022 19:02:12 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/sustainability/information-security-management/</guid><description>情報セキュリティマネジメントシステム 私たちアンダーズは、お客さまの情報・個人情報のセキュリティの確保が、経営上の最重要課題であると認識しています。 アンダーズは情報セキュリティマネジメントシステム（ISMS）に関する国際規格ISO 27001の認証を取得しており、情報のセキュリティ管理、機密性・完全性・可用性を確保しています。</description></item><item><title>情報セキュリティ基本方針</title><link>https://andaze.com/ja/sustainability/information-security-policy/</link><pubDate>Tue, 03 May 2022 19:02:12 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/sustainability/information-security-policy/</guid><description>情報セキュリティ基本方針 私たちアンダーズは、「グローバルかつ優れた技術で、日本にイノベーションを。」の企業理念のもと、事業活動における最重要課題の一つである情報セキュリティの確保・維持・活用に向け、私たちが取り扱うすべての情報資産を守ることが責務と考え、情報セキュリティ基本方針を以下の通り定め、実施いたします。
私たちは情報セキュリティ管理体制を整備し、情報資産の適切な管理に全社を挙げて取り組みます。
私たちは情報セキュリティに関する法令、国が定める指針その他の規範、並びに契約上のセキュリティ義務を遵守します
私たちは情報セキュリティ対策を確実なものにするため、必要な教育・啓発を継続的に行います。
私たちは、会社の情報資産に対する不正侵入、漏えい、改ざん、紛失盗難などが発生しないよう予防的措置に努めます。また、万一問題が発生した場合でも、早期発見・早期究明・再発防止に努めます。
私たちは、以上の活動を定期的に見直し、改善に努めます。</description></item><item><title>OpenAI/GPTで知的労働のシステム化</title><link>https://andaze.com/ja/services/open-ai-gpt/</link><pubDate>Mon, 09 Jan 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/services/open-ai-gpt/</guid><description>Azure OpenAI 開発サービス概要 Azure OpenAI 開発サービスは、Microsoft Azureのクラウド上でOpenAIの言語モデルを使用して、最先端のアプリケーションを開発するためのサービスです。GPT-3、Codex、Embeddingsモデルといった強力な言語モデルをREST APIとして使用できます。Azure OpenAIの先進的な技術を利用することで、自然言語処理や画像生成などのタスクを簡単に実行することができます。
GPT-3を使用した自然言語処理 GPT-3は自然言語処理における最先端の技術の1つであり、Azure OpenAI 開発サービスではGPT-3を使用し、文章の生成や自然言語の解析、翻訳などの機能を提供しています。開発者はAPIを呼び出すだけで、GPT-3による文章生成や自然言語処理の機能を利用することができます。
テキスト分類や感情分析などの自然言語処理機能 Azure OpenAIは、GPT-3に代表される高度な自然言語処理技術だけでなく、テキスト分類や感情分析などの基本的な自然言語処理機能も提供しています。これらの機能を使用することで開発者はテキストデータから情報を抽出し、自動的に分類や解析を行うことができます。
DALL-Eを使用した画像生成 DALL-Eは、画像生成において最先端の技術の1つであり、Azure OpenAIではDALL-Eを使用して、テキストの説明から画像を生成する機能を提供しています。例えば「緑色のカエルがテニスラケットを持っている」というテキストを入力すると、DALL-Eはそのテキストに基づき自動的に画像を生成することができます。
音声処理機能（ Speech to Text/Text to Speech） Azure OpenAIは、音声処理にも対応しており、Speech to TextやText to Speechなどの機能を提供しています。これらの機能を使用することで音声データからテキストに変換したり、テキストを音声に変換したりすることができます。
AI分析手法一覧（アルゴリズム） Azure OpenAIを商用利用する5つのメリット Azure OpenAI開発サービスの商用利用により、最先端の自然言語・音声処理技術を活用し、ビジネスプロセスの自動化や顧客体験の向上を実現。競争優位性の獲得や市場拡大を促進できます。
Merit1：ビジネスプロセスの自動化 Azure OpenAI 開発サービスは、自然言語処理や画像認識などの高度なAI機能を提供します。これらの機能を利用することで、企業の業務プロセスを自動化することができます。例えば、カスタマーサポートの自動化や、契約書の自動生成などが挙げられます。
Merit2： 顧客サービスの向上 Azure OpenAI 開発サービスを利用することで、より高度な自然言語処理が可能になります。これにより、企業の顧客サービスを向上させることができます。例えば、顧客からの問い合わせに対する自動応答や、顧客の声を解析して改善案を提案するなどが挙げられます。
Merit3： データ分析の高度化 Azure OpenAI 開発サービスを利用することで、データの自動分類や自然言語処理を行うことができます。これにより、ビジネスの意思決定に必要なデータ分析をより高度化することができます。
Merit4：リソースの最適化 Azure OpenAI 開発サービスを利用することで、より正確な予測や分析が可能になります。これにより、企業はリソースを最適化することができます。例えば、製品の需要予測に基づいて、生産ラインの最適化を行ったり、在庫管理を改善することができます。
Merit5：セキュリティの強化 Azure OpenAI 開発サービスを利用することで、より高度な自然言語処理が可能になります。これにより、企業の顧客サービスを向上させることができます。例えば、顧客からの問い合わせに対する自動応答や、顧客の声を解析して改善案を提案するなどが挙げられます。
OpenAI ～機能とユースケース～ 人工知能の技術を使い、文章作成や翻訳、画像認識などができます。例えば、文章を書くのが難しい人に代わって文章を作ってくれるチャットボットがあります。また、自動運転車の開発やロボットの操作など、いろいろな分野で使われている便利な技術です。
GPT-3を商用利用する際の6つのポイント GPT-3は自然言語処理の分野で最高の成果を誇ります。商用利用では高度なテキスト生成や自動翻訳など、業務の効率化に貢献できます。APIの利用により簡単に統合でき、さまざまな業種に適用可能です。革新的なテキスト処理により、ビジネスの未来に革新をもたらすことができます。
Point1：スコープ GPT-3利用時には、スコープを明確に定義することが重要です。GPT-3は広範囲なトピックに回答できますが、専門知識が必要な場合、精度が低下する可能性があります。企業での利用には、専門知識の組み込み、回答範囲の制限が必要です。
（例）GPT-3を使った自動応答のカスタマーサポートでは、問題と回答の範囲を明確に定義することが必要なため、よくある問題に対する回答を定義することが重要です。</description></item><item><title>Generic CRM for Customer Support</title><link>https://andaze.com/ja/solution/generic-crm-for-customer-support/</link><pubDate>Tue, 27 Dec 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/solution/generic-crm-for-customer-support/</guid><description>オムニチャネル時代に対応した、スムーズなカスタマーサポートを提供 さまざまなチャネルからアクセスしてくる顧客に対して、スムーズなカスタマーサポートを提供するソリューションです。対応履歴の管理や解決方法の共有、ドキュメント管理など幅広い機能を備えています。顧客にはオペレーターが電話、チャット、SMSなどを使って対応するほか、AIを活用した仮想オペレーターやチャットボットが、リアルタイムに回答します。また、事前に用意した過去の問い合わせデータやナレッジを機械学習で分析させ、自動応答することで、顧客の自力解決を支援し、顧客対応業務の効率化をサポートする機能もあります。顧客がどのようなチャネルでコミュニケーションを始めても、一貫して適切な対応を行う「ジェネリックCRM for カスタマーサポート」は、オムニチャネル時代に顧客との関係性を深めるための有効な手段となります。
オムニチャネルとは オムニチャネルは「企業と顧客の複数の接点（チャネル）を連携させ、顧客へのアプローチを強化する戦略」のことです。顧客がどのような手段で問い合わせしてきても、会話履歴や背景情報がチャネルを跨いで引き継がれ、やり取りをストレスなく継続できるので、企業と顧客の両方がメリットを得られます。また顧客情報が自社アプリケーション内で統合されるため、1人ひとりの顧客に合わせた、質の高いサポートを提供できるようになります。
ジェネリックCRM for カスタマーサポートとは 「ジェネリックCRM for カスタマーサポート」には以下のような特長があります。
オムニチャネルによって、電話、メール、メッセージ、チャットなどさまざまなチャネルで会社にアクセスしてくる顧客と即座につながり、やり取りができるようになります。
顧客からの問い合わせを、受付から担当者の割当、対応、解決まで一元管理します。
各種チャネルとそこから得られる顧客の背景情報をすべて１ヵ所に統合できるため、使用するチャネルに関係なく、必要なときに必要な情報を参照できるようになります（1つのチャネルから別のチャネルへと、やり取りを途切れなく移行することができます）。
顧客の基本情報や過去に入手した背景情報を把握したうえでやりとりが進められるので、問題解決までの時間が短縮され、顧客離れの抑制や収益の向上につながります。また、個人に特化したサポートが提供できるので、顧客満足度も向上します。
問い合わせデータの蓄積と事前に用意したナレッジを元に、誰でも適切な対応をすることが可能となり、顧客対応のクオリティのバラつきと新人の育成コストを抑えます。
機械学習で必要な情報を迅速に取得することで、カスタマーサポートスタッフの負担を大幅に軽減でき、顧客対応業務の効率化が実現します。
主な機能 ・オムニチャネル機能 顧客が電話、メール、メッセージ、SNSなどいずれかを選択した場合でも、そのチャネルで迅速にサービスを提供します。チャネルを移行する場合もスムーズに対応を継続できます。
・サポート案件管理 顧客からの問い合わせは「サポート案件」として管理されます。案件の登録は担当者が入力するほか、顧客から受信したメールから自動作成するなど、さまざまな方法で行われます。
・ルーティング機能 指定した条件に従って、特定のチームや担当者にサポート案件を自動で割り当てることができます。担当製品別やサービス別に、担当チームや対応者を変えることも可能です。
・対話型サービスハブ サポートスタッフが効率的に顧客対応をするための専用画面「対話型サービスハブ」を提供しています。顧客対応に必要な情報が瞬時に参照でき、対応状況は随時更新されます。
・生産性向上ツール AI を活用した生産性向上ツールで、迅速に問題解決できるよう支援します。仮想オペレーターやチャットなどで顧客の自力解決を促し、サポート業務の生産性を向上させます。
・ナレッジ管理 高品質で情報豊富なナレッジリソースを用意し、顧客からの問い合わせに即座に対応できるよう管理します。これによって問題をより迅速に解決でき、平均処理時間が短縮されます。
・キュー管理 一次対応のスタッフが対応できない問題が発生した場合、専門部署に自動的に引き継がれます。過去のやりとりの記録はそのまま連携され、複雑なサポート案件も素早く解決します。
・SLA (Service Level Agreement) タイマー 問い合わせから対応までの時間を自動測定し、状況に応じてサポート責任者にアラートを発します。チームのサービス目標と所定のサービスレベルを達成するためのものです。
・ダッシュボード サポート責任者がチームの対応状況を一目で把握するためものです。優先的に対応すべき案件の見極めや担当者別負荷などを把握し、適切な指示を出すことが可能となります。
・ケース管理 顧客またはサポート担当者などによって引き起こされる問題を記録、更新、追跡、フォロー、解決することができます。これによって同様の問題の解決策を見出すことができます。
アンダーズでは御社とお客様をつなぐタッチポイントとして「ジェネリックCRM for カスタマーサポート」をご提供しています。すべての対応履歴が ジェネリックCRMへ自動的に蓄積され、ほかのモジュールと連携することで、さらなる相乗効果を生み出します。より効率的・効果的なカスタマーサポート用システムなら、ぜひアンダーズにご相談ください。</description></item><item><title>Generic CRM/ERP/Portal</title><link>https://andaze.com/ja/solution/generic-crm-for-sales/</link><pubDate>Tue, 27 Dec 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/solution/generic-crm-for-sales/</guid><description>顧客情報、担当者の行動を管理し、データに基づいた営業活動を支援 アンダーズが提供する「Generic CRM/ERP/Portal」は「ジェネリック」の名前の通り、米国発CRMの後発品として開発された製品で、「Generic CRM/ERP/Portal」は顧客情報や営業担当者の行動を管理し、営業活動を支援するためのモジュールです。
企業と顧客との結びつきや信頼関係を示す、カスタマーエンゲージメントの向上に必要なシステム基盤を整えることで、データに基づいた効率的・効果的な営業活動を支援します。
Generic CRM/ERP/Portalとは 「ジェネリックCRM」の機能の一部で、営業支援を目的としたシステムです。
顧客情報を管理・分析し、各顧客のニーズを的確に把握して最適なアプローチを行うことで、カスタマーエンゲージメントや受注率を高めることができます。
AIによる分析・予測機能、コミュニケーションツールなど優れた機能を搭載することで、商談を迅速化し、営業活動を効率化して、担当者の業務負担を軽減します。
BIツールと連携して営業活動をグラフやレポートの形で可視化することで、案件の属人化を防ぎ、チーム全体で成果につながる営業活動を推進していきます。
Generic CRM/ERP/Portalの位置づけ カスタム性の高いPaaS（Generic CRM/ERP/Portal）を上手く使うと、SaaS（ローコード/ノーコード）のライセンス料が節約できます。
Generic CRM/ERP/Portalの主な機能 ・顧客管理 顧客の企業情報と担当者情報、これまで行ってきたコミュニケーションの記録、個別案件の情報が一画面に表示され、顧客に関する全情報の概要をただちに把握することができます。
・商談管理 現在の商談の進捗状況と、顧客に必要とされる知識・情報、提案すべき内容を管理します。商談で得られた情報や知見は、将来の営業活動や商談に活かすために重要で、商談のために送受信した電子メール、通話記録もここですべて一元管理します。
・資料管理 商談に関するプレゼンテーションやドキュメントを一元管理することで、商談の関係者がだれでも参照できるようにします。
・競合管理 競合企業の強みと弱みを把握しておくことは、営業担当者にとって不可欠です。競合企業に関する詳細情報をチーム内で共有し、常に最新情報を参照できるようにしておきます。
・リード管理 自社保有の顧客リストを「リード」として管理します。商談前段階ではそのリストを使ってメールマーケティング、各種キャンペーンなどの立案や実行を行い、商談につなげます。
・プロセス管理 商談のスケジュールや内容を管理します。商談の優先順位や進捗状況、次に行うべき行動をシステムが管理してくれるので、営業サイクルの短縮や担当者の負担軽減につながります。
・ダッシュボード 現在対応中の商談について、進捗状況や売上予測を一覧で表示します。表やグラフによってデータを可視化するので、効率的な分析と理解に役立ちます。
・商談～見積もり～納品までのプロセス管理 進行中の商談から見積もりを生成し、有効化します。また、同じ見積書を使用して請求書を迅速に作成することで、取引を成功へと導きます。請求書をメール送信することも可能です。
Generic CRM/ERP/Portalの利用シーンと機能 ・予実状況・直近のタスクを確認 「ダッシュボード」では今後の商談予定と実績、現在進行中の商談、毎日の営業活動の状況を一目で確認することができます。ダッシュボードは複数作成することができます。
・営業活動の標準化 商材（製品やサービス）の営業に標準的なプロセスを定義することで、顧客に対していつ、どのような営業活動を行えばよいのか、何をヒアリングすればよいのかがわかります。
・顧客折衝履歴を確認 アポイント対象のお客様を検索し、直近の対応履歴を確認することができます。他部門などからどのようなコミュケーションがされているのか、時系列で素早く把握できます。
・商談結果を共有 商談が終わったら、結果を報告します。マルチデバイス対応なので、外出先から商談結果をスマホやタブレットで入力できます。入力した商談結果は関係者に共有されます。
・売上予測を立てる 日々の活動情報や顧客情報が集約されると、進行中の案件、確度、見積金額や受注時期から、精度の高い売上予測を立てることができます。
スクラッチ開発 vs Generic CRM/ERP/Portal 技術依存を減らせば、エンジニアの人数を最適化できます。
日本特有のスクラッチ市場にも対応 アプリケーションを自由に設計して独自性をアピールできます。
Generic CRM/ERP/Portalで削減できる開発工程 ジェネリックならではの短納期を実現します。
外部接続について Azure Data Factoryコネクターを経由して、運用中のシステムと共存が可能です。
ガバナンス確保について PaaSによるシステム構築により、データベースのホワイトボックス化を実現し、ベンダーロックインの原因を削減します
Generic CRM/ERP/Portalの活用事例 点在する情報を集約、IoTを加えて、現場意思決定のスピードアップ、精度向上に貢献します。
Generic CRM/ERP/Portaデモ 今すぐサンプルをご確認いただけます。
無料PDFブック「PaaSのススメ」 持続可能なシステムを「安くつくる」技術（2022年度版）
安価で融通の利くシステム開発について探しているものの、どれもピンとこないと悩んでいませんか？本書は弊社がPaaSを使ってクライアント様の課題を解決し、IT投資を成功させてきたノウハウをご紹介しています。</description></item><item><title>Workforce Analytics</title><link>https://andaze.com/ja/solution/workforce-analytics/</link><pubDate>Tue, 27 Dec 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/solution/workforce-analytics/</guid><description>リモートワーク推進企業の生産性を上げる
「ワークフォース分析（労働力分析）」ツール アンダーズの「稼働管理システム」は、リモートワークなどで見えにくくなっている従業員の業務遂行状況を可視化し、デジタル・アクティビティデータを分析することで、働き方を改善するためのヒントにつなげる、労働力分析ソフトウェアとしてのサービスプラットフォームです。このツールで日常的に直面する課題や問題点をあぶり出しながら、業務プロセスを改善し、組織と個人の生産性と従業員エンゲージメント*を向上させていきます。
*企業と従業員が相互に影響し合い、絆を強めながら成長できるようなよい関係を築くこと
コロナ禍以降、増えている企業の悩み 人事部 リモートワーク制度を導入したが、在宅勤務従業員の働き方が見えず、評価しづらい
事業部門の管理職からも、評価について定性的な回答しか得られず、困っている
情報システム部門 従業員の稼働状況を分析したいが、必要なデータが抽出できず、分析がうまくいかない
プライバシーの観点から、従業員の稼働状況データをどこまで取得していいか悩んでいる
事業部門の管理職 リモートワークでは在宅勤務社員の働きすぎやサボりが見えないので、管理が難しい
部下の残業は、客観的な勤務実態が見えない状態で申請通りに承認してしまっている
アンダーズでは「信頼せよ、されど確かめよ*」の理念に基づき、データのプライバシーとコンプライアンスを確保しながら従業員の労働時間とテクノロジーの使用状況、生産性の傾向を得るために、「稼働管理システム」で毎日の業務遂行データを収集・分析します。
*アメリカ合衆国レーガン元大統領の言葉
ソリューションとなる「稼働管理システム」の機能 【基本機能】 ・デジタル時間管理 毎日の始業／終業時刻を自動取得することにより、出勤・退勤時刻の記録の煩わしさをなくします。就業時間と稼働状況は、日、週、月ごとに確認することができます。
・リアルタイム・アクティビティ分析 従業員が今、何をしているかすぐに確認できます。アクティブ（活動的）／パッシブ（非活動的）のステータスや使用アプリケーション、閲覧したWebサイトのURL、マウスとキーボードの動き、各アクティビティの時間などを検出できますが、どの情報を取得・表示するかは、各企業のコンプライアンスに照らし合わせてカスタマイズしていきます。
【生産性分析・評価】 ・生産性の分析と問題の発見 チーム、役割、職務別に分類し、稼働状況と生産性を分析します。リモートワークチームとオフィスチームの業務を比較し、業務と生産性を阻害している課題があれば確認します。
・生産性レベルの評価 生産的および非生産的な活動に費やされた合計時間を評価します。部署や職務ごとにあらかじめ使用アプリケーションを設定し、PC利用時間中にそれを使って業務を行った場合は生産性が高いと評価します。また、業務への集中状態が継続できた時間も検出可能です。
・生産性レポート アプリケーションの使用状況と生産性分析の詳細を簡単にドリルダウンして確認できます。また、燃え尽き症候群、エンゲージメント、作業効率に影響を与える問題なども把握します。
【データセキュリティ＆プライバシー】 多層的データセキュリティ＆プライバシーなアプローチで、収集されたすべてのデータの機密性と整合性を保証します。データは複数の暗号化された収集プロトコルと相互認証を使用して、収集・通信されます。
データはすぐに暗号化され、AES-256 暗号化を使用して保存されます。
シングルサインオン (SSO) と多要素認証 (MFA) を使用し、機密データや個人データの保護* 漏えい防止を行っています。
複数のロールベースアクセス制御の構成で情報にアクセスできるユーザーを限定します。
【コンプライアンス&amp;amp;リスク管理】 セキュリティの脆弱性が検出されると、すぐに通知が送信されます。
外付けハードディスクやUSBの検出、不正なファイル共有があった場合は、機密データの使用を制御し、保護します。
ブロックされたドメインにアクセスしようとした場合には、アラートを発出されます。
ユーザーの削除やPCからのエージェント削除などのアクティビティも追跡します。
コンプライアンスリスクを発見した場合、そのアクティビティのみをキャプチャします。
【SaaS】 冗長な機能を備えたアプリケーションや使用または未割り当てのライセンス、利用頻度の低いユーザーを特定して、ライセンスコストを削減し、ビジネスプロセスを合理化します。
ある調査によると、業務において「常に監視されている」と感じる従業員は離職する可能性が高く、最善を尽くして意欲的に働く可能性が低くなるそうです。「稼働管理システム」は「監視」のためではなく、デジタルワークを可視化することで生産性を上げ、従業員がより健康的でやりがいのある仕事と生活、ワークライフバランスを実現するためのものです。
企業のポリシーや組織に合わせてカスタマイズが可能な「稼働管理システム」は、リモートワーク推進企業の従業員管理・稼働分析に最適です。アンダーズにお問い合わせください。</description></item><item><title>脱クラウド</title><link>https://andaze.com/ja/blogs/de-clouding/google/</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/blogs/de-clouding/google/</guid><description>企業の「脱クラウド・脱SaaS」はなぜ起きる？ コスト・セキュリティの悩みから注目を集める「オンプレミスクラウド」 新型コロナウイルス感染症の流行を機に、クラウドサービス（SaaS）を導入した企業は少なくありません。導入時に多額の初期費用がかからず、インフラ調達が容易で、すぐ使い始められること、時間や場所を問わず利用できることから、クラウドは多くの企業の間で普及してきました。しかし、本格的にクラウドへの移行や導入に着手する企業がある一方で、早くも「脱クラウド」の動きが始まっています。
●脱クラウド（脱SaaS）への動き クラウドサービス（SaaS）に対する企業の姿勢は変わりつつあります。このところ、アプリケーションを実行するためのインフラを検討する際、コストを意識する風潮が強くなっています。そして、自社内専用システム「オンプレミス」のよさを再評価し、SaaSの契約を見直すなど「脱クラウド（脱SaaS）」の動きが出てきています。
脱クラウド（脱SaaS）の例
コロナ禍の初期、社員のテレワークのため、急いでクラウドに移行する必要があったが、ある時点で運用に限界が来たことに気付き、脱クラウドへの動きを始めている
SaaS関連のコストが予想より高いことに気付き、ROI（投資利益率）改善のために、SaaSの利用を見直し始めている
SaaSによるシステム運用の限界から、オンプレミスのよさを再評価／オンプレミスでの運用継続を肯定的に捉えるようになった
脱クラウドへの動きにはコスト削減だけではなく、アプリケーションの実行速度の短縮や、オンプレミスインフラでのデータ保管の狙いもある
●脱クラウドのパターン 脱クラウド（脱SaaS）には、主に2つのパターンがあります。
SaaSで構築したシステムを従来型のオンプレミス（自社内に機器を設置してシステムを導入・運用するもの）に移行する
オンプレミスからSaaSに移行したシステムを、再びオンプレミスに戻す
●企業が「脱クラウド」を選ぶ4つの理由 「脱クラウド」の理由を見てみると、企業がSaaS利用でどのような問題に直面し、なぜ今、オンプレミス回帰を検討・選択するのかがわかります。
1． コスト ・予測が難しいトータルコスト SaaSであれば、ユーザー企業がサーバーやデータセンターの所有、運用のための設備投資、保守を行う必要はありません。しかし、SaaSは料金体系が複雑で従量課金サービスも多く、トータルコストの予測は簡単ではありません。たとえば従来型のオンプレミスインフラからの移行後に、予想外の量のコンピューティングリソースが必要になることがあるので、サービスの料金体系を詳細に把握しておく必要があります。
・契約数・契約変更によって増える利用料 SaaSは利用するサービスが増えるほど、コスト高になります。また、プロバイダーによる値上げや要件変更もありえます。契約によっては急激なコスト増になる恐れがあり、オンプレミスの方が経済的という可能性もあります。
・高額になりやすいストレージコスト データの保管料が脱クラウドの理由になっているケースもよくあります。SaaSでは、扱うデータ量によってクラウドストレージの従量課金が発生します。そのため、収集データを一時的に保存するためにクラウドストレージを利用し、最終的にオンプレミスに構築したストレージにデータを移して保管することで、コストを削減する例もあります。
・その他コスト 主要クラウドストレージはデータ保存だけではなく、外部にデータを転送する際にも料金がかかります。SaaSでは転送データ量が多いほどコストが高くなり、複雑なワークロードの利用料が予想外の金額になることもあります。また、セキュリティや管理のツールなどの関連リソースコスト、データベースの書き込み回数などもすべてコストです。さらに、用途が重複した複数のSaaSを実行したり、オンプレミスで実行する方が安価で済む大量のデータ分析をSaaSで実行したりすると、余計なコストがかさみます。
2．セキュリティ 適切なセキュリティポリシーに従って正しくシステムを設定していれば、クラウドがオンプレミスよりも危険ということはありませんが、ユーザー企業の不適切な設定により、SaaS利用中にデータ漏えいや不適切アクセスが発生する場合があります。また、リモートアクセスに関して細かいアクセス制御ができないこともありますし、企業のセキュリティ要件によっては、一部のアプリケーションをSaaSで運用することが難しくなる場合もあります。そのため、データによってはオンプレミスやローカルのデータセンターに保管する方がよいと判断する企業もあります。
3．遅延 クラウドでリアルタイム分析をしたり、センサーやIoTに接続したりすると、通信遅延の問題が発生する場合があります。たとえば、高容量のトランザクションデータベースはSaaSでは適切に機能しない可能性があります。また、アプリケーション同士の連携があまりないと思っていても、実際には数多くのものと接続して通信している場合があります。その結果、SaaSのアプリケーション処理が想定より遅くなり、そうしたことが原因で、脱クラウドに向かうケースもあります。
4．システム障害 システム障害は脱クラウドの最大の理由になります。クラウドサービスの停止や不具合といった障害からの復旧とシステムの修正を行うのはSaaSベンダーで、ユーザー企業は作業に直接関わることができません。そうした万一の事態に備えたデータ保管場所として、オンプレミス回帰を考える企業もあります。オンプレミスのインフラがあれば、システム障害が発生した場合も、全体に与える影響は少なくて済みます。
●企業はどのような観点でインフラを選ぶべきなのか オンプレミスとSaaSには自社の所有物としてサーバーやシステムを専有するのか、そうしたリソースを共有するのかという根本的な違いがあります。オンプレミスはカスタマイズの自由度や他システムとの連携性が高く、セキュリティ要件にも対応できますが、初期費用が高く、調達に時間がかかるというデメリットがあります。一方、SaaSはいつでも安価で調達できますが、カスタマイズやデータ移行、連携が難しいというデメリットがあります。高いセキュリティや安定性が必要なシステムには自社専用のオンプレミスを、必要なときにすぐに使いたい、初期費用を抑えたいという場合はSaaSを選ぶとよいでしょう。
●「脱クラウド」に「オンプレミスクラウド」という選択肢 脱クラウドはIT戦略全体の問題ではなく、ワークロード（アプリケーション）ごとの判断となります。すべてのシステムを対象にするのではなく、コスト、セキュリティ、稼働時間やパフォーマンスなどに特別な要件があるか、特別なカスタマイズが必要か、などを考えて脱クラウドやオンプレミス回帰を進めていくとよいでしょう。
最近はオンプレミスのインフラ向けにSaaSの特性（初期費用が安い、すぐに使えるなど）を取り入れた製品やサービスが登場しており、ホスティング型プライベートクラウド「オンプレミスクラウド」は、自社専用オンプレミスインフラをプライベートクラウド（リソース専有型クラウド）で構築・運用するものになっています。
●現実的なのはオンプレミスクラウドとSaaSの「ハイブリッド」 あるITコンサルティング会社によると、企業のクラウド利用は数年先まで継続すると予想されています。一方、サーバーとストレージのための予算の半分は、オンプレミス用に支出されていると分析されています。
前述の通り、オンプレミスクラウドとSaaSにはそれぞれメリット・デメリットがあるので、システム全体をオンプレミスクラウドまたはSaaSのみで構築してしまうと、デメリットが無視できない場合もあります。そこで、両者のメリットを最大限に活かすハイブリッドで、オンプレミスクラウド（PaaS）に新たなシステムを構築し、従来の基幹系システムの機密性の高いデータを連携、必要なSaaSだけを継続利用していくとよいでしょう。
いずれにしても、SaaSとオンプレミスの間を移動できるワークロード設計をしたうえで、PaaS内での新システムの構築・運用を進めていくことが大切です。</description></item><item><title>PoCとは？</title><link>https://andaze.com/ja/blogs/poc/what-is-poc/</link><pubDate>Mon, 19 Dec 2022 10:35:44 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/blogs/poc/what-is-poc/</guid><description>PoCとは？ 実現可能性を検証し、投資判断をするために必要な知識と実践方法のすべて ●PoC（概念実証）とは PoC（ピーオーシーまたはポック）とは「Proof of Concept」の略で、日本語では「概念実証」という意味です。新規案件・事業の立ち上げや、革新的な技術や手法などを使って製品・サービスを開発する際、その実現可能性を見極めるために行われます。理論やシミュレーションといった机上での検証ではなく、実際に小規模な試作や実装を行い、できあがったもので検証を重ね、企業として投資を行うかどうかの判断をしていきます。
●PoCで何を検証する？ PoCで検証されるのは、主に以下のような項目です。
・技術的実現性 要件を整理し、入念に設計しても、実際に作ってみなければわからないことは多々あります。大きな案件であればあるほど、想定外のことが起こりやすくなります。絵に描いた餅にならないようPoCで技術的な実現性を確認し、リスクを小さくします。
・費用対効果 PoCの最終目的は投資判断なので、費用対効果は最も重要な項目です。投資額に見合った効果が生み出せるか、PoCによって検証することができます。十分な効果が得られないとなれば、導入見送りの判断がなされることもあります。
・具体性 検証フェーズが進むにつれ、より実際に近い仕様を決めていくためにPoCが行われます。現実に使用するときに必要なことを見極めるためのものです。一般的には技術的な実現性や費用対効果が担保されたあと、実施されます。
●PoCが適している業界 PoCの活用が適しているとされる業界は以下の通りです。
・医薬品業界 一般的に新薬の開発には9年〜17年という長い年月をかけて検証を行います。新薬は３段階で認証が進んでいき、そのなかの第II相試験前期のことをPoCと呼んでいます。研究開発中である新薬候補物質が動物またはヒトに投与されたあと、有用性や効果があると認められてはじめて新薬として量産することができます。
・製造業 IoT技術を取り入れたモノづくりが不可欠な製造業にとって、改良しながら製品やシステムを完成品へと近づけていくPoCは、高い効果をもたらします。技術的な実現性や投資効果について、比較的低コストで検証し結果を得ることができるPoCは、失敗というリスクを回避するために、必要不可欠なものといえるでしょう。
・IT業界 新システム導入時やセキュリティ構築の際にPoCを行います。IoTやAIを開発する場合、前例のない施策や技術を活用して多額の投資を行うことが多いため、結果が得られないと損失が大きくなります。そのため導入後の効果などを具体的に測定・評価し、期待した効果が得られると判断してから、実開発を進めていく形が一般的です。
●IT業界でPoCを行うメリット PoCを行うメリットは、主に以下の4つです。
・開発リスクの軽減 新しい製品やシステムの簡易版を作成し、小規模な検証を行うことで、早い段階で実現可能かどうかの判断が可能となります。PoCでは実際の環境を再現しながら、具体的に検証するため、動作の安定性や使い勝手を確認し、リスクを抑えながら開発が進められます。また、導入後のイメージもつかみやすくなり、不確実性も軽減されます。
・無駄な工数・コストの削減 無駄な工数をかけることなく、コストを抑えて新サービスの導入を実現できます。また、失敗やスケジュール遅れなどによる、無駄な工程・コスト増も削減可能です。さらに、PoCで十分な効果や成果が示されれば、それ以上の時間やコストを費やす必要がないと判断できるので、コスト削減につなげることができます。
・周囲の理解・フィードバック あらかじめPoCを実施し、技術的実現性や費用対効果に関する根拠を示すことで、周囲の理解が得やすくなります。また現場の従業員に対してPoCを実施することで、動作確認や使いやすさのチェックと、課題やニーズに沿っているか、求める結果を実現できるかなど、さまざまな視点からのフィードバックを得ることができ、問題点を発掘できます。
・円滑な意思決定と投資判断 PoCを通じて、技術的問題がなく、目的に対して十分な効果や成果を示すことができれば、実装イメージやメリットも伝わりやすくなり、実現可能性は向上します。PoCは経営層や投資家の意思決定を促す判断材料としても有効で、開発予算の獲得や投資家からの出資集めに役立ちます。
●IT業界でのPoCのデメリット 数多くのメリットが期待できるPoCですが、実施回数が増えた場合、検証の規模に応じてコストが膨らみます。そうしたことを回避するため、やみくもにPoCを行うのではなく、事前に目的を決め、必要なプロセスを明確にしておく必要があります。
●PoCの流れ PoCは、ゴール（目標値）設定・試作＆実装・検証・評価の4ステップで行います。
1. ゴール（目標値）設定 まずはPoCを通して得たい結果や必要なデータが何なのかを明確にしておきます。PoCはあくまで仮説検証のためなので、PoC自体が目的にならないよう、具体的に目標値を設定することがポイントです。
2. 試作＆実装 ゴールとして定めた仮説を検証するために、必要最小限の機能を搭載したシステムを開発します。試作が済んだら、実環境へ実装します。なるべく現場に近い環境で実装するほど、より具体的なPoCの結果が取得可能です。
3. 検証 実装したシステムを使用し、効果を検証していきます。検証にあたっては、できれば実際に使用する人全員に、より実践に近い形で使ってもらい、現場の意見をしっかりと聞くことが大切です。そうしたことにより、客観的かつ説得力のあるデータが得られます。
4. 評価 検証が終わったら、PoCで得たデータをもとに評価を行います。実現可能性の評価だけでなく、PoC実施前には気づかなかった課題も洗い出していきます。この段階でPoC実施前に立てた仮説が覆り、新たな仮説を設定することもあります。
●PoCを成功させるポイント PoCを成功に導くためのポイントは以下の３点です。
・スモールスタートで始める PoCはまず小規模から始めます。最初から大規模なPoCを実施すると、検証自体に無駄な時間や工数、費用がかかり、製品やサービスの本質的な価値検証ができなくなります。必要最低限の機能に絞り、仮説を立ててスピーディに始めることが大切です。
・実際の現場と同じ条件で検証する より正確なPoCの結果を得るためには、現場に近い環境・実際の運用と同じ条件でPoCを実施することがポイントです。同じ環境や条件が用意できない場合も、なるべく似た状況で試したり、仮想環境を用意したりして、より精度の高いデータを収集します。
・目的をぶれさせない PoCの最終目的は投資判断であることを大前提に、技術的実現性・費用対効果・具体性の内容について、確実に進めていきましょう。PoCに失敗という概念はなく、立てた仮説が検証によって覆った場合はなぜそうなったのかを考え、次のPoCに繋げていきます。
●PoCの注意点 PoCを繰り返すだけでなかなか先に進まず、コストだけが消費される状態は避けなければなりません。PoCで検証を始めたものの、現場とシステム開発者、意思決定を行う経営層の間に認識のズレが生じ、何度もPoCを繰り返しているうちにゴールが明確でなくなり、いつまでも本番開発に進めず、コストと時間だけがかかってしまう恐れがあります。
●PoCはDXの第一歩 DXの成功の第一歩はPoCです。PoCで検証された結果をしっかりと分析し、本番環境で効果を実証、不具合の検証を継続していくことがプロジェクト達成の近道となります。また、数値などわかりやすい効果を出しておくことで、プロジェクトの価値を検証し、その価値を認めた他部署を巻き込みながら推進していくことができます。
PoCは小さく、細かく、丁寧に行う必要があります。いきなり全体を行おうとすると、既存システムとのデータ連携などに問題が発生したり、価値を理解していない他部署との間に障壁が生まれたりして、プロジェクトが失敗する恐れがあるからです。小さく、少しずつ実証・検証を積み重ねていくことで、最終的なゴールに繋げていきましょう。</description></item><item><title>Download</title><link>https://andaze.com/ja/download/</link><pubDate>Mon, 28 Nov 2022 14:23:24 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/download/</guid><description> 無料PDFブック「PaaS」のススメ 持続可能なシステムを「安くつくる」技術(2022年度版)
安価で融通の利くシステム開発について探しているものの、どれもピンとこないと悩んでいませんか？本書は弊社がPaaSを使ってクライアント様の課題を解決し、IT投資を成功させてきたノウハウをご紹介しています。
SaaSのライセンス料を削減し、高度なデータ活用にたどり着く方法 投資対効果が上がるPaaSデータベースの調達法 ビジネスの変化に追従できるサステナブルなDXとは PaaSを使った持続可能なシステムの作り方と、事前に知っておいていただきたい知識などを100ページ超にわたって詳細に解説しています。ぜひ、貴社のDX化にご活用ください。
ダウンロード</description></item></channel></rss>