<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ホーム on アンダーズ株式会社</title><link>https://andaze.com/ja/</link><description>Recent content in ホーム on アンダーズ株式会社</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja-JP</language><lastBuildDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://andaze.com/ja/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Arai A.</title><link>https://andaze.com/ja/professional-images/1/</link><pubDate>Thu, 07 Jul 2022 10:55:04 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/professional-images/1/</guid><description/></item><item><title>コーポレートサイトをリニューアルしました</title><link>https://andaze.com/ja/news/news_1/</link><pubDate>Fri, 24 Jun 2022 09:39:19 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/news/news_1/</guid><description>いつもアンダーズ株式会社のホームページをご覧いただき、ありがとうございます。 2022年6月より、ホームページを大幅にリニューアルいたしました。
今回のリニューアルでは、デザインやページ構成を見直し、新コンテンツの追加も実施しました。
今後も多くの皆様にご利用いただけるよう更なる改善を図り、有益な情報提供も行って参りますので、よろしくお願い申し上げます。</description></item><item><title>トップメッセージ</title><link>https://andaze.com/ja/sustainability/message/</link><pubDate>Tue, 03 May 2022 19:02:12 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/sustainability/message/</guid><description>トップメッセージ アンダーズは2016年に創業した会社です。創業のきっかけは私が2011年にインドに渡ったことにあります。現地で実際に経験したこと、肌で感じたこと、疑問に思ったこと…。何かできないかと模索し、理想を追求した結果、アンダーズは誕生しました。 近年サステナビリティが経営戦略上の重要なファクターであると位置づけられるようになってきましたが、国籍など様々なバックボーンをもつ社員たち、フルリモートでの多様で自分らしさを損なわない働き方の提供、そこから生み出されるビジネス価値を加速度的に押し上げるDX。先んじて私たちが取り組んできたものはそのままサステナビリティとリンクしていました。
ひとりでも多くの人が、テクノロジーやイノベーションの恩恵を存分に受けられるように。私たちが創造するテクノロジーやイノベーションがあって当たり前の世界になるように。そしてその当たり前が持続可能な社会になるように。 新型コロナウイルスや世界情勢の変革など、とかく先の読みづらい時代ですが、私たちアンダーズは、足元を固め、先を読み、バランスを取りながら、持続可能な社会、デジタル技術を浸透させ生活をより良い暮らしの実現に向けて走り続けます。</description></item><item><title>AI（人工知能）開発サービス</title><link>https://andaze.com/ja/services/artificial-intelligence/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/services/artificial-intelligence/</guid><description>AI（人工知能）開発サービス 課題解決や経営戦略の実現に貢献する、精度の高いAIソリューションをご提供 IoT（Internet of Things）の普及により、センサーから取得した膨大かつ多種多様なデータを分析し、ビジネスで活用することは、今や当たり前のこととなっています。そしてビッグデータとAIを組み合わせることで、消費者の隠れたニーズを見出して新たなビジネス機会を創出したり、生産現場の業務改善を行って、製品の品質向上やコスト削減ができるようになります。AIとビッグデータによって、価値あるイノベーション（変革）を起こすことが可能になるのです。
アンダーズでは「AIを導入したものの、望むような効果がなかなか出ない」というお悩みもつ企業様に対して、AIを用いた具体的な目標の実現や課題解決のお手伝いをしています。身近でメリットがわかりやすく、変数の少ないニッチな領域から始めることで、データ量が少なくても精度の高い分析結果が得られます。その後、効果検証を行い、改善を加えながら導入の範囲を広げていけば、AIを社内に浸透させ、着実に成功に導くことができます。
●アンダーズが実際にAI分析を行い、実用化したシステム（例）
・製造業における商品のキズや凹み、異物混入など、外観異常を検知するためのシステム
・運送業における最適な配送計画が自動で設定できるシステム
・物流業界における倉庫内作業の効率化や、配置・導線の見直しができるシステム など
●アンダーズ流AI分析の基本ステップ
STEP1 ビジネスにインパクトを与えるAI分析対象を検討
STEP2 「インパクトが大」で「変数が小」の課題を優先して分析実施順を決定
STEP3 データ収集用アプリケーションやIoT、RPA*などからデータを収集
STEP5 「ニッチな領域」「小さい変数」からスモールスタートでAI分析
STEP6 経験や勘に頼らないAIの分析結果をビジネスに活かす
* Robotic Process Automationの略で、ソフトウェア型ロボットによる業務プロセスの自動化のこと
基幹システムの開発に伴い、ビッグデータの活用を長きにわたり行ってきたアンダーズは、豊富な知見と高度な技術力で、DXに積極的にAIを取り入れています。コンサルティングから携わるシェアード・チームが開発や運用まで手がけることで、ハイレベルのAI開発を実現。イメージしやすい設計イラストやPoCの試作品をご覧いただきながら、何度も改良を重ねることで、品質をさらに高めていきます。
アンダーズが選ばれる理由 (1) 専門のAIエキスパートがビジネス拡大に貢献 ・長年培ってきたAI領域や予測領域で培ったノウハウをもとに、専門のAIチームが概念実証にとどまらず、さらなるビジネス拡大や利益化にも貢献します。
・さまざまな業界でAIの実用化を担ってきたアンダーズが、各分野のスペシャリストが結集したシェアード・チームをご提供します。
(2) 新規ビジネスの最前線で培った高度なAI開発 ・ビジネス上でのAI実装は、多量のデータを扱う形態となります。そこで、アンダーズはISO27001の情報セキュリティマネジメントシステムを取得。理想的なパフォーマンスを叶える環境をご用意します。
・オープンソースの AI 開発フレームワーク ML.NETを採用し、スピード感を持って機械学習をモデリングします。
・Microsoft認定のゴールドパートナーとして、AI導入をお考えのお客様が潜在的に求めるニーズに寄り添い、即戦力として期待にお応えします。
(3) AIソリューションをワンストップでご提供 ・導入時のコンサルティングはもちろん、データ統合プラットフォームの整備といった管理もお任せください。
・短期間で時代の先を行くAIアルゴリズム設計を実現します。
・現状の理解から企画の立案まで、ビジネスと先端技術に精通したアンダーズのAIスペシャリストがワンストップで対応します。</description></item><item><title>AZURE BOT FRAMEWORK</title><link>https://andaze.com/ja/solution/azure-bot/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/solution/azure-bot/</guid><description>AZURE BOT FRAMEWORK 24時間自動応答で、顧客満足度アップに貢献する「チャットボット開発」 概要 チャットボットとは、「チャット」と「ロボット」を組み合わせた「自動会話システム」のこと。社内のヘルプデスクやカスタマーサポートなど、ユーザーからいただくことが多い問い合わせを、LINEなどのツールを使ってスタッフの代わりに返答することができます。アンダーズのチャットボット開発は、業務効率化や顧客満足度アップに貢献する精度の高さが特徴です。
導入の効果 (1) ユーザー側 ・24時間、気軽に問い合わせができる ・返答が速いので疑問点を短時間で解消できる ・商品やサービスに対する知識が増え、顧客満足度がアップ ・店頭に足を運ばなくても、オンラインで接客してもらえる (2) 企業側 ・問い合わせ対応業務が効率化される ・カスタマーサポート部門の負担や人件費の削減 ・問い合わせ記録が業務改善に役立つ ・チャットボットが学習するたびに、返答の精度が上がる ・顧客接点の増加による売上アップ おすすめの業界・業種 ・流通 ・証券 ・ファッション、コスメ ・アパレル ・食品 ・家電 ・銀行 製品イメージ 当社ではAzure Bot Frameworkを活用して、速やかにチャットボット開発を進めます。貴社の現状を理解させていただき、企画の立案をいたしますので、当社へご相談ください。
導入事例 業種： 証券
要望： IT 部門への頻繁な社内問い合わせを削減したい
ソリューション： すでにOffice 365 E3 が社内利用されていたため、Bot Framework および Q&amp;amp;A Maker による問い合わせボットを設置し、Microsoft Teamsから利用できるようにしました。非定型の質問には、Handoff 機能によって会話をボットから人間へ移行しています。ソリューションの適用後、電話による問い合わせ業務の大部分が削減されました。</description></item><item><title>トップメッセージ</title><link>https://andaze.com/ja/company/message/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/company/message/</guid><description>トップメッセージ ビジネス戦略も熟知する真のテクノロジーサポーターとして、デジタルを活用した変革に貢献します。 アンダーズは、技術開発からコンサルティングまで各分野の第一線で活躍しているプロフェッショナルが、スピンアウトして誕生したベンチャー企業です。
創業以来、常にトレンドに対するアンテナを張り巡らせ、優れたテクノロジーを惜しみなく取り入れてまいりました。
全員が高いリーダーシップを発揮しながら、プレーヤーとしても機能。
ビジネス視点で、使い勝手の良いサービスを追い求めます。
前例のない挑戦、ユニークなビジネスモデル、グローバル基準の技術は、新たなイノベーションの創出に欠かせません。
もちろん、経営課題と真摯に向き合いながらサービスを提供します。
お客さまの業界は多岐にわたり、企業規模もさまざま。
厚い信頼関係で、長期的なパートナーシップを築いております。
他社に先駆けてサービス拡大を見込んでいる、DX推進を戦略段階からサポートしてほしい、新規事業の立ち上げを成功させたい、
このような経営課題やお困りごとがありましたらどうぞ、アンダーズにご相談ください。
アンダーズ株式会社
代表取締役社長
新井　美奈</description></item><item><title>Ashish M.</title><link>https://andaze.com/ja/professional-images/2/</link><pubDate>Thu, 07 Jul 2022 11:18:47 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/professional-images/2/</guid><description/></item><item><title>人権方針</title><link>https://andaze.com/ja/sustainability/human-rights/</link><pubDate>Tue, 03 May 2022 19:02:12 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/sustainability/human-rights/</guid><description>人権方針 アンダーズは「グローバルかつ優れた技術で、日本にイノベーションを。」を経営理念として掲げています。この基本理念のもと、事業活動を通じて関わる全ての方々の人権の尊重に全社的に取り組みます。 人権に関する国際規範の尊重 私たちは、「世界人権宣言」を含む国際人権章典、「労働における基本的原則及び権利に関するILO（国際労働機関）宣言」 の中核的労働基準に表記されている人権を最低限のものとして理解し、尊重します。そして、「ビジネスと人権に関する指導原則」「国連グローバル・コンパクトの10原則」など人権に関する国際規範を支持し、これらの原則に基づいて事業活動を行います。また、私たちは、事業活動を行う国や地域の法令を遵守します。国際的に認められた人権と事業活動を行う国や地域の法令に矛盾がある場合は、法令を遵守しつつ、国際的に認められた人権の原則を尊重する方法を追求します。
適用範囲 本方針は、アンダーズの全役員と従業員に適用されます。また、アンダーズのビジネスパートナーと及びサービスを提供する関係者すべてに対しても本方針への理解を求め、相互協力の下に人権尊重を推進します。
人権デューデリジェンス 私たちの事業活動に関わる人権に対する負の影響を特定し、防止、軽減するために人権デューデリジェンスを実施いたします。私たちの事業活動によって人権に対する負の影響を誘引、助長していることが特定された場合、適切な方法でこの是正に取り組みます。
救済 私たちは、人権尊重の取り組みについて、ステークホルダーとの対話を重視しています。社内・社外問わずステークホルダーに対して労働や人権に関する相談・救済のための窓口の整備に努めます。
教育・訓練 私たちの事業活動において本方針が理解され、それに基づいた行動が実践されるように、必要な教育・訓練を行ってまいります。
報告と開示 私たちは本方針の取り組み状況及び進捗状況について、各種報告書やウェブサイト等を通して随時報告していきます。</description></item><item><title>AZURE AI</title><link>https://andaze.com/ja/solution/azure-ai/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/solution/azure-ai/</guid><description>AZURE AI 高い予測精度で、ビジネス価値向上につながる「AI機械学習開発」 概要 近年、スマートフォンやIoTなどの普及によって、大量のデータが蓄積されるようになりました。これらを人間が分析しようとすると膨大な時間と手間がかかってしまいます。その一方で、AIの機械学習を活用すると、人間の力では見いだせない規則性を発見したり、分析作業を一瞬で終わらせたりできるようになります。アンダーズでは、プロフェッショナルが予測精度の高いAIを開発。企業のビジネス改革にテクノロジーで貢献します。
導入の効果 ・検品作業やピッキングの作業効率がアップ ・無人レジによって、ヒューマンエラーや混雑防止、人的リソースの有効活用 ・売上予測で在庫過多を解消 ・危険運転を回避し、交通事故の減少に貢献 ・土地や物件の価格査定で利益率がアップ ・報告書など事務作業の自動作成でペーパーレスを実現 おすすめの業界・業種 ・自動車 ・物流 ・金融 ・不動産 ・家電 ・製造 ・小売（食品スーパー イメージ アンダーズでは、オープンソースの AI 開発フレームワーク ML.NETを用い、短期間で機械学習をモデリングします。貴社が抱える経営課題をテクノロジーで解決しませんか。
導入事例 業種： 証券業
要望： 株価の独自フェアバリューの算定をしたい
ソリューション： 上場企業の財務情報を、過去分を含めEDINET より取得して、教師データにしました。そして基本統計量およびクラスタリングを適用し、特徴量と株価の相関について粗い粒度で解析し、机上のモデルを作成。重回帰および数量化による仮モデルを作成して、特徴量とその変換によって一次的な精度向上へ取り組みました。理論、精度の両面で、現場から一定の評価を得た上で、本番モデリングのためのアルゴリズム選定し、最終的にはクラスターごとにモデルを作成。フェアバリュー算定を独自の目線で行うことに成功され、投資判断に活用されています。</description></item><item><title>会社情報</title><link>https://andaze.com/ja/company/about/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/company/about/</guid><description>会社情報 会社名 アンダーズ株式会社 英文社名 Andaze Ltd. 所在地 本社〒 102-0083
東京都千代田区麹町 2-10-3 エキスパートオフィス 1F 開発拠点〒 102-0083
東京都千代田区麹町2-5-1 半蔵門PREX South 2F 設立 2016 年 4 月　決算期: 3 月 資本金 20,000,000 円 代表者 新井 美奈 取引銀行 三井住友銀行 日比谷支店 ジャパンネット銀行 本店営業部 認定規格 情報セキュリティマネジメントシステム（ISO27001） 品質マネジメントシステム（ISO9001） 電話番号 03-3230-0401 ウェブサイト https://andaze.com 事業内容 (1) 各種企業に対する経営情報システムの診断、指導並びにコンサルティング (2) 業務改善及びIT戦略に関するコンサルティング (3) 情報通信事業への投資並びにこれらの企業の合併、提携、営業権の譲渡に関するコンサルティング (4) コンピュータソフトウェアの企画、開発、並びに輸出入 (5) 出版物及び電子コンテンツの制作および販売 (6) 各種企業の従業員採用に関するコンサルティング及び広告代理業 (7) 人事制度、教育プログラムの開発並びに教育研修の企画及び実施 (8) 有価証券の売買、保有及び運用 (9) 有価証券に関する投資顧問業務上記各号に付帯関連する一切の事業</description></item><item><title>脱サブスク・脱クラウド</title><link>https://andaze.com/ja/services/cloud/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/services/cloud/</guid><description>脱サブスク・脱クラウド
支援サービス コスト、セキュリティ、システム運用の観点から「脱サブスク・脱クラウド」をご支援 今や企業にとって欠かせない存在になったクラウドサービス（SaaS）には、運用管理の効率化などさまざまな利点がありますが、このところSaaSのサブスク料ほか関連コストが予想より高いことに気付いた企業が、ROI（投資利益率）改善のために契約を見直すなど「脱サブスク・脱クラウド」の動きが出てきています。さらにシステム運用の限界から、自社内システム「オンプレミス」のよさを再評価し、その運用を肯定的に捉える企業も増えています。
アンダーズではそんな「脱サブスク・脱クラウド」を希望される企業のご支援をいたします。コスト、セキュリティ、パフォーマンスなどのお悩みやカスタマイズの有無などをお伺いし、お客様にとって最適な形での「脱サブスク・脱クラウド（脱SaaS）」を進めていきます。
●一般的な脱クラウド vs アンダーズの脱クラウド 一般的な脱クラウド
・SaaSで構築したシステムをオンプレミスに移行する
・オンプレミスからSaaSに移行したシステムを、再びオンプレミスに戻す
アンダーズの脱クラウド
・アプリケーションごとに判断して「ハイブリッドクラウド」の形に変えていく
アンダーズの脱サブスク・脱クラウドはワークロード（アプリケーション）ごとに判断して行います。すべてをオンプレミスに移行するのではなく、コスト、セキュリティ、カスタマイズ、システム連携などを考えて、必要なSaaSは残す、独自のカスタマイズや高いセキュリティ要件が求められるシステムはオンプレミスに移行する、というように柔軟に対応していきます。ただし、オンプレミスは従来型のものではなく、PaaS内のリソースを1社で専有利用する「プライベートクラウド（リソース専有型クラウド）」で、パブリッククラウドであるSaaSとプライベートクラウドであるオンプレミスクラウドとを併用して「ハイブリッドクラウド」を構築し、運用していきます。
●「ハイブリッドクラウド」を使った脱サブスク・脱クラウド PaaS内オンプレミスクラウドでは、オンプレミスとSaaSの間を移動できるワークロード設計をしたうえで新たなシステムを構築し、従来の基幹系システムの機密性の高いデータを連携、必要なSaaSについてのみ継続利用していきます。
アンダーズが選ばれる理由 (1) クラウドソリューションと「脱サブスク・脱クラウド」に関する豊富な経験とビジネスへの深い理解があります。 ・さまざまな業界のクラウド／脱クラウドソリューションで培った、高度な技術力と豊富なノウハウが強みです。
・クラウド移行／脱クラウドにとどまらず、DXならではの特性を活かして、業務効率化やコスト削減、ビジネスのさらなる拡大に貢献します。
・ISO27001の高度なセキュリティマネジメントシステム（ISMS）を取得し情報の機密性、完全性や可用性をバランスよく維持・改善しています。
(2) 自社完結のワンストップでサービスを提供 ・戦略立案からハイブリッドクラウドの設計、構築、運用後までアンダーズが責任をもってご提供。グループ企業や下請け企業に丸投げするような工程はありません。
・専門開発メンバーが無理のないコストで、ニーズに合わせた機能や性能をご提供します。
・DX推進について何でも相談できる強力なパートナーシップを築きます。
(3) 必要な製品を、必要な量だけ、必要なタイミングで提供 ・専門のエキスパートが、仕組みづくりから運用面まで、お客様にとって最良な形をご提案。
・先進テクノロジーを駆使したAIサービスや、データ分析、APIなど、DX活用に必要な基盤を構築。
・開発期間の大幅な短縮を叶える開発手法「DevOps*」を採用。
・ご要望に応じて、業務監査対応の支援を理想的なタイミングでご提供。
*開発と運用が連携して取り組む、ソフトウェア開発手法のひとつ</description></item><item><title>Fujimaki Y.</title><link>https://andaze.com/ja/professional-images/3/</link><pubDate>Thu, 07 Jul 2022 11:38:12 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/professional-images/3/</guid><description/></item><item><title>環境方針</title><link>https://andaze.com/ja/sustainability/environmental-policy/</link><pubDate>Tue, 03 May 2022 19:02:12 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/sustainability/environmental-policy/</guid><description>環境方針 事業活動によって生じる環境負荷の低減に向けた取り組みは、私たちが取り組むべき重要なテーマであり、責任です。 私たちアンダーズは、持続可能な社会の実現に向けた責務を果たすための指針として、環境方針を以下のとおり定めます。 資源循環の取り組み 消費型から循環型経済への転換し、未来世代へ持続可能な地球環境引き継いでいけるよう、製品・システムの調達から利用・廃棄までの全体を通じて、資源を有効に活用する取り組みを推進してまいります。
環境コンプライアンスの遵守 国内外の環境関連法令、ならびに国が定める指針を遵守いたします。
目標管理活動の継続的な推進 私たちは、環境マネジメントシステムを確立させ、取り組み状況や成果について、環境マネジメントシステム監査等において定期的に議論・評価し、取り組みの推進及び継続的な改善に努めます。
啓発活動の推進 本方針はアンダーズの全役員と従業員に適用されます。また、アンダーズのビジネスパートナーと及びサービスを提供する関係者すべてに対しても本方針への理解を求め、周知徹底してまいります。
また社内教育や啓発活動を通じてそれぞれが環境問題に関する意識を深め、具体的に取り組める風土を醸成してまいります。
ステークホルダー・エンゲージメント バリューチェーンにおける環境負荷を低減します。またステークホルダーとの対話、情報開示に努めます。</description></item><item><title>Dynamics365</title><link>https://andaze.com/ja/solution/dynamics365/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/solution/dynamics365/</guid><description>Dynamics365 既存客の情報を正確に分析して販促につなげる「顧客管理CRM導入」 概要 成功されている多くの企業で導入されているITツールがCRM（カスタマーリレーションシップマネジメント）です。今は新規顧客の開拓を大切する一方で、既存客のことを正しく理解し、一人ひとりに最適な戦略を打つことが功を奏する時代。アンダーズでは、優れたソリューションDynamics365で顧客情報の分析を可視化し、ユーザーにとって最適な働きかけができるようにサポートします。
導入の効果 ・ 既存客に対する理解が深まる ・ 既存客のリピート率向上 ・ 新規客の獲得 ・ 客単価のアップ おすすめの業界・業種 ・ 卸売、小売 ・ 自動車 ・ 情報通信 ・ 不動産 ・ 製造 製品イメージ 顧客管理CRMは、既存客のデータ分析や見込み客からの問い合わせ、メール配信や的確な営業、アフターサービスまで大量の情報を一元管理。売上や利益アップにつながる効果が期待できます。アンダーズでは、顧客関係管理システム Dynamics 365によって、速やかにシステムを開発。貴社のご要望やビジネスに合わせて、臨機応変にカスタマイズすることも可能です。
導入事例 業種： 中堅サービス業
ライセンス数： 700
要望： Salesforceを利用中。ライセンス料の予算比率が高くCRMを最適化するコストの不足が課題
ソリューション： ライセンス料とガバナ制限にお悩みの企業様です。Office 365 E3 がすでに導入されていたため、Dynamics 365 をご提案。データ移行は、Salesforceからのリアルタイムデータ移行パイプラインを設置し、3カ月間の並行稼働期間を設定しました。その間、Salesforceからはデータ登録、Dynamics365側ではデータ参照ができ、同一データを使って 2 つの CRM を並行して運用。Dynamics365側にて業務上問題がないことを現場に確認いただき、切り替え日を設けてDynamics365への移行を実施。スムーズな移行を実現しています。
（※Salesforceにも利点が多く、一概にDynamics365が優れているとは限りません）</description></item><item><title>PoC（概念実証）</title><link>https://andaze.com/ja/services/consulting/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/services/consulting/</guid><description>PoC（概念実証）
プロトタイプ・試作品サービス システム開発の実現可能性を確認し、投資判断をするための「試作・実装・検証」をご提供 DXの成功の第一歩はPoCです。PoC（ピーオーシーまたはポック）とは「Proof of Concept」の略で、システム開発の実現可能性を見出すため、実際に小規模な試作や実装を行い、できあがったもので検証を重ね、IT投資を行うかどうかの判断をするためのものです。PoCで検証された結果をしっかりと分析し、本番環境で効果を実証・不具合の検証を継続していくことが、プロジェクト達成の近道となります。
アンダーズでは、新システムの導入やセキュリティ構築を検討されている企業様のPoCを承っています。IoTやAIを開発する場合、前例のない施策や技術を活用して多額の投資を行うことが多いため、本格的な開発をしてから結果が得られないと、損失が大きくなります。そのため、まずはシステムの簡易版を作成し、小規模な検証を行うことで、早い段階で実現可能かどうか、投資額に見合った効果が生み出せるか、検証していただくことができます。すでにアイデアや技術的な実現性が確定したシステムのプロトタイプ・試作品製作も承っていますので、ぜひご相談ください。
●システム開発でPoC・プロトタイプ・試作品製作を行うメリット ・開発リスクの軽減
PoCを行うことで、実現可能かどうかを早期に判断できます。実際の環境を再現しながら検証するため、動作の安定性や使い勝手を確認し、リスクを軽減しながら開発できます。
・無駄な工数・コストの削減
無駄な工数をかけることなく、コストを抑えて新サービス導入を実現することができます。
また、失敗やスケジュール遅れなどによる無駄な工程・コスト増も削減することが可能です。
・社内の理解・フィードバック
PoCを実施し、実現性や費用対効果の根拠を示すことで、社内からの理解が得やすくなります。また現場の従業員からのフィードバックを得ることも可能で、問題点を発掘できます。
・円滑な意思決定と投資判断
PoCを通じて、技術的問題がなく、目的に対して十分な効果や成果を示すことができれば、経営層の意思決定（投資判断）を促す材料となり、開発予算を獲得することができます。
●PoCの流れ（プロトタイプ・試作品製作は2以降） 1. ゴール（目標値）設定
PoCを通して得たい結果や必要なデータが何なのか、目標値を設定します。
2. 試作と実装
必要最小限の機能を搭載したシステムの試作品を開発し、その後、実環境へ実装します。
3. 検証
実際に使用する人に、より実践に近い形でシステムを使ってもらい、効果を検証します。
4. 評価
PoCで得たデータをもとに評価を行います。実現可能性と共に課題も洗い出していきます。
アンダーズが選ばれる理由 (1) AIエキスパートを含む専門チームが新システムの実効性を検証 ・さまざまな業界・企業のシステム開発を担ってきたアンダーズが、各分野のスペシャリストを結集したシェアード・チームで、ビッグデータおよびAI開発で培ったノウハウを基に、PoCをご提供します。
・PoCを繰り返しても本番開発に至らない「PoC疲れ」を避けるために、お客様の課題と目標とするゴール、適用する技術を事前に擦り合わせたうえで、費用対効果や投資の正当性が証明できる、実現可能レベルのPoCをご提案いたします。
・Microsoftが認定するゴールドパートナーとして、お客様が潜在的に求めるニーズに寄り添い、即戦力として期待にお応えします。
(2) 新規ビジネスの最前線で培った高度なAI開発 ・PoCでご要望の多いAI実装は、多量のデータを扱う形態となります。そこで、アンダーズはISO27001の情報セキュリティマネジメントシステムを取得。正式なPoC契約を締結して、導入前検証を進めていきます。
・AI開発プロジェクトでは、オープンソースの AI 開発フレームワーク ML.NETを採用し、スピード感を持って機械学習をモデリングします。
(3)PoCをワンストップでご提供 ・お客様のご要望を正確に把握するヒアリングから、課題と導入する技術、費用対効果のご提案まで、ビジネスと先端技術に精通したアンダーズのAIスペシャリストがワンストップで対応します。
・短期間で、実導入に至るレベルのPoCをご提供します。</description></item><item><title>沿革</title><link>https://andaze.com/ja/company/history/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/company/history/</guid><description>沿革 2011年 代表・新井が渡印 2015年 インドから帰国。会社設立の準備を始める 2016年 アンダーズ株式会社を設立 2018年 マイクロソフトシルバーパートナー認定取得 2019年 本社を虎ノ門から麹町へ移転 2019年 資本金を1000万円へ増資 2020年 開発拠点をWeWork半蔵門へ設置 2020年 マイクロソフトゴールドパートナー認定取得 2021年 ISO9001およびISO27001を取得 2021年 資本金を2000万円へ増資</description></item><item><title>Keval C.</title><link>https://andaze.com/ja/professional-images/4/</link><pubDate>Thu, 07 Jul 2022 11:43:10 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/professional-images/4/</guid><description/></item><item><title>資源の有効活用</title><link>https://andaze.com/ja/sustainability/resources/</link><pubDate>Tue, 03 May 2022 19:02:12 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/sustainability/resources/</guid><description>資源の有効活用 私たちアンダーズは、気候変動をはじめとした環境問題へ取り組むことは地球に生きる者として重要だと考えます。持続可能な社会を目指して環境負荷の低減に取り組んでいます。 ペーパーレス化の推進 従来式の紙による会議・資料の配布を可能な限り撤廃しています。社内・社外問わずモニター等を利用したデジタルでの会議に重きを置いています。
また、電子印や電子契約を積極的に利用し、在宅勤務の社員やビジネスパートナーとのやり取りも可能な限りペーパーレス化を推進しています。</description></item><item><title>AZURE B2C</title><link>https://andaze.com/ja/solution/azure-b2c/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/solution/azure-b2c/</guid><description>AZURE B2C ハッカーから機密情報を守る、優れた主体認証サービス 概要 IDやパスワードなどの個人情報が外部に漏れてしまった、ハッキングや乗っ取り被害にあった――。開発したアプリケーションに、そのようなトラブルが発生すると、大きな社会問題にも発展しかねません。AZURE B2Cは、データの漏洩を防ぎ、高いセキュリティサービスを提供。個人情報の取り扱いを重視しながら、システム開発に取り組みます。
導入の効果 (1) 1日あたり何百万ものユーザーと何十億もの認証をサポート 1日何十億ものログインがあっても、企業にとって致命的な情報漏洩を防いで安全に処理。ハッカーが侵入した際は、サービス拒否、パスワードスプレー、ブルートフォース攻撃ができるなど、常に脅威を監視し、自動処理が行われます。
(2) ユーザーが指定するIDでシングルサインオンが可能 最新のアプリケーションや既成のソフトウェアと統合。FacebookやTwitterなどのSNSやローカルアカウントIDからも、WEBやモバイルアプリケーションにシングルサインオンでアクセスが可能です。利用者を識別する「主体認証」で、安全にログインができ、サインイン動作とサインアップ変換に関する詳細な分析情報が取得できます。
おすすめの業界・業種 ・銀行 ・証券 ・保険 ・建設 ・公共 ・製造 ・小売 ・流通 製品イメージ どのシステムにも欠かせない「ログイン」。アンダーズでは、ホワイトラベルの認証ソリューションを使って、速やかに主体認証サービスを構築します。安心安全な「認証」にご興味のある企業さまは、お気軽にご相談ください。</description></item><item><title>Webサイト高速化</title><link>https://andaze.com/ja/services/design/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/services/design/</guid><description>静的Webサイト構築サービス（Webサイト高速化） Webサイトの表示高速化と、セキュリティ強化を実現する「静的Webサイト開発」 「多額の広告費を使ってSNSやLPから自社サイトに誘導しても、Webサイトの表示速度が遅いために直帰率や離脱率が高くなり、コンバージョン率が上がらない」、そんな企業のマーケティング担当者の声をよく聞きます。事実、世界的なネット販売会社が「サイト表示が0.1秒遅くなると売り上げが1%減少し、1秒高速化すると10%売上が向上する」と分析しているように、表示速度の遅いWebサイトは製品購入やサービス利用の直接的なデメリットとなるだけでなく、会社や製品のブランディングにも悪影響を与えると考えられています。
アンダーズは、Webサイトの表示の高速化を実現するために「Hugo」を使った「静的Webサイト」の開発を行っています。HugoとはGo言語で開発された静的サイトジェネレータ（Webサイト構築フレームワーク）で、高速Webサイトの生成ができ、セキュリティ上のリスクも軽減できます。Webサイトの表示速度を改善し、速くしたい、セキュリティ対策を強化したい……。そうした希望をおもちの企業様におすすめの技術です。
●静的Webサイトとは 静的サイトジェネレータであるHugoは静的HTMLを出力して、ユーザーからアクセスがあった際、そのHTMLファイルを公開するだけなので、いつ誰がどこで見ても同じ情報がすぐにWebサイトに表示されます。静的Webサイトの主なメリットは以下の通りです。
(1) ページの表示スピードが速い
Webページのコンテンツを変化させる「動的」ページの生成処理がないため、サーバーのリソースを消費せず、ページの読み込みが速いという特長があります。表示までの時間が短いので、ユーザーにストレスを与えず、Webサイトからの離脱が抑えられます。
(2) セキュリティ性が高い
静的サイト（HTML）はデータベースを使用せず、静的ページのみで構成するという性質上、プラグインや悪意のあるコードの実行がないので、動的サイト（WordPress）に比べ、セキュリティ上のリスクが低いという特長があります。簡単なセキュリティ対策を施しておけば、高度な対策は基本的に必要ありません。
【セキュリティに関する詳細】 ・管理画面がない
Hugoには管理画面がないので管理画面から乗っ取られるというリスクはありません。
・プラグインがない
動的Webサイト（WordPress）のプラグインは機能追加を容易にする便利な機能ですが、セキュリティ上の脆弱性になることが多々あります。しかも、プラグインはそれぞれ別の開発者が作成・公開しているものなので、企業がすべてチェックしているわけではありません。その脆弱性のあるプラグインがHugoにはないので、セキュリティリスクが低いのです。
・悪意あるコードの実行がない
Webサーバーの機能を拡張し、動的にWebページを生成するために用いられるPHPなどの言語を使った動的サイトの生成では、その仕組み上、悪意のあるコードが実行されるリスクがありますが、HugoはPHPを使わないので、リスクを軽減することができます。
(3) サーバーの管理は不要
静的サイト（HTML）は、サーバーに負荷がかかりにくいシンプルな構造で、動的サイトと比べると、大量アクセスに強いという特長があります。また、配信サーバーだけあればよく、クラウドサービスを使えばバックアップやメンテナンスも不要で、管理が非常に楽です。
(4) Go 言語製
マルチプラットフォームで Hugo を利用でき、さまざまなOSで Hugo を実行することができます（iOSやAndroid でも可）。Hugo を使えば高速にPC／モバイルの様々な環境でサイトを生成することが可能です。
●静的Webサイトに適したサイト・ページ ・ 各業種のコーポレートサイト
・ 各業種の求人Webページ
・ 企業広告などのランディングページ（LP）
●動的／静的Webサイトのメリット・デメリット ●静的Webサイトと動的Webサイトの違い 項目 静的Webサイト（Hugo） 動的Webサイト（WordPress）
制作・更新 △／× 〇 条件により異なる情報を表示 × ◎ ページの表示速度 ◎ △ サーバーへの負担 〇 △ セキュリティ ◎ △ コストパフォーマンス ◎ △～○
バックアップ ◎ △ データ駆動化 × ◎ インフラ ◎ △ コンテンツ更新 ファイル単位 レコード単位 デザイン 自由 テーマによる バージョンアップ 任意 継続的かつ脆弱</description></item><item><title>経営理念</title><link>https://andaze.com/ja/company/philosophy/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/company/philosophy/</guid><description>経営理念 企業のDXをテクノロジーの最前線で支援。 商品の質や価格だけでは勝負できないこの時代。
これからの競争市場で生き残るために必要なのは、ビジネス価値を加速度的に押し上げるDXです。
アンダーズは、ビジネスの付加価値を高め、そして既存のビジネスモデルを根底から覆す、革新的なイノベーション創出に貢献。
多様なスキルをかね備えたプロフェッショナルが単なるデジタル化にとどまらない新たな付加価値を創り出します。
そんなテクノロジーの最前線でビジネスを捉えるアンダーズのシェアード・チームが、共通で持っている理念をお伝えしましょう。
Corporate Slogan 企業理念 グローバルかつ優れた技術で、日本にイノベーションを。
5DNA 行動規範 (1) 市場を席捲する 競争優位を確立し、お客様が市場を席捲できるようなサービスの提案が大前提。組織改革や新たなビジネス価値につながる革新的なDXを推進します。
(2) 経営視点で見る 最優先すべきはお客様に未来をもたらすDX。経営課題と向き合いながら、テクノロジーによって売上や利益を伸ばすビジネスモデルの創出に尽力します。
(3) 結果にこだわる どんな困難な局面にも向き合い、プロジェクトを完遂させる。イノベーションを起こすというゴールに向かって、結果にこだわります。
(4) チャレンジし続ける 各分野の第一線で活躍してきたプロフェッショナルが集結したからこそ、豊富な知見を活かした新たな挑戦が可能です。常識や前例を疑い、先進的なソリューションでチャレンジし続けます。
(5) 世界基準で考える 新しいビジネスモデルを生み出すために必要なのは、グローバルな視点です。私たちは常に優れたテクノロジーと世界基準のサービスを提供します。
アンダーズフィロソフィ (1) プレーヤーであれ メンバー全員がプレーヤーとして、お客様の成長に伴走する。ビジネス価値を最大化させるために、動き続けます。
(2) シナジーを起こす 互いの専門知識やノウハウを共有し合うことで相乗効果を発揮する。そんなシナジーを起こすシェアード・チームです。
(3) 互いを尊重する 多彩な能力や経験を持つメンバー同士が互いを敬い、国籍や価値観、得意分野を尊重し合うことで高い創造性を発揮します。
(4) 期待を超える 当初の計画どおり、指示どおりに取り組むだけでなく、より価値の高いアイデアや提案を生み出す。お客様の期待を超えるような、ビジネス戦略を実現します。
(5) あきらめない プロジェクト完遂のために、高い意志と行動力で最後まであきらめない。過程で壁に突き当たったり、失敗したりしても、そこから学ぶことでより大きな成果につなげます。
(6) 過程で評価しない、結果で決める どのように進めたのか、どれだけ長い時間デスクに居たかという工程よりも、結果が評価のすべてであると考えます。
(7) 神は細部に宿る ディテールをいかに仕上げるか。完成度を可能な限り高めるべく、ソースコードの細部まで気を配ります。</description></item><item><title>Abhishek S.</title><link>https://andaze.com/ja/professional-images/5/</link><pubDate>Thu, 07 Jul 2022 11:44:14 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/professional-images/5/</guid><description/></item><item><title>企業理念に基づく社会貢献</title><link>https://andaze.com/ja/sustainability/contribution/</link><pubDate>Tue, 03 May 2022 19:02:12 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/sustainability/contribution/</guid><description>企業理念に基づく社会貢献 私たちアンダーズは、「グローバルかつ優れた技術で、日本にイノベーションを。」の企業理念のもと、アンダーズのビジネスパートナーと及びサービスを提供する関係者、そして社会全体に対して、持続可能な取り組みを推進してまいります。 ダイバーシティ＆インクルージョン 私たちは、人材を何より大切にしています。そこには差別も区別もありません。現在においても、アンダーズは日本、インドをはじめとする多国籍メンバーで構成されています。国際色豊かなチームで仕事に取り組むことで、一人ひとりが得意な分野に特化することができます。
・多様な国籍の社員が多数在籍、母国に暮らしながらの仕事をする環境も提供 ・在宅勤務可 ・日本語によるコミュニケーション能力向上のための各種研修・教室の開催 ・来日研修の実施 働き方 働く人の仕事の充実と安定した生活を重視することは、会社の責任です。可能な限り柔軟性をもつ働き方を提供し、各個人が自分らしくやりたいことにチャレンジできる「働きがい」のある職場環境づくりに、取り組んでまいります。
・フルリモート勤務可能、モバイル環境の整備 ・柔軟で効率的な勤務体制の実現 ・コアタイム8時間のフルフレックス制を導入。場所や状況であきらめることのない「自分らしさ」を大切にしながら働ける環境を提供 ・性別等で区別をしない育児、介護支援制度 社員の安全衛生 私たちは、社員およびその家族、共に働くパートナー企業の方々の健康も重要であると考えます。結果を出し続けるためには、心身ともに健康でなくては成しえません。皆が安心して働き、力を最大限発揮できるよう、労働環境の整備に取り組んでいます。</description></item><item><title>BLAZOR WEB</title><link>https://andaze.com/ja/solution/blazor/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/solution/blazor/</guid><description>BLAZOR WEB 快適なWEB表現をご提供できる「SPAアプリ開発」 概要 SPA（シングルページアプリケーション）とは、1つのWEBページでコンテンツが次々に切り替わる仕組み。リンクをクリックしてページを読み込み直さなくても、次のコンテンツを表示することができます。アンダーズは、ビジュアルや使い勝手の向上はもちろん、サクサク動く快適なWEB表現をご提供。ユーザーの満足度アップにつなげます。
導入の効果 ・従来のWEBページにはなかった新鮮な体験ができる ・ページの表示や機能の切り替えを高速で実現 ・スマートフォンアプリの置き換えも可能 ・ページ内で変化させる必要のない部分は据え置くため、表示のスピードやパフォーマンスが向上 ・WEBページでより高度な表現ができる おすすめの業界・業種 ・銀行 ・証券 ・保険 ・建設 ・公共 ・製造 ・小売 ・流通 製品イメージ 近年はネイティブアプリケーションがSPAへと置き換わる傾向にあります。そのため、アプリケーションを新しく開発する際は、SPAも候補として含めることをおすすめします。
アンダーズではSPAフレームワーク「BLAZOR」によって、短期間でSPAを構築。貴社のビジネス価値向上に貢献します。経営課題をITツールで解決されたい企業様は、お気軽にご相談ください。
※ネイティブアプリケーション…アプリケーションストア経由でインストールして使用するアプリケーション
導入事例 業種： 人材紹介サービス業
課題： B2Bで提供している人材情報システムのレスポンスが悪く、ユーザーより改善要望があがっている
ソリューション： 人事データの集計をする際に、検索条件を自在に変更しながら瞬時にデータ表示され、比較することが求められました。そこでSPA アーキテクチャーを選定し、WebAssembly での Blazor-Client モデルにて試作品を作成したところ、デバッグ時の開発生産性に問題があることが判明。当面は暫定的にBlazor-Server モデルにて運用し、頃合いを見て Blazor-Client へ移行することにしました。現在は、安全に新しいテクノロジーの恩恵を受けられている一方、次のタイミングで更なる性能改善が期待されています。</description></item><item><title>採用代行サービス</title><link>https://andaze.com/ja/services/recruit-agency/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/services/recruit-agency/</guid><description>採用代行サービス 人材紹介から採用活動、教育までトータルサポート アンダーズはAIを駆使し、多様化する採用手法の中で、もっとも効果的な媒体や手法を選定します。またコンサルティングから採用計画の立案、求人票の作成、日程調整、採用後の研修といった人材育成まで、一連の人事領域を代行。200社以上の採用支援で培った専門的な知見と、各エージェントやパートナー企業との連携によって得た情報、市場動向を分析し、戦略的な採用活動をサポートします。
【企業が採用でお持ちの課題】
・募集を出しても応募が少ない、ターゲットが集まらない ・採用業務に時間がかかり、他の業務に集中できない ・遠隔で採用活動を進めたい ・採用にかかるコストを抑制したい ・複数の職種で人を採用したい ・即戦力となる経験者が欲しい アンダーズが選ばれる理由 (1) 人材紹介会社や代理店が入る前段階からコンサルティング 「こんな人材を」「いつまでに」「何名」「予算内で」といったご要望に合わせて、採用計画を立案。各種求人メディアや人材エージェント、SNS、ダイレクトリクルーティングなどの多様な採用手法から最適なご提案をします。IT業界のSESはもちろん、多彩な業種の新卒から中途、派遣、アルバイトまで柔軟に対応。全国のお客様にご活用いただけます。
(2) 人事領域まで手が回らない企業をワンストップで支援 たとえば年間100名規模の採用が必要な大手企業であっても、人事部門の担当者は2～3名。少ないマンパワーで、求人広告を作ったり面接の日程調整をしたり、スカウトメールを配信したりと、膨大な採用業務を担当されている現場も多いのではないでしょうか。また、企業によっては人事と他の業務を兼任されているご担当者もいらっしゃるようです。アンダーズは、そんな手間と時間を費やす人事領域をアウトソースできる専門チームをご用意しています。
(3) 新技術「POWER BI」で、採用活動の成果を「見える化」 人事の方々がいくら頑張っても効果が出ない場合など、どの工程で問題があったのかを「見える化」するツール「POWER BI」をご提供。POWER BIは、企業側の手ごたえと採用の実態のギャップを「数値」で埋めるサービスです。応募から内定までの日数から、面接を後回しにしている部署名まで一目瞭然。責任の所在が分かり、よりスピーディーな採用活動につながります。また、採用後は数字で振り返りができるため、課題を見つけて改善することも可能です。
アンダーズの採用代行サービス (1) 求人広告作成 採用サイトに掲載する求人広告を作成します。WEB上で情報が公開されるため、在職中でありながら転職を考えている潜在的な層にもアプローチが可能です。また、採用した人数によって広告掲載料が左右されないので、募集人数が多い場合におすすめ。さらに、未経験者がターゲットとなる場合や、募集職種が限られる求人にも向いています。
(2) 人材紹介 採用を考えているお客様に適した転職希望者を仲介するマッチングサービスです。私たちの目でふさわしい方を厳選してご紹介するため、効率よく採用活動ができる点も特徴。また、採用が決まるまで費用が発生しないため、ご納得いただけるまでじっくりと採用活動に取り組むことができます。
(3) ダイレクトリクルーティング 近年注目されている採用方法です。簡単にお伝えすると欲しい人材の「1本釣り」。膨大な人材データベースから、ターゲットに近い人材を選んで直接オファーをかけることができます。費用はデータベースの使用料を払うスタイル。一人ひとりの職務経歴や情報が分かるので、即戦力の採用や多彩な職種の人材を同時に採用できる点もメリットです。
(4) 採用業務アウトソーシング 最短翌日からスタートでき、安定して稼働します。時間単位でご利用いただけるため、タスクを切り出すことなく一連の採用業務に対応可能です。自社で派遣スタッフを採用したり、一時的にエージェントへ依頼したりする場合と比べても、アンダーズの専門チームは教育不要で安全かつスピーディー。属人化させないことを徹底するチーム体制で、急な退職や欠勤のリスクもありません。
【ご利用例】
・採用計画の立案 ・求人広告の作成 ・人材データベースの共有 ・採用ノウハウの提供 ・スカウトメール配信代行 ・面接日程の調整 ・自社採用サイトの求人原稿の更新 ・合否連絡などの求職者とのやり取り (5) 採用コンサルティング 知名度や会社規模、業種によって、どんなに優れた会社でも、魅力が伝わらないことで応募が集まりにくいというケースがあります。そこで戦略的なアプローチから採用活動をデザイン。より効果的な採用計画をご提案します。
(6) 採用後の人材教育 採用活動が成功した後は、一員となった社員の育成に着手します。アンダーズでは、大手広告代理店で人事領域に30年以上携わっている教育のプロフェッショナルが新人研修やマナー研修、スキルアップ研修を担当。これから教育部門を立ち上げるお客様や、育成まで手が回らないというお客様からのご依頼が多いです。
(7) その他、以下についても承ります。 ・採用ウェブサイトの制作 ・動画や広告、マンガの製作 ・イベント出展サポート ・ノベルティグッズの制作 導入の効果 ・希望する人材の確保 ・採用コストの抑制 ・安心かつスピーディーに採用活動ができる ・人事部門の負担軽減 ・採用後のスキルアップ おすすめの業界・業種 ・人材不足に悩まれている全業種 ・求人サイト構築を予定されている全業種 ・人事部門を強化したい全業種
など 導入事例 (1) 事例 1 業種： 製造</description></item><item><title>Kanamori.S</title><link>https://andaze.com/ja/professional-images/6/</link><pubDate>Thu, 07 Jul 2022 11:45:25 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/professional-images/6/</guid><description/></item><item><title>情報セキュリティマネジメントシステム</title><link>https://andaze.com/ja/sustainability/information-security-management/</link><pubDate>Tue, 03 May 2022 19:02:12 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/sustainability/information-security-management/</guid><description>情報セキュリティマネジメントシステム 私たちアンダーズは、お客さまの情報・個人情報のセキュリティの確保が、経営上の最重要課題であると認識しています。 アンダーズは情報セキュリティマネジメントシステム（ISMS）に関する国際規格ISO 27001の認証を取得しており、情報のセキュリティ管理、機密性・完全性・可用性を確保しています。</description></item><item><title>SIGNALR</title><link>https://andaze.com/ja/solution/signalr/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/solution/signalr/</guid><description>SIGNALR ユーザーのサイト閲覧をより快適にする「双方向通信WEBサービス開発」 概要 たとえば株価チャートやチャットなどの情報は、リアルタイム性が製品の価値として求められています。ただ、従来のシステムでは「定期的な画面更新」によって情報を最新化しなくてはなりません。そのため、通信量が多くなったり、画面がチカチカしたりするなど、ユーザーと満足度としては低いものになることが課題でした。
そこで、おすすめなのが「双方向WEBサービス」です。双方向WEBサービスは、ユーザーがシステムに格納されている情報をリアルタイムで参照できる仕組みのこと。双方向通信によって、更新ボタンを押さなくても、情報が新しくなるとリアルタイムでユーザーが見ている画面上に反映させることができます。
導入の効果 ・ ブラウザを開いているだけで、更新ボタンを押さなくても情報が更新される ・ 画面が自動的に更新されるというユーザー体験が満足度を高め、製品の価値を向上 おすすめの業界・業種 ・ 流通 ・ 証券 ・ 金融 ・ 製造 製品イメージ アンダーズでは、双方向通信フレームワーク「SignalR」にて、スピード感を持って双方向通信のWEB開発を進めます。貴社の現状を理解したうえで、企画を立案しますので、お気軽に当社のプロフェッショナルへご相談ください。
導入事例 業種： 大手流通業課題：WEB上の電子メール機能を運用しており、新着メールを確認する際にブラウザの「更新」ボタンを押さなければならないことが課題。
概要： SignalRの導入によって、新着メールがあることをサーバー側からプッシュ。「Azure Signal R Service」 を併用して、技術の品質を保つとともに、開発費用を削減しました。</description></item><item><title>新規事業サービス開発</title><link>https://andaze.com/ja/services/service-develop/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/services/service-develop/</guid><description>新規事業システム開発サービス（SaaS開発） 新規事業を成功に導く、変化に柔軟なスピード感あるシステム開発 新規事業は「やってみないとわからない」要素が大きいプロジェクトです。そのシステムも、最初の要件定義で必要な機能をすべて決めてから開発を進めるウォーターフォール型で行うと、要件や設計に修正が発生するたびに手戻りが発生し、多大な時間とコストがかかってしまいます。不確実性の高い新規事業を成功させるためのシステム開発は、素早く小さく作って改善のサイクルを早く回し、精度を上げていくことが重要です。
アンダーズは、必要な機能（SaaSを含む）を短いスパンでリリースする、アジャイル開発を採用しています。お客様の会社に既存データがある場合、新規事業の仮説を検証するのに最低限必要な機能は何なのか見極め、優先順位の高い順から作っていきます。最初から機能を盛り込むと時間とコストがかかり、改善に予算を充てられなくなるので、小さな機能を素早く作って検証を重ね、必要な機能を追加しながら、最終的に完成度の高いシステムを開発していきます。PoCを実施し、本番開発を行うこともできますので、ご相談ください。
●アンダーズ流 新規事業システム開発のポイント 新規事業のシステム開発においては「手戻りが起きないように入念に準備する」というより、「仮説の見込み違いや状況の変化はどこかで必ず起きるもの」と考え、当初決定した要件や設計に変更があった場合に、柔軟に対応できる体制でプロジェクトに取り組んでいきます。
アジャイル開発では短期間で優先度の高い機能から作っていくため、コア機能を先に完成させて検証を重ねながら、精度の高いシステムを比較的早くリリースすることができます。
・新システムをリリースするまでの期間を短くする 開発に多大な時間とコストをかけてリリースしても、市場や顧客のニーズに合わなくなった場合、損失が大きく、新規事業が困難になる可能性もあるため、スピーディに開発します。
・必要な機能を短いスパンで開発 必要最小限の機能を短期間で開発することで工数とコストを抑え、状況の変化に合わせたシステムの軌道修正や、ご要望に応じた機能追加に柔軟に対応できるようにしておきます。
・作ったシステムが必要とされているかどうか素早く検証、改善 実際にユーザーに使っていただいて検証した結果を反映し、素早く改善します。それを繰り返して、実用性と精度の高いシステムをリリースすることで、お客様の新規事業の成功にも貢献していきます。
アンダーズが選ばれる理由 (1) 既存システムの拡張から新規事業参入まで対応できる、システム開発力 ・アナログ情報のデジタル化から、社内データを分析して新たにビジネスモデルを生み出す新規事業まで、DXの可能性を無限大に引き出すシステム開発を得意にしています。
・IT技術だけでなく、ビジネスにも精通する経験豊富なコンサルタントやエンジニアが、システム化する内容をビジネスの視点から明確にし、設計・開発を行います。
・共同利用型のクラウドやライブラリを使うことで、短期間での新規立ち上げが可能です。
・PoCにも対応しています。
(2)トレンドや顧客／市場ニーズをとらえたサービスデザイン力 ・世の中のトレンドをいち早く押さえ、その先端を走る新規事業開発を支援します。
・プロジェクトで設定した仮説と、実際の顧客／市場ニーズに差異があった場合には、それに対応して素早く機能を修正・追加していきます。
・単なる作業者として手を動かすのではなく、提案型で新規事業プロジェクトをリードし、成功に導くことを第一に考えています。
・新規事業を成功に導くシステムを開発するだけでなく、既存事業との相乗効果が期待できるビジネスモデルやシステムを提案します。
(3) 専門のエキスパートによる業務設計サポート ・優れた技術を活用したサービスの戦略立案から実装、運用保守まで、20年以上の経験をもつシェアード・チームがワンストップで手掛けます。
・客観的＆中立的に、実現可能なコストの範囲で、お客様の新規事業開発をサポートします。
・事業ごとに専門のエキスパートが業務設計を支援します。
・新規事業から事業拡張まで、すべてを相談できる戦略的パートナーです。
・業務監査などのサポートもお任せください。
・最終的に目指すのは事業の収益化。そのために運用後の改善提案や品質強化も行います。</description></item><item><title>情報セキュリティ基本方針</title><link>https://andaze.com/ja/sustainability/information-security-policy/</link><pubDate>Tue, 03 May 2022 19:02:12 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/sustainability/information-security-policy/</guid><description>情報セキュリティ基本方針 私たちアンダーズは、「グローバルかつ優れた技術で、日本にイノベーションを。」の企業理念のもと、事業活動における最重要課題の一つである情報セキュリティの確保・維持・活用に向け、私たちが取り扱うすべての情報資産を守ることが責務と考え、情報セキュリティ基本方針を以下の通り定め、実施いたします。 (1) 私たちは情報セキュリティ管理体制を整備し、情報資産の適切な管理に全社を挙げて取り組みます。
(2) 私たちは情報セキュリティに関する法令、国が定める指針その他の規範、並びに契約上のセキュリティ義務を遵守します
(3) 私たちは情報セキュリティ対策を確実なものにするため、必要な教育・啓発を継続的に行います。
(4) 私たちは、会社の情報資産に対する不正侵入、漏えい、改ざん、紛失盗難などが発生しないよう予防的措置に努めます。また、万一問題が発生した場合でも、早期発見・早期究明・再発防止に努めます。
(5) 私たちは、以上の活動を定期的に見直し、改善に努めます。</description></item><item><title>DEVEXPRESS</title><link>https://andaze.com/ja/solution/devexpress/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/solution/devexpress/</guid><description>DEVEXPRESS 使い手の満足感がサービスの価値を高める「UX重視型アプリケーション開発 概要 サービスや商品を通じて得られる満足感や喜び。そんなユーザーが体験して感じる価値を「UX（ユーザーエクスペリエンス）」と呼びます。ひと昔前は高機能であれば、人の興味や関心を惹くことができていたのですが、物質的な豊かさが得られている近年では、機能だけでなく「体験」にお金を出す人が増えてきました。
そこで、UXに投資することで差別化につなげ、ビジネスの価値を高めるという取り組みが注目されています。アンダーズでは、UXの戦略立案からシステム開発までワンストップで対応。顧客体験を豊かにするDXをご提案します。
導入の効果 ・ユーザーの習慣や課題を的確に捉えられる ・これまでにない新しい体験が生まれる ・ユーザーの潜在的なニーズが引き出される ・サービスや製品の価値が向上 おすすめの業界・業種 ・製造 ・金融 ・情報通信 ・流通 製品イメージ アンダーズでは「DevExpressフレームワーク」を活用し、ハイスピードでUX開発を進めます。DevExpressは、これまで業界で数えきれないほどのアワードを獲得。2021年の「Visual Studio Magazine Reader&amp;rsquo;s ChoiceAwards」でも、20の開発カテゴリでクラス最高に選ばれました。私たちはそんな輝かしい実績を持つDevExpressの開発ライセンスを受け、製品を提供しています。UX開発によるビジネス革新をお考えの企業様は、お気軽に当社のプロフェッショナルにご相談ください。
導入事例 業種： 大手食品製造業
課題： 100 万件に近い社内データを、自由な条件で検索やグループ化でき、高い操作性とレスポンスを実現したい。
ソリューション： DevExpress 社の UIキットを選定。バックグランドクエリーにて、0.2秒程度で必要なデータを選択、表示できるようにしました。それは、ユーザーにとって新鮮な体験となり、ご担当者にも高い評価をいただきました。</description></item><item><title>リモート勤怠管理サービス</title><link>https://andaze.com/ja/services/shared/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/services/shared/</guid><description>リモート勤怠管理サービス リモートワーク従業員のプライバシーを保護しながら、勤怠状況と生産性をモニタリング 新型コロナウイルス感染症の蔓延をきっかけに、従業員にリモートワークを認める企業が増えました。流行が一段落した今もオフィスでの勤務を義務とせず、さまざまな勤務形態を認める流れが加速しています。一方で「従業員や部下を信頼しているものの、リモートでは働きぶりがわからない」「コンプライアンス違反のリスクが不安」という経営者や管理者の声も少なくありません。こうした状況を背景に、アンダーズでは、従業員の勤怠管理と生産性のモニタリングを行う「リモート勤怠管理サービス」をご提供しています。
●「監視ツール」ではなく、信頼を元にした「確認ツール」 アンダーズの「リモート勤怠管理サービス」はPCの使用状況データを収集して、従業員の方々がどのように働いているか分析し、より効率的な働き方に改善するためのヒントを得るために開発された、企業向けのサービスです。
従業員のPCのカメラにアクセスしたり、画面のビデオを録画したりして監視するものではなく、あくまで勤怠状況の確認と管理、労働生産性に関する詳細なデータ分析、コンプライアンスの向上に役立つ洞察を行うサービスを提供しています。
●「リモート勤怠管理サービス」で実現すること データの収集と集計
リモート勤怠管理ツールをインストールして、従業員が使用しているアプリケーションやウェブサイトの閲覧に関するデータを収集します。
・リモート勤怠管理ツールは従業員のPCのアクティブなウィンドウ（現在選択され、操作中の画面）で、マウスとキーボードの動きを検出します。画面をビデオ録画したり、PC上のカメラにアクセスしたりすることはなく、プライバシー保護に配慮しています。
・従業員のPCの使用状況を追跡し、生産性の高い作業とそうでない作業に自動的に分類します。たとえば「Microsoft Outlook」「Excel」「Teams」など、企業で広く使われているビジネスアプリケーションは「生産的」と見なされますが、SNSのアプリケーションは非生産的と見されます。ただし、管理職の判断で「マーケティングチームはFacebookの使用も生産的作業」といった設定に変えることもできます。
従業員の時間使用率の表示
・最も使用されているアプリケーション、総作業時間、生産的な作業時間など、毎日／毎週／毎月の作業傾向を可視化します。また、担当業務に関係のない「外れ値」も検出します。
・ダッシュボードで、従業員のPC利用時間を1時間ごとに分け、1つの作業に集中した「フォーカスタイム」、短時間に複数のタスクを実行した「マルチタスクタイム」、会議やチャット、メールに費やした「コラボレーションタイム」の3つに分類します。
コンプライアンス
・コンプライアンスリスクをもたらす可能性のあるすべての従業員の行動(リモートまたはオンサイト)を検出します。たとえば、情報漏えいの危険性のある外付けハードドライブの使用や未承認ソフトウェアのインストール、危険なWebサイトの閲覧など、セキュリティの脆弱性が検出されたときに、アラートを発するよう設定します。
生産性レポート
・オフィス勤務とリモートワークの従業員の作業時間と傾向を可視化することで、在宅勤務制度導入の判断材料になります。
・個人、チーム、部門グループの合計労働時間と「生産的な労働時間」を可視化します。
・標準的な従業員の働き方と、トップパフォーマーの働き方の違いを明確にします。
・負荷がかかり過ぎている従業員や仕事量の不均衡を明らかにし、タスクの再配分化や業務分担の最適化に役立ちます。
・長時間労働になりがちなリモートワークでの作業スケジュールを調整し、生産性を最適化して、健康的でワークライフバランスが取れた働き方ができるようサポートします。
・生産性のピーク時間を分析して、チームが最も集中し、生産的になる時期を明示します。
・集中力や効率性の低さを示すメンバーを特定し、燃え尽き症候群や退職という結果にならないよう、早期にサポートの必要性を示唆します。
・業務内容や仕事量が従業員の役割と責任に合致するように、1日あたりの生産性、集中力、コラボレーション時間（メール、チャット、会議など）の目標を設定します。
SaaS管理
・アプリケーションとツールの使用状況、生産性の関係を確認し、SaaSが無駄に増加し、予算が取られないようにします。具体的には、利用頻度の低いユーザーや未使用または未割り当てのライセンス、機能が重複するアプリケーションを特定し、サブスクリプションの更新やライセンスの購入時に無駄が出ないようにしていきます。
「リモート勤怠管理サービス」は、会社のポリシーや組織によってカスタマイズが可能です。
以下のような企業様はぜひお問い合わせください。
・従業員のリモートワーク化を実現したい
・生産性を維持しながら労働時間を短縮し、週4日の勤務体制にしたい
・地方勤務や時短勤務など、従業員が多様性のある働き方を選べる会社にしたい</description></item><item><title>AMP WEB</title><link>https://andaze.com/ja/solution/amp/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/solution/amp/</guid><description>AMP WEB WEBページが表示されるまでの待ち時間を短縮する「モバイルコンテンツ高速化」 概要 AMP（ Accelerated Mobile Pages、通称アンプ）とは、モバイルユーザーが快適にホームページを見られるように Google と Twitter が共同で立ち上げた規格。直訳すると「モバイル用のページを早くする」という意味です。
WEBページの情報を検索エンジンが先読みして、検索結果からのリンクをそちらに向けることで、都度ページに飛ぶことなくデータを表示させることができます。AMPに対応すると、ハイスピードでWEBページを表示することが可能です。ユーザーにとっては待ち時間が減り、印象が格段にアップするため、より長くサイトに滞在いただけようになります。
導入の効果 ・ユーザーのページ表示待ち時間を減らせる ・サイト内の回遊率が高まり、収益率が向上 ・記事を読まれる確率が向上 ・サイト離脱率の情報を防ぐ ・ユーザーにとってストレスフリー 表示速度とサイト直帰率の関係
表示速度が1秒から3秒に落ちると、直帰率は32%上昇。 また表示速度が1秒から5秒に落ちると、直帰率は 90%上昇します。表示速度が1秒から6秒に落ちると、直帰率は 106%上昇。さらに表示速度が 1 秒から 10 秒に落ちると、直帰率は 123%上昇します。
出展：『Google - Find out how you stack up to new industry benchmarks for mobile page speed』
表示速度は3秒以内が許容範囲
WEBページの表示速度が3秒を過ぎると、57%のユーザーがしびれを切らし、訪問を諦めることがわかりました。
出展：『マイナビ3秒が許容範囲 - Web サイトのパフォーマンスが重要な理由』
コンバージョン率にも影響
モバイル経由のページアクセスでは、表示速度が3秒のときにコンバージョン率が最大化。表示時間が長くなるにつれてコンバージョン率が下がり、7秒で半減したといいます。
出展：『ネットショップ担当者フォーラム - EC サイトの業績に関わる&amp;quot;１秒&amp;quot;の価値。ユーザーの期待に応える表示速度を』
おすすめの業界・業種 ・情報通信 ・製造（ECサイトなど） ・広告のランディングページ（LP） 製品イメージ アンダーズでは、AMPフレームワークによって、速やかにAMP サイトを構築します。貴社のWEBサイトが抱えている課題がありましたら、お気軽に当社へご相談ください。
導入事例 サイト： アンダーズコーポレートサイト
課題： WordPressで構築した際に、モバイルからのアクセススピードに問題があった。
ソリューション： デスクトップもモバイルも同一のAMP ページにて構成するスタンドアローンAMPにて構築することで、アクセススピードが向上しました。 参考：AMP チェッカーにて、任意の当社コーポレートサイトのURLを入力すると、Google によるAMP有効判定を確認でき、当サイトの機能がスタンドアローンAMPで実現できたことを確認できます。</description></item><item><title>HUGO WEB</title><link>https://andaze.com/ja/solution/hugo/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/solution/hugo/</guid><description>静的Webサイト構築サービス 静的サイトジェネレータ「Hugo」による
Webサイト高速化 HugoはGo言語で実装された「Webサイト構築フレームワーク」です。「Webサイト構築フレームワーク」と謳っている通り、コンテンツの管理ソフトではなく、静的Webサイトで使われるHTMLファイルやRSSファイルなどの生成に特化した機能を備えています。
昨今、Webサイトを構築する際、コンテンツの作成や編集の容易さからWordPressなどのCMSを利用する例が多いのですが、更新頻度の低いサイトやページ数の少ないサイトでは、HTMLファイルを使って静的サイトを構築したほうが、格段に表示速度が速くなります。ただ、HTMLファイルを手動で作成するのは簡単ではありません。そのため、HTMLファイルを半自動生成するツールが数多く公開されています。その1つが「Hugo」です。
●「Hugo」のメリット (1) サイト構築が高速
静的サイトジェネレータの中でも特にファイル出力の速度が速いので、待たされません。
(2) 静的サイトジェネレータの中で人気上位
静的サイトジェネレータには他にもJekyll、GatsbyJS、Hexo、React Staticなどがありますが、なかでもHugoは非常に人気のある静的サイトジェネレータです。
(3) サーバーの管理が不要
配信サーバーだけでOK。クラウドサービスを使えばサーバーを管理する必要はありません。
・ホスト先
Netlify、GitHub Pages、GitLab Pages、AWS Amplify Console、Azure Static Web Apps、Cloudflare Pages
(4) サイトマップ自動作成にも対応
デフォルトでサイトマップ（sitemapxml）を作成します。SEO対策にサイトマップ作成とサイトの高速表示は有効だと言われています。
●Hugoの詳細な特徴 (1) データベースを使用せず、コンテンツをすべてローカル上のファイルで管理します。
(2) 記事はHTMLまたはMarkdown形式で記述します。それを一定のルールに従ったディレクトリ下に保存し、「hugo」コマンドを実行すると、個別ページやインデックスページのHTMLファイルなどが生成されます。
(3) Go言語の機能を活用して実装されています。たとえば、HTMLなどを出力するためのテンプレート機構はGo言語のテンプレート機能（「html/template」や「text/template」）をそのまま使っており、機能を拡張するためのモジュール機構もGo言語のものが使われています。また、モジュールの管理機能がHugo内に組み込まれており、hugoコマンドだけでモジュールを追加したり、アップデートを実行したりすることができます。
(4)多くの「テーマ」が公開済みですぐにGit経由でインストールできます。テーマを設定することで、CMSと同じようにサイトの外観が変更可能です。Hugoで利用できるテーマは「Hugo Themes」サイトで公開されており、そこで公開されているものだけで200以上あります。それぞれのGitリポジトリは公開されており、リポジトリをクローンして設定を追加するだけで、利用できるようになります。
(5)「Webサイト構築フレームワーク」の名の通り、幅広い用途で利用できます。コンテンツが少ない企業紹介サイトや、定期的にコンテンツが追加されるブログのようなWebサイトだけでなく、写真中心のアルバムのようなサイトや、開発者向けソフトウェア解説サイト、ドキュメントサイトなどの構築も可能です（Gitリポジトリでその公式Webサイトやドキュメントサイトなどを管理）。
●静的サイトジェネレータ「Hugo」によるWebサイト高速化がおすすめ 静的Webサイト構築サービスは手間やコストをかけることなく、コンテンツの中身やサービスを変えることなく、サイトの表示高速化・Webパフォーマンスの改善を実現します。
表示速度の遅いサイトは、多くのビジネス機会の損失を引き起こしてしまいます。見た目や操作性を変えずにWebサイトを軽量化できるなら、それを行わない選択肢はありません。以下に当てはまる場合は「Hugo」によるWebサイト高速化がおすすめです。
☑ページ数が多い
ページ遷移は、どこに何があるのかがすぐにわかること、表示に遅延がないことなどが条件。優れたコンテンツの効果をしっかりと発揮させるために、Webパフォーマンスの改善を！
☑スマホで利用されることが多い
モバイルユーザーは、遅い回線環境や移動しながらのアクセスなど、より悪条件でサイトを閲覧するため、高速表示は必須です。
☑リニューアルしようと思っている／しばらくリニューアルしていない
リニューアル時に高速化も実行する方がはるかに効果的。低予算でWebパフォーマンスの向上が見込めます。
☑一人当たりのPVが多い／オウンドメディア
知識を引き上げることを通じてブランディングや購入促進をしているようなサイトなら、Webサイト高速化によってPV、リピートアクセスが増える可能性があります。
「Hugo」を使った「静的Webサイト構築サービス」は、Webサイトの高速化だけでなく、ユーザーの快適な操作性も実現します。ぜひ、アンダーズにご相談ください。</description></item><item><title>AZURE COSMOS DATABASE</title><link>https://andaze.com/ja/solution/database/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/solution/database/</guid><description>AZURE COSMOS DATABASE データの最適化で膨大なデータベースを格納する「NOSQLデータベース開発」 概要 データベースのファイルサイズがどんどん大きくなってしまう。そんな大量のデータを保持しながら、リアルタイムに分析を行うなど、指数関数的に増加するデータを扱うためには「データの最適化」が必要です。そこで、従来の RDB（関係データベース管理システム / Relational DataBase Management System ）を補完する形で NOSQL（Not only SQLの略）を利用する企業が増えています。
これまで使っていた RDBMSと呼ばれるデータベースは、内部のデータ構造が正規化されており、一つの画面を表示する際にいくつものマスターテーブルを参照する必要がありました。
一方で、NOSQLと呼ばれるデータベースを使うと、必要な情報を一発で取り出せる設計ができるようになります。さらにサーバーの台数を追加すれば、データ量やトラフィックの増大にも柔軟に対応できるようになります。
導入の効果 ・アプリケーションに最適化されたデータ格納形式をとれる ・データ型を定義せずデータを格納できる ・サーバーの台数追加で性能の向上が容易にできる おすすめの業界・業種 ・ゲーム ・流通 ・情報通信 ・自動車 ・家電 ・金融 製品イメージ アンダーズでは、AZURE COSMOS DATABASEを活用して、速やかにデータベース最適化を進めます。大規模データの格納にお困りの企業様は、お気軽に当社へご相談ください。
導入事例 業種： 自動車製造業
課題： IoT端末から送られてくる膨大なデータの処理に困っている
ソリューション： IoT 端末からの生データを、大容量データベース Azure Table Storage へ格納。システムから照会をするために、Azure Function の定期起動によって、データを集計と加工して、表示形式に最適化された Json データを作成。そして柔軟なデータを格納できるAZURE COSMOS DATABASEへ保存することで、ほぼ一瞬で照会画面から必要な情報を参照できるように改善しました。</description></item><item><title>AZURE TABLE STORAGE</title><link>https://andaze.com/ja/solution/storage/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/solution/storage/</guid><description>AZURE TABLE STORAGE 指数関数的に増加するデータを安価でスピーディーに解析できる「ビッグデータ分析開発」 概要 近年のスマートフォンの普及によって、大量のデータが出現するようになりました。しかも冷蔵庫やエアコン、掃除機といった家電までがインターネットに接続され、新しいデータを生み出し続けています。企業の持つデータは指数関数的に増加しているのです。
そんな大規模で多種多様なデータを保管したり処理したりするために、これまでは容量・コスト・速度などの問題が付きまとっていました。しかし、安価なテーブルストレージの登場により、正規化されていない情報を、生の情報のまま蓄積できるようになったのです。そのため、ユーザーにとって必要な情報を、レスポンス良く提供することができます。
導入の効果 ・ 大容量データも安価に扱える ・ 非正規化データや重複するデータも格納できる上に、読み込み度が向上 ・ 正規化データとの組み合わせで、システム性能を最大化できる おすすめの業界・業種 ・ 流通 ・ 情報通信 ・ 自動車 ・ 広告 ・ 家電 ・ 金融 製品イメージ アンダーズでは、大規模データストレージ Azure Table Storageにて、速やかにデータベースを構築します。ビッグデータの取り扱いにお悩みの企業様や経営課題を抱えている企業様は、お気軽に当社へご相談ください。
導入事例 業種： 人材サービス業
課題： IoT端末から送られる膨大なデータから、必要な情報を取り出したい
ソリューション： IoT 端末からの生データを、大容量データベース Azure Table Storage へ格納。Azure Function の定期起動によって、人材データの集計と加工を行い、表示形式に最適化された Json データを作成しました。そして柔軟なデータを格納できる AZURE COSMOS DATABASEへ保存。必要な情報が照会画面からスピーディーに参照できるようになりました。</description></item><item><title>IoT／ビッグデータ開発サービス</title><link>https://andaze.com/ja/services/iot%E3%83%93%E3%83%83%E3%82%B0%E3%83%87%E3%83%BC%E3%82%BF/iot/big-data/</link><pubDate>Mon, 09 Jan 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/services/iot%E3%83%93%E3%83%83%E3%82%B0%E3%83%87%E3%83%BC%E3%82%BF/iot/big-data/</guid><description>IoT／ビッグデータ開発サービス 業務改革や新たなビジネスチャンスにつながる、データ活用をご支援 DX推進に伴い、「自社で保有する大量のデータ（ビッグデータ）をビジネスにうまく結びつけたい」と考える企業が増えています。IoTやAIなどのデジタル技術の活用によって、日々大量に収集・加工・分析されるビッグデータは、人の経験値や勘に頼らない現状把握と、それを基にした的確な判断に役立っています。ビッグデータの予測分析を参照し、業務改革や新たなビジネスの創出につなげていくことで、DXの定着とデータを利活用しながら経営を行う「データドリブン経営」への転換を実現します。
アンダーズでは、さまざまなツールやデバイスを使った社内データの自動収集から、加工・分析まで、企業の収益につながるビッグデータ開発サービスをご提供します。IoTを使えば膨大なデータの自動収集が可能で、その分析結果は、生産性の向上や品質管理など爆発的な効果へとつながっていきます。企業の大きな資産になる可能性を秘めているビッグデータ開発は、IoTの活用経験も豊富なアンダーズにお任せください。
●効率的なデータ収集方法 データの収集手段はいろいろありますが、手間のかからない方法を選ぶと、システム利用が定着します。たとえばPOSやIoT、MtoM（センサーやGPS、通信機器など、機械と機械が直接ネットワークでつながってデータ交換する仕組み）などからのデータの自動取得は、人の手を煩わせることなく、非常に効果的です。
●構造化データ・半構造化データ・非構造化データ ビッグデータを構成するデータには、行と列をもつ表形式になっている「構造化データ」、内容に一定の規則性はあるものの表形式にはなっていない「半構造化データ」、内容に規則性のない「非構造化データ」の3種類があります。ビッグデータの多くを占めるのは「非構造化データ」と「半構造化データ」で、それらをデータ形式、データ量にかかわらず取り込み、利活用するためには大容量のストレージが必要です。アンダーズはクラウド上に安価にデータレイクを構築し、大量のデータを蓄積、分析に適したデータに加工していきます。
●分析用データに加工する「三層データ加工設計」 アンダーズではデータレイクに収集した多種多様な生データを、最近注目されている「三層データ加工設計」（メダリオンアーキテクチャー）を使ってデータ加工していきます。第一層→第二層→第三層の順で加工していくことで、データの構造と粒度はより目的に沿ったものになります。
・第一層で「生データを保管」する
第一層にあるのは未処理の生データで、さまざまな手段で収集されたデータが要件に関係なく、そのままの状態（ネイティブデータ形式）で蓄積されていきます。構造化と非構造化データが入り混じり、かつデータ容量が大きいので、低コストで拡張性のあるストレージが必要です。第一層のデータはクレンジング前なので、そのままでは利用できません。
・第二層で「最低限のデータ加工」を行う
第一層のデータをマッチング、マージ、フィルタリング、クレンジング（適度なレベル）し、文字列・数値・日付などが整った適合データにしていきます。主なビジネスエンティティやトランザクションデータが抽出できるようになっているので、業務部門のセルフサービス分析も可能で、AIのデータソースにも適しています。
・第三層で「目的に沿ったデータ加工」を行う
第三層では、ビジネス要件に合った加工を行い、BI ツールで読み込んで可視化することができる水準に処理されたデータにしていきます。処理済みのデータは、BI分析、レポート作成、プレゼンテーションなどにそのまま使えるレベルになっています。また、代理キーで正規化されているので、業務部門がセルフでデータ集計をすることができます。
アンダーズが手掛けた
IoT／ビックデータ開発事例 製造業や物流業はIoTの導入が進んでおり、ビッグデータの活用が盛んに行われています。主に生産性の向上や品質管理に活用されており、たとえばヒトやモノの状況をセンサーで把握して、異常があった場合に早期に対策を行うといった使い方がされています。
・社内情報集約基盤構築（データレイク、三層構造データベース）
・車両位置情報管理システム
・製造業での不良品や容器のキズ、凹みなどの検知システム
・AI-OCRによる梱包箱などの文字の識別・検出システム
ビッグデータとセットで語られることの多い「AI（人工知能）」や「機械学習」「ディープラーニング」もアンダーズの得意分野です。ぜひご相談ください。</description></item><item><title>Generic CRM for Customer Support</title><link>https://andaze.com/ja/solution/generic-crm-for-customer-support/</link><pubDate>Tue, 27 Dec 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/solution/generic-crm-for-customer-support/</guid><description>ジェネリックCRM for カスタマーサポート（自社製品） オムニチャネル時代に対応した、スムーズなカスタマーサポートを提供 さまざまなチャネルからアクセスしてくる顧客に対して、スムーズなカスタマーサポートを提供するソリューションです。対応履歴の管理や解決方法の共有、ドキュメント管理など幅広い機能を備えています。顧客にはオペレーターが電話、チャット、SMSなどを使って対応するほか、AIを活用した仮想オペレーターやチャットボットが、リアルタイムに回答します。また、事前に用意した過去の問い合わせデータやナレッジを機械学習で分析させ、自動応答することで、顧客の自力解決を支援し、顧客対応業務の効率化をサポートする機能もあります。顧客がどのようなチャネルでコミュニケーションを始めても、一貫して適切な対応を行う「ジェネリックCRM for カスタマーサポート」は、オムニチャネル時代に顧客との関係性を深めるための有効な手段となります。
●オムニチャネルとは オムニチャネルは「企業と顧客の複数の接点（チャネル）を連携させ、顧客へのアプローチを強化する戦略」のことです。顧客がどのような手段で問い合わせしてきても、会話履歴や背景情報がチャネルを跨いで引き継がれ、やり取りをストレスなく継続できるので、企業と顧客の両方がメリットを得られます。また顧客情報が自社アプリケーション内で統合されるため、1人ひとりの顧客に合わせた、質の高いサポートを提供できるようになります。
●ジェネリックCRM for カスタマーサポートとは 「ジェネリックCRM for カスタマーサポート」には以下のような特長があります。
・オムニチャネルによって、電話、メール、メッセージ、チャットなどさまざまなチャネルで会社にアクセスしてくる顧客と即座につながり、やり取りができるようになります。
・顧客からの問い合わせを、受付から担当者の割当、対応、解決まで一元管理します。
・各種チャネルとそこから得られる顧客の背景情報をすべて１ヵ所に統合できるため、使用するチャネルに関係なく、必要なときに必要な情報を参照できるようになります（1つのチャネルから別のチャネルへと、やり取りを途切れなく移行することができます）。
・顧客の基本情報や過去に入手した背景情報を把握したうえでやりとりが進められるので、問題解決までの時間が短縮され、顧客離れの抑制や収益の向上につながります。また、個人に特化したサポートが提供できるので、顧客満足度も向上します。
・問い合わせデータの蓄積と事前に用意したナレッジを元に、誰でも適切な対応をすることが可能となり、顧客対応のクオリティのバラつきと新人の育成コストを抑えます。
・機械学習で必要な情報を迅速に取得することで、カスタマーサポートスタッフの負担を大幅に軽減でき、顧客対応業務の効率化が実現します。
●主な機能 ・オムニチャネル機能
顧客が電話、メール、メッセージ、SNSなどいずれかを選択した場合でも、そのチャネルで迅速にサービスを提供します。チャネルを移行する場合もスムーズに対応を継続できます。
・サポート案件管理
顧客からの問い合わせは「サポート案件」として管理されます。案件の登録は担当者が入力するほか、顧客から受信したメールから自動作成するなど、さまざまな方法で行われます。
・ルーティング機能
指定した条件に従って、特定のチームや担当者にサポート案件を自動で割り当てることができます。担当製品別やサービス別に、担当チームや対応者を変えることも可能です。
・対話型サービスハブ
サポートスタッフが効率的に顧客対応をするための専用画面「対話型サービスハブ」を提供しています。顧客対応に必要な情報が瞬時に参照でき、対応状況は随時更新されます。
・生産性向上ツール
AI を活用した生産性向上ツールで、迅速に問題解決できるよう支援します。仮想オペレーターやチャットなどで顧客の自力解決を促し、サポート業務の生産性を向上させます。
・ナレッジ管理
高品質で情報豊富なナレッジリソースを用意し、顧客からの問い合わせに即座に対応できるよう管理します。これによって問題をより迅速に解決でき、平均処理時間が短縮されます。
・キュー管理
一次対応のスタッフが対応できない問題が発生した場合、専門部署に自動的に引き継がれます。過去のやりとりの記録はそのまま連携され、複雑なサポート案件も素早く解決します。
・SLA (Service Level Agreement) タイマー
問い合わせから対応までの時間を自動測定し、状況に応じてサポート責任者にアラートを発します。チームのサービス目標と所定のサービスレベルを達成するためのものです。
・ダッシュボード
サポート責任者がチームの対応状況を一目で把握するためものです。優先的に対応すべき案件の見極めや担当者別負荷などを把握し、適切な指示を出すことが可能となります。
・ケース管理
顧客またはサポート担当者などによって引き起こされる問題を記録、更新、追跡、フォロー、解決することができます。これによって同様の問題の解決策を見出すことができます。
アンダーズでは御社とお客様をつなぐタッチポイントとして「ジェネリックCRM for カスタマーサポート」をご提供しています。すべての対応履歴が ジェネリックCRMへ自動的に蓄積され、ほかのモジュールと連携することで、さらなる相乗効果を生み出します。より効率的・効果的なカスタマーサポート用システムなら、ぜひアンダーズにご相談ください。</description></item><item><title>Generic CRM for Sales</title><link>https://andaze.com/ja/solution/generic-crm-for-sales/generic-crm-for-sales/</link><pubDate>Tue, 27 Dec 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/solution/generic-crm-for-sales/generic-crm-for-sales/</guid><description>ジェネリックCRM for セールス（自社製品） 顧客情報、担当者の行動を管理し、データに基づいた営業活動を支援 アンダーズが提供する「ジェネリックCRM」は「ジェネリック」の名前の通り、米国発CRMの後発品として開発された製品で、「ジェネリックCRM for セールス」は顧客情報や営業担当者の行動を管理し、営業活動を支援するためのモジュールです。
企業と顧客との結びつきや信頼関係を示す、カスタマーエンゲージメントの向上に必要なシステム基盤を整えることで、データに基づいた効率的・効果的な営業活動を支援します。
●ジェネリックCRM for セールスとは ・「ジェネリックCRM」の機能の一部で、営業支援を目的としたシステムです。
・顧客情報を管理・分析し、各顧客のニーズを的確に把握して最適なアプローチを行うことで、カスタマーエンゲージメントや受注率を高めることができます。
・AIによる分析・予測機能、コミュニケーションツールなど優れた機能を搭載することで、商談を迅速化し、営業活動を効率化して、担当者の業務負担を軽減します。
・BIツールと連携して営業活動をグラフやレポートの形で可視化することで、案件の属人化を防ぎ、チーム全体で成果につながる営業活動を推進していきます。
●主な機能 ・顧客管理
顧客の企業情報と担当者情報、これまで行ってきたコミュニケーションの記録、個別案件の情報が一画面に表示され、顧客に関する全情報の概要をただちに把握することができます。
・商談管理
現在の商談の進捗状況と、顧客に必要とされる知識・情報、提案すべき内容を管理します。商談で得られた情報や知見は、将来の営業活動や商談に活かすために重要で、商談のために送受信した電子メール、通話記録もここですべて一元管理します。
・資料管理
商談に関するプレゼンテーションやドキュメントを一元管理することで、商談の関係者がだれでも参照できるようにします。
・競合管理
競合企業の強みと弱みを把握しておくことは、営業担当者にとって不可欠です。競合企業に関する詳細情報をチーム内で共有し、常に最新情報を参照できるようにしておきます。
・リード管理
自社保有の顧客リストを「リード」として管理します。商談前段階ではそのリストを使ってメールマーケティング、各種キャンペーンなどの立案や実行を行い、商談につなげます。
・プロセス管理
商談のスケジュールや内容を管理します。商談の優先順位や進捗状況、次に行うべき行動をシステムが管理してくれるので、営業サイクルの短縮や担当者の負担軽減につながります。
・ダッシュボード
現在対応中の商談について、進捗状況や売上予測を一覧で表示します。表やグラフによってデータを可視化するので、効率的な分析と理解に役立ちます。
・商談～見積もり～納品までのプロセス管理
進行中の商談から見積もりを生成し、有効化します。また、同じ見積書を使用して請求書を迅速に作成することで、取引を成功へと導きます。請求書をメール送信することも可能です。
●ジェネリックCRM for セールスの利用シーンと機能 ・予実状況・直近のタスクを確認
「ダッシュボード」では今後の商談予定と実績、現在進行中の商談、毎日の営業活動の状況を一目で確認することができます。ダッシュボードは複数作成することができます。
・営業活動の標準化
商材（製品やサービス）の営業に標準的なプロセスを定義することで、顧客に対していつ、どのような営業活動を行えばよいのか、何をヒアリングすればよいのかがわかります。
・顧客折衝履歴を確認
アポイント対象のお客様を検索し、直近の対応履歴を確認することができます。他部門などからどのようなコミュケーションがされているのか、時系列で素早く把握できます。
・商談結果を共有
商談が終わったら、結果を報告します。マルチデバイス対応なので、外出先から商談結果をスマホやタブレットで入力できます。入力した商談結果は関係者に共有されます。
・売上予測を立てる
日々の活動情報や顧客情報が集約されると、進行中の案件、確度、見積金額や受注時期から、精度の高い売上予測を立てることができます。
ジェネリックCRM for セールスは、ジェネリックCRMの他のシステムと連携することで拡張性をもたせ、より高度なデータ分析と判断・アクションにつなげることができます。
ご紹介していない機能でも、ローコードで開発することが可能です。エンジニア経験がない方でも、ドラッグ＆ドロップで業務アプリケーションの作成や、繰り返し行う業務の自動化ができますので、ぜひアンダーズにご相談ください。</description></item><item><title>Workforce Analytics</title><link>https://andaze.com/ja/solution/workforce-analytics/</link><pubDate>Tue, 27 Dec 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/solution/workforce-analytics/</guid><description>稼働管理システム リモートワーク推進企業の生産性を上げる
「ワークフォース分析（労働力分析）」ツール アンダーズの「稼働管理システム」は、リモートワークなどで見えにくくなっている従業員の業務遂行状況を可視化し、デジタル・アクティビティデータを分析することで、働き方を改善するためのヒントにつなげる、労働力分析ソフトウェアとしてのサービスプラットフォームです。このツールで日常的に直面する課題や問題点をあぶり出しながら、業務プロセスを改善し、組織と個人の生産性と従業員エンゲージメント*を向上させていきます。
*企業と従業員が相互に影響し合い、絆を強めながら成長できるようなよい関係を築くこと
●コロナ禍以降、増えている企業の悩み 人事部門
・リモートワーク制度を導入したが、在宅勤務従業員の働き方が見えず、評価しづらい
・事業部門の管理職からも、評価について定性的な回答しか得られず、困っている
情報システム部門
・従業員の稼働状況を分析したいが、必要なデータが抽出できず、分析がうまくいかない
・プライバシーの観点から、従業員の稼働状況データをどこまで取得していいか悩んでいる
事業部門の管理職
・リモートワークでは在宅勤務社員の働きすぎやサボりが見えないので、管理が難しい
・部下の残業は、客観的な勤務実態が見えない状態で申請通りに承認してしまっている
アンダーズでは「信頼せよ、されど確かめよ*」の理念に基づき、データのプライバシーとコンプライアンスを確保しながら従業員の労働時間とテクノロジーの使用状況、生産性の傾向を得るために、「稼働管理システム」で毎日の業務遂行データを収集・分析します。
*アメリカ合衆国レーガン元大統領の言葉
●ソリューションとなる「稼働管理システム」の機能 【基本機能】 ・デジタル時間管理
毎日の始業／終業時刻を自動取得することにより、出勤・退勤時刻の記録の煩わしさをなくします。就業時間と稼働状況は、日、週、月ごとに確認することができます。
・リアルタイム・アクティビティ分析
従業員が今、何をしているかすぐに確認できます。アクティブ（活動的）／パッシブ（非活動的）のステータスや使用アプリケーション、閲覧したWebサイトのURL、マウスとキーボードの動き、各アクティビティの時間などを検出できますが、どの情報を取得・表示するかは、各企業のコンプライアンスに照らし合わせてカスタマイズしていきます。
【生産性分析・評価】
・生産性の分析と問題の発見
チーム、役割、職務別に分類し、稼働状況と生産性を分析します。リモートワークチームとオフィスチームの業務を比較し、業務と生産性を阻害している課題があれば確認します。
・生産性レベルの評価
生産的および非生産的な活動に費やされた合計時間を評価します。部署や職務ごとにあらかじめ使用アプリケーションを設定し、PC利用時間中にそれを使って業務を行った場合は生産性が高いと評価します。また、業務への集中状態が継続できた時間も検出可能です。
・生産性レポート
アプリケーションの使用状況と生産性分析の詳細を簡単にドリルダウンして確認できます。また、燃え尽き症候群、エンゲージメント、作業効率に影響を与える問題なども把握します。
【データセキュリティ＆プライバシー】 多層的データセキュリティ＆プライバシー】なアプローチで、収集されたすべてのデータの機密性と整合性を保証します。データは複数の暗号化された収集プロトコルと相互認証を使用して、収集・通信されます。
・データはすぐに暗号化され、AES-256 暗号化を使用して保存されます。
・シングルサインオン (SSO) と多要素認証 (MFA) を使用し、機密データや個人データの保護・漏えい防止を行っています。
・複数のロールベースアクセス制御の構成で情報にアクセスできるユーザーを限定します。
【コンプライアンス&amp;amp;リスク管理】 ・セキュリティの脆弱性が検出されると、すぐに通知が送信されます。
・外付けハードディスクやUSBの検出、不正なファイル共有があった場合は、機密データの使用を制御し、保護します。
・ブロックされたドメインにアクセスしようとした場合には、アラートを発出されます。
・ユーザーの削除やPCからのエージェント削除などのアクティビティも追跡します。
・コンプライアンスリスクを発見した場合、そのアクティビティのみをキャプチャします。
【SaaS】 冗長な機能を備えたアプリケーションや使用または未割り当てのライセンス、利用頻度の低いユーザーを特定して、ライセンスコストを削減し、ビジネスプロセスを合理化します。
ある調査によると、業務において「常に監視されている」と感じる従業員は離職する可能性が高く、最善を尽くして意欲的に働く可能性が低くなるそうです。「稼働管理システム」は「監視」のためではなく、デジタルワークを可視化することで生産性を上げ、従業員がより健康的でやりがいのある仕事と生活、ワークライフバランスを実現するためのものです。
企業のポリシーや組織に合わせてカスタマイズが可能な「稼働管理システム」は、リモートワーク推進企業の従業員管理・稼働分析に最適です。アンダーズにお問い合わせください。</description></item><item><title>脱クラウド</title><link>https://andaze.com/ja/blogs/google/</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/blogs/google/</guid><description>企業の「脱クラウド・脱SaaS」はなぜ起きる？ コスト・セキュリティの悩みから注目を集める「オンプレミスクラウド」 新型コロナウイルス感染症の流行を機に、クラウドサービス（SaaS）を導入した企業は少なくありません。導入時に多額の初期費用がかからず、インフラ調達が容易で、すぐ使い始められること、時間や場所を問わず利用できることから、クラウドは多くの企業の間で普及してきました。しかし、本格的にクラウドへの移行や導入に着手する企業がある一方で、早くも「脱クラウド」の動きが始まっています。
●脱クラウド（脱SaaS）への動き クラウドサービス（SaaS）に対する企業の姿勢は変わりつつあります。このところ、アプリケーションを実行するためのインフラを検討する際、コストを意識する風潮が強くなっています。そして、自社内専用システム「オンプレミス」のよさを再評価し、SaaSの契約を見直すなど「脱クラウド（脱SaaS）」の動きが出てきています。
*脱クラウド（脱SaaS）の例
・コロナ禍の初期、社員のテレワークのため、急いでクラウドに移行する必要があったが、ある時点で運用に限界が来たことに気付き、脱クラウドへの動きを始めている
・SaaS関連のコストが予想より高いことに気付き、ROI（投資利益率）改善のために、SaaSの利用を見直し始めている
・SaaSによるシステム運用の限界から、オンプレミスのよさを再評価／オンプレミスでの運用継続を肯定的に捉えるようになった
・脱クラウドへの動きにはコスト削減だけではなく、アプリケーションの実行速度の短縮や、オンプレミスインフラでのデータ保管の狙いもある
●脱クラウドのパターン 脱クラウド（脱SaaS）には、主に2つのパターンがあります。
・SaaSで構築したシステムを従来型のオンプレミス（自社内に機器を設置してシステムを導入・運用するもの）に移行する
・オンプレミスからSaaSに移行したシステムを、再びオンプレミスに戻す
●企業が「脱クラウド」を選ぶ4つの理由 「脱クラウド」の理由を見てみると、企業がSaaS利用でどのような問題に直面し、なぜ今、オンプレミス回帰を検討・選択するのかがわかります。
1． コスト
・予測が難しいトータルコスト
SaaSであれば、ユーザー企業がサーバーやデータセンターの所有、運用のための設備投資、保守を行う必要はありません。しかし、SaaSは料金体系が複雑で従量課金サービスも多く、トータルコストの予測は簡単ではありません。たとえば従来型のオンプレミスインフラからの移行後に、予想外の量のコンピューティングリソースが必要になることがあるので、サービスの料金体系を詳細に把握しておく必要があります。
・契約数・契約変更によって増える利用料
SaaSは利用するサービスが増えるほど、コスト高になります。また、プロバイダーによる値上げや要件変更もありえます。契約によっては急激なコスト増になる恐れがあり、オンプレミスの方が経済的という可能性もあります。
・高額になりやすいストレージコスト
データの保管料が脱クラウドの理由になっているケースもよくあります。SaaSでは、扱うデータ量によってクラウドストレージの従量課金が発生します。そのため、収集データを一時的に保存するためにクラウドストレージを利用し、最終的にオンプレミスに構築したストレージにデータを移して保管することで、コストを削減する例もあります。
・その他コスト
主要クラウドストレージはデータ保存だけではなく、外部にデータを転送する際にも料金がかかります。SaaSでは転送データ量が多いほどコストが高くなり、複雑なワークロードの利用料が予想外の金額になることもあります。また、セキュリティや管理のツールなどの関連リソースコスト、データベースの書き込み回数などもすべてコストです。さらに、用途が重複した複数のSaaSを実行したり、オンプレミスで実行する方が安価で済む大量のデータ分析をSaaSで実行したりすると、余計なコストがかさみます。
2．セキュリティ
適切なセキュリティポリシーに従って正しくシステムを設定していれば、クラウドがオンプレミスよりも危険ということはありませんが、ユーザー企業の不適切な設定により、SaaS利用中にデータ漏えいや不適切アクセスが発生する場合があります。また、リモートアクセスに関して細かいアクセス制御ができないこともありますし、企業のセキュリティ要件によっては、一部のアプリケーションをSaaSで運用することが難しくなる場合もあります。そのため、データによってはオンプレミスやローカルのデータセンターに保管する方がよいと判断する企業もあります。
3．遅延
クラウドでリアルタイム分析をしたり、センサーやIoTに接続したりすると、通信遅延の問題が発生する場合があります。たとえば、高容量のトランザクションデータベースはSaaSでは適切に機能しない可能性があります。また、アプリケーション同士の連携があまりないと思っていても、実際には数多くのものと接続して通信している場合があります。その結果、SaaSのアプリケーション処理が想定より遅くなり、そうしたことが原因で、脱クラウドに向かうケースもあります。
4．システム障害
システム障害は脱クラウドの最大の理由になります。クラウドサービスの停止や不具合といった障害からの復旧とシステムの修正を行うのはSaaSベンダーで、ユーザー企業は作業に直接関わることができません。そうした万一の事態に備えたデータ保管場所として、オンプレミス回帰を考える企業もあります。オンプレミスのインフラがあれば、システム障害が発生した場合も、全体に与える影響は少なくて済みます。
●企業はどのような観点でインフラを選ぶべきなのか オンプレミスとSaaSには自社の所有物としてサーバーやシステムを専有するのか、そうしたリソースを共有するのかという根本的な違いがあります。オンプレミスはカスタマイズの自由度や他システムとの連携性が高く、セキュリティ要件にも対応できますが、初期費用が高く、調達に時間がかかるというデメリットがあります。一方、SaaSはいつでも安価で調達できますが、カスタマイズやデータ移行、連携が難しいというデメリットがあります。高いセキュリティや安定性が必要なシステムには自社専用のオンプレミスを、必要なときにすぐに使いたい、初期費用を抑えたいという場合はSaaSを選ぶとよいでしょう。
●「脱クラウド」に「オンプレミスクラウド」という選択肢 脱クラウドはIT戦略全体の問題ではなく、ワークロード（アプリケーション）ごとの判断となります。すべてのシステムを対象にするのではなく、コスト、セキュリティ、稼働時間やパフォーマンスなどに特別な要件があるか、特別なカスタマイズが必要か、などを考えて脱クラウドやオンプレミス回帰を進めていくとよいでしょう。
最近はオンプレミスのインフラ向けにSaaSの特性（初期費用が安い、すぐに使えるなど）を取り入れた製品やサービスが登場しており、ホスティング型プライベートクラウド「オンプレミスクラウド」は、自社専用オンプレミスインフラをプライベートクラウド（リソース専有型クラウド）で構築・運用するものになっています。
●現実的なのはオンプレミスクラウドとSaaSの「ハイブリッド」 あるITコンサルティング会社によると、企業のクラウド利用は数年先まで継続すると予想されています。一方、サーバーとストレージのための予算の半分は、オンプレミス用に支出されていると分析されています。
前述の通り、オンプレミスクラウドとSaaSにはそれぞれメリット・デメリットがあるので、システム全体をオンプレミスクラウドまたはSaaSのみで構築してしまうと、デメリットが無視できない場合もあります。そこで、両者のメリットを最大限に活かすハイブリッドで、オンプレミスクラウド（PaaS）に新たなシステムを構築し、従来の基幹系システムの機密性の高いデータを連携、必要なSaaSだけを継続利用していくとよいでしょう。
いずれにしても、SaaSとオンプレミスの間を移動できるワークロード設計をしたうえで、PaaS内での新システムの構築・運用を進めていくことが大切です。</description></item><item><title>PoCとは？</title><link>https://andaze.com/ja/blogs/poc/what-is-poc/</link><pubDate>Mon, 19 Dec 2022 10:35:44 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/blogs/poc/what-is-poc/</guid><description>PoCとは？ 実現可能性を検証し、投資判断をするために必要な知識と実践方法のすべて ●PoC（概念実証）とは PoC（ピーオーシーまたはポック）とは「Proof of Concept」の略で、日本語では「概念実証」という意味です。新規案件・事業の立ち上げや、革新的な技術や手法などを使って製品・サービスを開発する際、その実現可能性を見極めるために行われます。理論やシミュレーションといった机上での検証ではなく、実際に小規模な試作や実装を行い、できあがったもので検証を重ね、企業として投資を行うかどうかの判断をしていきます。
●PoCで何を検証する？ PoCで検証されるのは、主に以下のような項目です。
・技術的実現性
要件を整理し、入念に設計しても、実際に作ってみなければわからないことは多々あります。大きな案件であればあるほど、想定外のことが起こりやすくなります。絵に描いた餅にならないようPoCで技術的な実現性を確認し、リスクを小さくします。
・費用対効果
PoCの最終目的は投資判断なので、費用対効果は最も重要な項目です。投資額に見合った効果が生み出せるか、PoCによって検証することができます。十分な効果が得られないとなれば、導入見送りの判断がなされることもあります。
・具体性
検証フェーズが進むにつれ、より実際に近い仕様を決めていくためにPoCが行われます。現実に使用するときに必要なことを見極めるためのものです。一般的には技術的な実現性や費用対効果が担保されたあと、実施されます。
●PoCが適している業界 PoCの活用が適しているとされる業界は以下の通りです。
・医薬品業界
一般的に新薬の開発には9年〜17年という長い年月をかけて検証を行います。新薬は３段階で認証が進んでいき、そのなかの第II相試験前期のことをPoCと呼んでいます。研究開発中である新薬候補物質が動物またはヒトに投与されたあと、有用性や効果があると認められてはじめて新薬として量産することができます。
・製造業
IoT技術を取り入れたモノづくりが不可欠な製造業にとって、改良しながら製品やシステムを完成品へと近づけていくPoCは、高い効果をもたらします。技術的な実現性や投資効果について、比較的低コストで検証し結果を得ることができるPoCは、失敗というリスクを回避するために、必要不可欠なものといえるでしょう。
・IT業界
新システム導入時やセキュリティ構築の際にPoCを行います。IoTやAIを開発する場合、前例のない施策や技術を活用して多額の投資を行うことが多いため、結果が得られないと損失が大きくなります。そのため導入後の効果などを具体的に測定・評価し、期待した効果が得られると判断してから、実開発を進めていく形が一般的です。
●IT業界でPoCを行うメリット PoCを行うメリットは、主に以下の4つです。
・開発リスクの軽減
新しい製品やシステムの簡易版を作成し、小規模な検証を行うことで、早い段階で実現可能かどうかの判断が可能となります。PoCでは実際の環境を再現しながら、具体的に検証するため、動作の安定性や使い勝手を確認し、リスクを抑えながら開発が進められます。また、導入後のイメージもつかみやすくなり、不確実性も軽減されます。
・無駄な工数・コストの削減
無駄な工数をかけることなく、コストを抑えて新サービスの導入を実現できます。また、失敗やスケジュール遅れなどによる、無駄な工程・コスト増も削減可能です。さらに、PoCで十分な効果や成果が示されれば、それ以上の時間やコストを費やす必要がないと判断できるので、コスト削減につなげることができます。
・周囲の理解・フィードバック
あらかじめPoCを実施し、技術的実現性や費用対効果に関する根拠を示すことで、周囲の理解が得やすくなります。また現場の従業員に対してPoCを実施することで、動作確認や使いやすさのチェックと、課題やニーズに沿っているか、求める結果を実現できるかなど、さまざまな視点からのフィードバックを得ることができ、問題点を発掘できます。
・円滑な意思決定と投資判断
PoCを通じて、技術的問題がなく、目的に対して十分な効果や成果を示すことができれば、実装イメージやメリットも伝わりやすくなり、実現可能性は向上します。PoCは経営層や投資家の意思決定を促す判断材料としても有効で、開発予算の獲得や投資家からの出資集めに役立ちます。
●IT業界でのPoCのデメリット 数多くのメリットが期待できるPoCですが、実施回数が増えた場合、検証の規模に応じてコストが膨らみます。そうしたことを回避するため、やみくもにPoCを行うのではなく、事前に目的を決め、必要なプロセスを明確にしておく必要があります。
●PoCの流れ PoCは、ゴール（目標値）設定・試作＆実装・検証・評価の4ステップで行います。
1. ゴール（目標値）設定
まずはPoCを通して得たい結果や必要なデータが何なのかを明確にしておきます。PoCはあくまで仮説検証のためなので、PoC自体が目的にならないよう、具体的に目標値を設定することがポイントです。
2. 試作＆実装
ゴールとして定めた仮説を検証するために、必要最小限の機能を搭載したシステムを開発します。試作が済んだら、実環境へ実装します。なるべく現場に近い環境で実装するほど、より具体的なPoCの結果が取得可能です。
3. 検証
実装したシステムを使用し、効果を検証していきます。検証にあたっては、できれば実際に使用する人全員に、より実践に近い形で使ってもらい、現場の意見をしっかりと聞くことが大切です。そうしたことにより、客観的かつ説得力のあるデータが得られます。
4. 評価
検証が終わったら、PoCで得たデータをもとに評価を行います。実現可能性の評価だけでなく、PoC実施前には気づかなかった課題も洗い出していきます。この段階でPoC実施前に立てた仮説が覆り、新たな仮説を設定することもあります。
●PoCを成功させるポイント PoCを成功に導くためのポイントは以下の３点です。
・スモールスタートで始める
PoCはまず小規模から始めます。最初から大規模なPoCを実施すると、検証自体に無駄な時間や工数、費用がかかり、製品やサービスの本質的な価値検証ができなくなります。必要最低限の機能に絞り、仮説を立ててスピーディに始めることが大切です。
・実際の現場と同じ条件で検証する
より正確なPoCの結果を得るためには、現場に近い環境・実際の運用と同じ条件でPoCを実施することがポイントです。同じ環境や条件が用意できない場合も、なるべく似た状況で試したり、仮想環境を用意したりして、より精度の高いデータを収集します。
・目的をぶれさせない
PoCの最終目的は投資判断であることを大前提に、技術的実現性・費用対効果・具体性の内容について、確実に進めていきましょう。PoCに失敗という概念はなく、立てた仮説が検証によって覆った場合はなぜそうなったのかを考え、次のPoCに繋げていきます。
●PoCの注意点 PoCを繰り返すだけでなかなか先に進まず、コストだけが消費される状態は避けなければなりません。PoCで検証を始めたものの、現場とシステム開発者、意思決定を行う経営層の間に認識のズレが生じ、何度もPoCを繰り返しているうちにゴールが明確でなくなり、いつまでも本番開発に進めず、コストと時間だけがかかってしまう恐れがあります。
●PoCはDXの第一歩 DXの成功の第一歩はPoCです。PoCで検証された結果をしっかりと分析し、本番環境で効果を実証、不具合の検証を継続していくことがプロジェクト達成の近道となります。また、数値などわかりやすい効果を出しておくことで、プロジェクトの価値を検証し、その価値を認めた他部署を巻き込みながら推進していくことができます。
PoCは小さく、細かく、丁寧に行う必要があります。いきなり全体を行おうとすると、既存システムとのデータ連携などに問題が発生したり、価値を理解していない他部署との間に障壁が生まれたりして、プロジェクトが失敗する恐れがあるからです。小さく、少しずつ実証・検証を積み重ねていくことで、最終的なゴールに繋げていきましょう。</description></item><item><title>Download</title><link>https://andaze.com/ja/download/</link><pubDate>Mon, 28 Nov 2022 14:23:24 +0900</pubDate><guid>https://andaze.com/ja/download/</guid><description> 無料PDFブック「PaaS」のススメ 持続可能なシステムを「安くつくる」技術(2022年度版)
安価で融通の利くシステム開発について探しているものの、どれもピンとこないと悩んでいませんか？本書は弊社がPaaSを使ってクライアント様の課題を解決し、IT投資を成功させてきたノウハウをご紹介しています。
SaaSのライセンス料を削減し、高度なデータ活用にたどり着く方法 投資対効果が上がるPaaSデータベースの調達法 ビジネスの変化に追従できるサステナブルなDXとは PaaSを使った持続可能なシステムの作り方と、事前に知っておいていただきたい知識などを100ページ超にわたって詳細に解説しています。ぜひ、貴社のDX化にご活用ください。
ダウンロード</description></item></channel></rss>