<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>supporting-sales-with-dynamics-365 on My New Hugo Site</title><link>https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/supporting-sales-with-dynamics-365/</link><description>Recent content in supporting-sales-with-dynamics-365 on My New Hugo Site</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja-JP</language><atom:link href="https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/supporting-sales-with-dynamics-365/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Dynamics 365 の基本について知ろう</title><link>https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/supporting-sales-with-dynamics-365/dynamics365-basic-knowledge/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/supporting-sales-with-dynamics-365/dynamics365-basic-knowledge/</guid><description>Author:Takafumi Noguchi
linkedIn 前回は、管理センターから Dynamics 365 へアクセスした記事をご紹介しました。
管理者以外の場合のアクセスは、下記のホームページからです。
https://home.dynamics.com
すると、Dynamics 365 のホームページが開きます。
マイアプリ に現在のユーザーの利用可能なアプリが表示されています。そこで、下記の画面で 「Dynamics 365」 をダブルクリックしてアクセスしてみましょう。
するとDynamics 365 にログインすると下記のような画面になっています。
初期設定では、まずダッシュボードが開きます。
Dynamics 365 を開いて最初のページは、この 営業のカテゴリの、一番左上のエンティティが表示されるようです。
このナビゲーションメニューについては、サイトマップエディターで変更できます。（また別の記事で触れる予定です）。
現在利用できるアプリについては、メニューからも確認ができます。
どのアプリをインストールしているか、もしくはどのライセンスを購入しているかによって初期のサイトマップ(※下記の画像の赤線部分) は異なりますが、プラン1 で 営業、顧客、フィールドサービスなどをインストールしていると下記のようなナビゲーションメニューになっているはずです。
このメニューは、ソリューションのサイトマップエディターで編集することができます。
サイトマップを編集するときは
エリア グループ サブエリア と3層構造に分かれています。
Dynamics 365 でカスタマイズやセキュリティ、メールやドキュメントの設定を行う際は、基本的に 「設定」 のエリアからアクセスします。
エンティティやフィールド Web リソース、サイトマップ、ダッシュボードなどの設定はほとんどが カスタマイズ のサブエリアから、「システムのカスタマイズ」 で設定します。
設定のカスタマイズから、
「システムのカスタマイズ」 をクリックすると、
既定のソリューションを開くことができます。
それでは次回より、少しずつ設定をしていきましょう。</description></item><item><title>Dynamics 365 の営業機能を活用してみよう</title><link>https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/supporting-sales-with-dynamics-365/use-sales-functions/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/supporting-sales-with-dynamics-365/use-sales-functions/</guid><description>Author:Takafumi Noguchi
linkedIn これまで管理者向けの機能についてご説明してきましたが、これからは営業およびマーケティング向けの機能についてご紹介したいと思います。
まず、Dynamics 365 for sales では、営業向けのエンティティとマーケティング向けのエンティティがそれぞれ既定で用意されています。ビジネスのステージにより、マーケティング活動を行い潜在顧客の獲得に注力するか、それとも潜在顧客に対して営業活動を行い、契約まで営業プロセスを進めていくかにより、利用するエンティティが異なってきます。
Dynamics 365 をはじめとする SFA (営業支援システム) が優れている点は、このマーケティング活動から営業活動までのプロセスが一貫して行えること、顧客データが連動しており、分析も細かく行えることでしょう。
それではまず、営業に関するエンティティについて触れていきましょう。
営業活動を行う際、Dynamics 365 のエンティティは主に下記を利用します。（※リードについてはマーケティングでも利用されます）
リード 取引先企業 取引先担当者 営業案件 競合企業 活動 目標管理 見積もり 受注 請求書 Dynamics 365 の画面はこちらです。
例えば、Dynamics 365 を利用した営業活動としては、このような業務の流れになることが想定できます。
シナリオ
交流会やセミナー開催で名刺交換をした潜在顧客リストが自社に存在し、そのリストの情報と名刺交換時に行った会話の内容を　Dynamics 365 のリード に記録します。
そのリード情報はリード (潜在顧客) として管理され、電話やメール、実際に会った際の会話が、リードの活動として記録されていきます。
潜在顧客リストから複数のリードを作成して管理し、潜在顧客へアプローチを行います。架電により自社の製品やサービスに興味を示す顧客に対してアポイントをとります。
この時点で、顧客は見込みありと評価され、訪問後の情報をリードから作成した営業案件 へ入力していきます。残念ながら興味をもたれない顧客は見込みなしと評価をし、その評価理由を追記してしばらく潜在顧客としてのアプローチすることを保留とします。
見込みありと評価された顧客は営業案件にて管理されます。リードから作成された際に、自動的に取引先企業と取引先担当者の情報も作成されているため、企業情報について調査した内容を記載したり、企業のメイン担当者が複数存在していた場合に、企業に紐づけて管理することができるようになります。 商談においては、業務プロセスフローにおいて、営業活動を標準化することが可能です。業務プロセスフローに設定されている商談ステップを一つずつ進めていき、商談の温度感や確度を高めていきます。
また、リードの情報は営業案件 に紐づいているため、潜在顧客から見込み客になった経緯や、営業が行った活動を時系列で確認することが可能です。
見込み客となった顧客と商談を進めていくと、自社製品に大変興味を持ち、ぜひ導入したいとお声がかかるとします。そこで、見積もりが必要になるのですが、Dynamics 365で作成している製品リストと価格表を元に、見積もりを作成します。 ただ、今回の商談にて競合企業からのオファーもあるということを、前回の商談で聞くことができ、営業案件にその記録をしていたことを思い出しました。
競合企業の見積もりよりも良い条件を出し、商談を有利に進めるためにディスカウントされた見積もりを隠し玉として準備することが必要かもしれません。
そこで、価格表にディスカウント率を入力して、見積もりを２つ準備して商談に望みます。商談後、ディスカウントした見積もりのおかげで3年利用の契約が確約となりました。商談後、営業案件のレコードに商談情報を入力して、見積書 から受注のレコードを作成します。
受注 のレコードには、発送日や発送条件、ディスカウント率などを記載します。その後、その 受注 を元に請求書のレコードを作成します。請求書レコードの情報をもとに、**Wordテンプレートで作成された請求書をダウンロードして印刷、**その請求書を顧客へ提出します。
数日後、顧客からの支払いを確認後、請求書 のレコードを完了にします。これでこの営業案件は完了となるため、受注としてクローズとして、営業案件をクローズします。
いかがでしょうか？ Dynamics 365 の営業関連エンティティを最大限活用すると、普段の営業活動をすべて記録に残すことが可能ですし、それが Dynamics 365 for sales を構成したその日から利用可能になるのです。今すぐにでも使ってみたいと思いませんか？</description></item><item><title>Dynamics 365 のリードを使ってみよう</title><link>https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/supporting-sales-with-dynamics-365/use-lead-entity/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/supporting-sales-with-dynamics-365/use-lead-entity/</guid><description>Author:Takafumi Noguchi
linkedIn それでは、前回のシナリオも織り交ぜていきながら、Dynamics 365 の営業エンティティを利用していきます。
まずは Dynamics 365 にログインして、営業エリアの リード を開きます。
下記はサンプルですが、現在進行中のリード（自分のオープンしているリード）が表示されています。
実際にひとつのリードを開いてみると、下記のような画面になります。潜在顧客といわれる顧客データをリードで管理します。下記の画面で注目していただきたい箇所を赤枠にしてみましたので、それぞれ説明していきます。
このリードに見込みがある場合は、見込みありと評価ボタン、見込みがない場合は、見込みなしと評価ボタンで区別できます。見込みありと評価ボタンをクリックすると、そのリードは自動的に営業案件に変換され、営業ステージを前に進めることが可能です。（同時に、取引先と取引先担当者の情報も作成されます。）
また、見込みありと判断されたリードは、”読み取り専用” のレコードとして保存されています。これは、何かの事情で、見込みありの顧客との商談が、前の営業ステージに戻ってしまった場合、リードを再アクティブ化できるようになっています。
見込みなしと評価ボタンでは、見込みなしと判断した理由を選択して、リードを評価できるようになっています。
フォームのヘッダー部分になり、”当社についてどこで知ったか？” や “(潜在顧客の) 評価” など、重要な情報を画面右上に配置することが可能です。この設定はフォームで行います。
こちらは 業務プロセス フローと呼ばれるもので、潜在顧客へのアプローチがどのステージにあるかを図る指標になります。見込みありと評価するために必要な要素を標準化することで、どの営業でも同じ結果が得られるような施策を実行することができます。
業務プロセス フローをカスタマイズする場合は、「設定」 の 「プロセス」 から 「業務プロセス フロー」 をフィルターします。
そして、リードから営業案件への営業プロセスを変更する必要があります。
もしこの業務プロセス フローが不要ということであれば、それは セキュリティ ロール から非表示にすることも可能になりますのでご安心ください。
リードの関係する情報をさらに追加していきたい場合、例えば、活動内容（メールや電話）の記録も行うことが可能です。メニューを開くと、リードに紐づいた他のエンティティを追加することができます。
メニューから「活動」 をクリックすると
このように、電子メールや電話の活動内容を記録していくことが可能です。
新しい活動の追加をクリックすれば、新しい活動を追加できます。
既定でこれだけの活動の種類があり、活動のカスタムエンティティを追加すれば、さらに一覧に増やすことができます。ただ注意いただきたいことは、一度活動エンティティを作成して、この活動の一覧に追加すると、サポートされた方法では削除できません。活動を新たに追加する際は、事前に考慮が必要になります。
今回はリードについて少し触れてまいりました。引き続き、リードから取引先や担当者、営業案件を作成するまでの流れを、次回の記事でより深く理解していきましょう。</description></item><item><title>Dynamics 365 でリードから営業案件を作成する</title><link>https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/supporting-sales-with-dynamics-365/create-opportunity-from-lead/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/supporting-sales-with-dynamics-365/create-opportunity-from-lead/</guid><description>Author:Takafumi Noguchi
linkedIn Dynamics 365 のリードについては前回お伝えしましたが、そのリードが「見込みあり」となった場合、リードから取引先企業と取引先担当者、そして営業案件を作成する動作について説明します。
リードを見込みありとする まずは今後商談になる予定のリードを開きます。そして、「見込みありと評価」のボタンをクリックしてください。
重複チェックのダイアログが表示されます。もし、すでに取引のある企業で担当者が同じ場合は、ここで企業名や担当者名を入力します。もし新規であれば、このまま「続行」をクリックします。
そうすると、リードから 営業案件 に自動的に切り替わったことが確認できます。この時点で、取引先企業と取引先担当者の情報が作成されています。
営業案件の情報を確認すると、企業名と担当者の情報が作成されています。営業案件の名前は、リードのトピックがそのまま利用されていますので、もし営業案件名を変える場合は、この時点で営業案件のトピック変更してください。
営業案件の業務プロセスフロー リードから営業案件を作成すると、業務プロセスフローは 「見込みありと評価する → 提案作成 → 提案　→ 閉じる」 となってきます。
なお、「見込みありと評価する」 のプロセスがすでにチェックされているのですが、これはリードにおいて見込みありと評価されたため、このプロセスが完了したことを意味しています。
営業案件で「見込みありと評価する」　をクリックすればリードに移動するため、見込みありとなった理由などを再度確認したい場合はとても便利です。
リードから営業案件の業務プロセスフローを編集する リードから見込みとなった顧客との営業案件がクローズするまでのプロセスを編集するには、「設定」 から 「プロセス」 を開きます。
プロセスのカテゴリが業務プロセスフローの「リードから営業案件への業務プロセス」を選択します。
そうすると、下記のような業務プロセスフローのエディタが開きます。ここで、各プロセスに追加・編集および削除したいステップを選択していき、自社の営業プロセスに合わせたフローを構築することが可能になります。
例えば、営業案件の 「提案作成」 (develop と表示されています) に「購入時期」というステップを一つ追加してみます。まずは ＋追加ボタン をクリックして、追加ステップをクリックします。
そうすると、どのステップの前後に追加するかを決めるための＋が下記のように表示されます。今回はステップ4 の後に追加します。
ステップ５が追加されます。右パネルの「プロパティ」タブを開き、データフィールドで「購入時期」を選択した後、適用をクリックします。
あとは「更新」ボタンをクリックして、業務プロセスフローを更新します。その後、営業案件を確認すると、下記のように購入時期が新たに追加されています。
自社に合わせた業務プロセスフロー作成して、商談の状況をより正確に把握することが可能になります。
次回の記事では、営業案件に活動を紐づけて、さらに商談を進めて行く方法をお知らせします。</description></item><item><title>Dynamics 365 の活動を活用して商談を行う</title><link>https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/supporting-sales-with-dynamics-365/p1036/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/supporting-sales-with-dynamics-365/p1036/</guid><description>Author:Takafumi Noguchi
linkedIn 前回の記事では、リードから営業案件を作成しましたが、その営業案件に商談の進捗状況を随時記録する必要があります。その際、活動というエンティティを活用します。
活動エンティティの種類 まず Dynamics 365 では、活動 (Activity Pointer)　というエンティティが存在します。この活動は、取引先企業や担当者、営業案件、リード、サポート案件など様々なエンティティと関連しており、それぞれのエンティティでの活動データとして利用することができます。
まず、メニューから　「活動」　を開きます。
そうすると、活動のメニューに、タスク・電子メール・予定・電話・レターなどの活動が準備されていることがわかります。　これは、活動というエンティティ以下にさらに、タスク、メール、電話などのエンティティが存在しており、それぞれの活動の種類によって区分けされているという構造になります。わかりやすくすると下記のような図の位置関係です。
※下記の図以外にも活動に紐づくエンティティはありますが、あくまで一例です。
活動の新規作成 では、商談において電話という営業活動をした場合を例とします。活動の「電話」をクリックして、電話の活動を新規に作成するとします。
下記の電話活動の入力フォームにて、「件名」をまずは入力します。そして、「通話先」に関連している企業名や個人名を入力します。このフィールドに入力することで、どのエンティティにこの活動が関連付けされるかが決まります。
「通話先」　を決めるため、その他のレコードを検索してみます。
するとレコード検索のダイアログが表示されますが、検索先を確認すると下記のように取引先・取引先担当者・ユーザーなどを選択することができるようになっています。
今回は架電先が企業のため、取引先企業を選択してレコードを選択します。選択が終われば、「追加」をクリックします。
そうすると「通話先」に企業名が入力されます。その他入力をして保存します。
そして取引先企業のデータにて活動を確認すると、下記のように一覧に先ほど作成された電話の活動が関連付けされていることがわかります。
※上記の図では、取引先企業のナビゲーションメニューから、活動を開いています。この場合、活動の「期日」というフィールドに値がない場合、フィルターの設定対象が既定の　「今後30日以内」 の場合、活動が表示されないことがあるため、一覧に表示されていない場合は、フィルター条件を「すべて」に切り替えてお試しください。
その他に、関連しているエンティティから新規作成することも可能です。例えば営業案件に関連している活動を作成したい場合は、メニューから「活動」をクリックします。
「新しい活動の追加」から「電話」をクリックします。
先ほどの作成方法では「通話先」を検索して入力しましたが、営業案件から直接作成すると、「通話先」に自動でデータが入力されています。件名などを入力して保存をすると、作成終了です。
新しい活動エンティティの作り方 活動エンティティは新しく作成することが可能です。
ただし、一度作成した活動エンティティに設定した場合、その設定は変更することはできないため、活動エンティティを作成する場合は、本当にその活動を作成する必要があるか？既定のエンティティで代用できないか？を検討した上で実施してください。
また、一度作成したエンティティを削除する場合、他のエンティティとの関連性や依存関係をすべて解除して削除する必要がある上、削除後、関連していたエンティティが正常に動作しなくなる、などの状態になる可能性があるためおすすめしません。
※過去に、活動エンティティを削除した後、取引先企業エンティティが使えなくなるという現象が発生した経験があります。
そのため、エンティティ作成については、計画を立てて実施することをお勧めします。
活動エンティティに設定するには、「設定」 – 「システムのカスタマイズ」　よりエンティティを開きます。すると、エンティティのメニューに、「活動エンティティとして定義します。」というチェックがあるため、チェックをいれると活動のエンティティとして定義されます。
今回は、活動のエンティティの利用方法をご紹介してきました。次回は、取引先企業と競合などについてふれていきます。</description></item><item><title>Dynamics 365 の取引先企業と取引先担当者を活用する</title><link>https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/supporting-sales-with-dynamics-365/utilize-account-and-contact/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/supporting-sales-with-dynamics-365/utilize-account-and-contact/</guid><description>Author:Takafumi Noguchi
linkedIn 営業案件と関連する活動についてお伝えしましたが、親エンティティである取引先企業および取引先担当者について触れていきます。
取引先企業と上位下位の関連 取引先企業、つまり会社名は、取引先担当者や営業案件、活動などの親エンティティ（上位）にあたります。つまり、取引先企業の情報を元に、子エンティティ（下位）の情報が作成、関連付けされていくわけです。
上位下位の関係については、「設定」 – 「システムのカスタマイズ」 より、取引先企業の 1:N の関連付け の設定を確認すればわかります。
上の図のように、取引先担当者は、取引先企業と上位下位の関係であり、「会社名」というフィールドがその関連付けの役割を果たしています。取引先担当者のフォームを見てみると、たしかに「会社名」というフィールドに関連する会社名が入力されています。
取引先企業エンティティの特徴としては、下位のエンティティを複数（N個）もつことが可能であり、取引先企業の上位には一つだけであれば上位に取引先企業情報（親会社）を保持することができます。
また、他のエンティティにいっさい関連性を持たない情報として管理することも可能です。
取引先担当者と営業案件 取引先担当者も上位エンティティとして扱われます（取引先企業を除く）。
1つの取引先企業において、複数の取引先担当者と役割が存在することがあります。その場合は、企業と担当者を 1:N で関連付け、さらに営業案件において、その担当者を役割別で管理することが可能です。
例えば、下の図ように担当者が3名存在している企業Aがあります。今回の自社との商談（営業案件 X）に関わる担当者は2名であり、それぞれの担当者の役割も管理しています。
下の図の情報をもとにすると、自社の営業は、契約や決済などの最終決定については担当者①と、技術的な課題については担当者②とコンタクトを取りながら、営業案件を進めていけばいいことがわかります。
営業案件と競合企業 営業案件に関連付く取引先企業と担当者を管理して効率的に商談を進める際、注意しなくてはいけない情報は「競合」についてです。営業案件ごとに、その競合となる同業者は異なります。その競合企業の管理も Dynamics 365 では行うことが可能です。
上の図を利用すると、営業案件Xに対して、競合企業Pが存在します。競合企業Pと自社のサービスは同じレベルであり、扱う製品も同様です。ただ、競合企業Pと比較すると、製品の質では勝るものの、価格が5%低いため、他の案件において何度か商談で負けてしまった経緯があるとします。
その場合、競合企業Pの情報を、Dynamics 365 で管理します。競合企業 というエンティティから新規にレコードを作成することもできますが、営業案件に関連付けたいので、営業案件の 「競合企業」 から直接新規に作成します。
簡易作成画面が表示されるため、競合企業名、長所や短所を記載して保存します。
そうすると、営業案件の競合企業として管理され、競合の動きを見つつ商談を進めることができます。
また、競合を営業案件ごとに管理して、その競合企業をグルーピングすることで、商談の勝敗率を把握し、自社がその競合に対してどのような戦略を立てるべきかなどを分析することも可能です。もちろん、営業案件に複数の競合企業を関連付けることも可能です。
次回は見積もりや請求書を作成するプロセスまで営業案件プロセスが進んだ場合についてお知らせします。</description></item><item><title>電子メールトラッキング機能を使う</title><link>https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/supporting-sales-with-dynamics-365/sales-insights-email-tracking/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/supporting-sales-with-dynamics-365/sales-insights-email-tracking/</guid><description>Author:Takafumi Noguchi
linkedIn Dynamics 365 for Sales には、顧客へ送付したメールの開封・リンククリック・添付開封を追跡する機能がついています。Salesforce では Pardot を別途購入して利用する必要がある機能が、追加費用なしで利用できるのは素晴らしいことです！
参考技術情報
電子メール エンゲージメントを使用してメッセージの対話を表示する
設定はとても簡単なので、手順をまとめます。
電子メールプロファイルの設定 Dynamics 上でメールの送信ができるように、メールプロファイルの設定を行います。
なお、この設定は、1テナント上、1インスタンスのみで設定できます。 複数インスタンスでの設定はできないので注意が必要です。
Dynamics 365 の「設定」から 「電子メールアクセス」をクリックします。
メールボックスを開きます。
メールを有効にしたいメールボックスを開きます。
まず「同期方法」を以下のように設定して保存します。
上部メニューの「電子メールの承認」をクリックして
ダイアログで「OK」とします。
上部メニューの「メールボックスのテストと有効化」をクリックして
ダイアログのチェックを入れて、「OK」とします。
左パネルの「通知」をクリックして、しばらく待ちます。
更新ボタンをクリックして、下図のように送信、受信、同期において成功すれば完了です。
複数アカウントのメールを有効にする場合 １つずつメールを有効にすると時間がかかるので、複数アカウント同時に行います。
設定したいメールボックスすべてにチェックをいれて、「編集」ボタンをクリックします。
同期方法は、前述通りに設定します。
あとは、「電子メールの承認」と「メールボックスのテストと有効化」を
順番通りに設定すれば完了です。
電子メール追跡機能の有効化 Sales Insights の機能に電子メールの追跡があるので設定します。
8.2 では、プレビュー版だったものが、9に変わって使えるようになりましたね。
「設定」の 「Sales Insights」をクリックします。
「電子メールエンゲージメント」下にある
サービス利用条件の「同意します」をクリックします。
「電子メールエンゲージメント」の「アクセス許可を付与」をクリックします。
要求されているアクセス許可で「承諾」をクリックします。
以下のような画面表示になれば成功です。
前画面に戻り、「電子メールエンゲージメント」の「設定」をクリックします。
「電子メールエンゲージメントが有効」になっていない場合は、スイッチを入れて
有効化します。
これですべての設定は完了です。簡単だったでしょう？
動作確認 それでは動作を確認してみます。
電子メールを１つ作成してみます。
※ 実際にメールが送付されてしまうので、
実際の顧客情報でテストを行うのはやめましょう。
取引先担当者（テスト用）に新規で 電子メールを作成します。
件名や本文を埋めて送信します。
この時、画面右下のように「電子メールエンゲージメント」が表示されているか確認します。
※表示されていないと正しく追跡ができません。
メールを受信したメールボックスでメールが届いたことを確認（開封）します。</description></item><item><title>Dynamics 365 の製品カタログで営業力を高める</title><link>https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/supporting-sales-with-dynamics-365/use-catalog-for-sales/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/supporting-sales-with-dynamics-365/use-catalog-for-sales/</guid><description>Author:Takafumi Noguchi
linkedIn これまで、リードから「見込みあり」と評価された営業案件を管理する方法について述べてきました。
今回はその営業案件を進める上で重要になる製品について、どのように Dynamics 365 上で管理するかをお知らせします。
営業案件を進める上で重要になる製品は製品カタログといわれ、どのような製品があり (製品ファミリ)、どの単位で出荷し (出荷単位一覧)、どれほどの割引率 (値引き表と価格表) をもって見積もりや請求書を作成するか、までを管理することができます。
Dynamics 365 の製品カタログは、製品のコレクションと価格設定情報とで定義され、企業の営業力を高め、商談の質を効率的に管理するために利用されます。
例えば、自社で提供するサービスや製品を出荷単位一覧で管理し、製品の価格や値引き表を準備します。また、競合のない案件では製品の価格を正規料金で見積もり、自社の利益を最大化します。
さらに、将来性はあるが競争の激しい案件では、値引き表を活用して勝ち取る戦略をとります。
それらの情報をすべて営業案件に記録することで営業戦略を立てやすくなり、自社の営業力強化につながっていくことになるのです。
製品カタログの作成 それでは、Dynamics 365 の製品カタログを利用してみます。製品カタログの作成は下記の順番で行われます。
値引き表の作成 出荷単位一覧の作成 製品ファミリの作成 価格表の作成 値引き表の作成 まずは値引き表を作成します。メニューの「設定」から「製品カタログ」をクリックします。
「値引き表」をクリックします。
「＋新規」ボタンから値引き表を新規に作成します。名前と種類を設定して保存します。
種類で「金額」を選択し、通貨型 を選択します。
値引きを追加します。値引き表の左ペインから「値引き」をクリックして、「新しい値引きの追加」をクリックします。
下記のように、100アイテム以上200アイテム以下、5% OFF と設定して保存します。
出荷単位一覧の作成 次に、出荷単位一覧を作成します。製品カタログの 「出荷単位一覧」 をクリックします。
下記のように出荷単位を 「＋新規」 ボタンより作成します。
「出荷単位」 の「新しい出荷単位」 をクリックします。
名前と数量を決めます。ここでは、パッケージとして、最低でも5ライセンスと設定します。
さらに、出荷単位として、パッケージを20としたプレミアムパッケージも作成しました。
単位が下記のようになりました。
保存して閉じます。
製品の作成 製品および製品ファミリを作成します。製品カタログから「製品およびファミリ」をクリックします。
まず、「製品の追加」をクリックして、製品を作成します。
名前、IDなどを入力して、「出荷単位一覧」と「既定の出荷単位」に上記で作成した出荷単位を入力します。そして「上書き保存」をクリックして変更を保存します。
そうすると、下記のような警告が表示されます。
既定の価格表 が設定されていないため、価格表を作成します。
価格表の作成 最後に価格表を作成します。「製品カタログ」の「価格表」をクリックします。
「＋新規」ボタンより新規作成をします。名前や通貨型をまず入力して「上書き保存」をクリックします。
画面下にある、「価格表品目」で「＋」ボタンより新規に価格表品目を作成します。
価格表に名前を入力して、製品と出荷単位は、出荷単位一覧から設定します。今回は値引き表を利用せず、金額を設定して保存します。
そうすると、作成した価格表が前述で作成した製品に関連付けされています。
まずはここまでの作成について紹介しました。次回では、さらに応用して、値引き表の利用や製品ファミリを作成していきます。</description></item><item><title>Dynamics 365 の製品ファミリとバンドルを作成する</title><link>https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/supporting-sales-with-dynamics-365/product-family-bundle/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/supporting-sales-with-dynamics-365/product-family-bundle/</guid><description>Author:Takafumi Noguchi
linkedIn 前回の記事で、単一の製品と値引き表まで作成しました。今回は製品ファミリを構成して、ファミリに製品を関連させてみます。それでは、製品ファミリの利用方法について述べていきます。
製品ファミリを作成する 製品ファミリは、同様の製品をひとつのグループとしてまとめて管理する際に利用されます。例えば、パソコンという製品の親ファミリがあり、その子ファミリとして、ノートブック・デスクトップ・タブレットに分けられます。
また、後ほど説明しますが、バンドルという複数の製品をまとめて販売することも可能です。前回の記事では、営業案件でオンライン製品のライセンスを販売していました。
例えば、オンライン製品＝Office365 とするならば、合わせてDynamics 365 のライセンスをバンドルさせて、Office 365 拡張ライセンス製品として販売するようなイメージです。
それでは、製品ファミリを作成します。
「設定」の「製品カタログ」から、「製品およびファミリ」をクリックします。
「ファミリの追加」をクリックします。
名前、製品ID、有効開始日、有効最終日 を設定して「上書き保存」をクリックします。
親の製品ファミリのため、親は設定しません。
子の製品ファミリを作成します。先ほどの親の製品ファミリに関連付けます。下記では、「オンライン専用ライセンス」 を作成して、親に「製品ライセンス」 を設定しました。同様に「設置型専用ライセンス」も作成しました。
下記のようなファミリを作成しました。
下記の技術情報にも注意がありますが、一度親のファミリに設定すると、別のファミリに親を変更することはできません。
製品ファミリの作成 (Sales)
https://docs.microsoft.com/ja-jp/dynamics365/customer-engagement/sales-enterprise/create-product-family
製品、バンドル、または他の製品ファミリの作成に使用する製品ファミリが親ファミリになります。 子製品、バンドル、またはファミリの親ファミリを変更することはできません。
そのため、ファミリに新たな製品を追加します。
親ファミリに製品を追加する 「製品およびファミリ」にて、「製品」ボタンをクリックします。今回の製品では、親 に親のファミリ名を設定します。
一度保存して、既定の価格表を設定します。下図の様に、すでに親のフィールドがファミリ階層になっており、変更ができないようになっています。
バンドルを作成して親ファミリに追加する 前述したバンドルを作成して、製品と同じように親ファミリに追加してみます。
「製品およびファミリ」にて「バンドルの追加」をクリックします。
製品同様、親の設定をして一度保存します。その後、価格表の設定をして保存してください。
「バンドル製品」にて「＋」ボタンをクリックします。
事前に作成していた２つ製品をバンドルします。このバンドルする製品の親も同じ親とします。
下記のようにバンドルされました。
製品ファミリをみてみると下記のようになっています。
製品ファミリについては、下記の技術情報も併せてご参照ください。
複数の品目を共に販売する製品バンドルを作成 (Sales)
https://docs.microsoft.com/ja-jp/dynamics365/customer-engagement/sales-enterprise/create-product-bundles-sell-multiple-items-together
次回は作成している値引き表を利用してみましょう。</description></item><item><title>Dynamics 製品のプロパティを管理する</title><link>https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/supporting-sales-with-dynamics-365/properties-of-product/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/supporting-sales-with-dynamics-365/properties-of-product/</guid><description>Author:Takafumi Noguchi
linkedIn 製品のプロパティについて、前回の記事に続きご紹介をしていきます。
Dynamics 365 の製品から価格表まで、一通り作成して利用可能となりました。それでは、製品についてもう少し詳しく解説をしていきます。
自社で提供する製品において、その属性や状態はさまざまです。例えば、携帯ケースでいうと、色・形・サイズ・利用できる携帯機種・状態（新品か中古）などを分類する必要があります。
その分類を行う際に必要なのが、製品プロパティの設定です。プロパティを設定することで、製品の分類を行うことが可能になるため、管理を簡略化できます。それでは、早速その設定方法を確認してみましょう。
製品にプロパティ設定を行う それでは、前回までに作成した製品ファミリでのプロパティにて、下記の設定を行います。
「設定」-「製品カタログ」-「製品およびファミリ」をクリックして、製品ファミリを選択します。
製品ファミリの状態が「アクティブ」で公開されているとプロパティの編集ができないので、「変更」をクリックして「改訂中」に状態を変更します。
「製品プロパティ」のセクションにて「＋」ボタンをクリックします。
名前、読み取り専用、必須、非表示を入力して、データの種類を 「オプションセット」とします。一度「上書き保存」をクリックします。
そして、オプションセットの項目を「＋」ボタンをクリックして追加していきます。
すべて設定が終わると、下記のように製品ファミリにて製品プロパティが設定されました。
プロパティの設定が終わったので、製品ファミリを階層ごと公開します。「公開」から「階層の公開」をクリックします。
上記のプロパティ設定は、下位の製品にも反映されるようになっています。
営業案件に関連づいた製品のプロパティをセットする それでは、営業案件に製品を設定する際に、上記で作成したプロパティも同時にセットしましょう。
営業案件を開き、「製品品目」 にて製品を設定します。そうすると、製品の「プロパティ」列に警告が出て「編集」というリンクが表示されるので、クリックしましょう。
そうすると、先ほど設定したプロパティの設定を行うことができます。今回警告が表示されたのは、プロパティの設定を「必須」に設定したからです。プロパティの設定を行い「完了」としましょう。
これで、製品のプロパティ設定は完了しました。
このように、1つの製品の属性をプロパティで管理することで、簡易な分類が可能になりました。
それでは、次回はこの製品にさらに付属の情報を設定することを行いましょう。</description></item><item><title>Dynamics 365 の値引き表で商談を有利に運ぶ</title><link>https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/supporting-sales-with-dynamics-365/use-discount-price-lists/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/supporting-sales-with-dynamics-365/use-discount-price-lists/</guid><description>Author:Takafumi Noguchi
linkedIn 前回までに作成した製品ファミリを利用すれば、営業案件のレコードをより効率的に管理できるようになりました。さて、商談が進む上で最終的な価格の調節が必要になる場面が訪れるとします。その際利用する機能が値引き表です。
値引き表については、以前の記事ですでに作成しましたので、実際にこの機能を利用してみます。
製品ファミリ・製品・バンドルを公開する まず、最初に前回の記事で作成した製品ファミリ・製品・バンドルを公開します。順番としては、親製品ファミリ→子製品ファミリ→製品→バンドル で公開してください。
公開する場合は、一つのレコードを選択して、「公開」 ボタンをクリックします。
これで製品ファミリ・製品・バンドルの公開は完了です。製品については、このように ドラフト→公開→改訂→廃止というライフサイクルがあります。技術情報の図を引用しますが、下記のようなイメージです。
引用元： https://msdn.microsoft.com/ja-jp/library/dn817887.aspx
そのため、製品を作成しても公開を行わないと選択することができませんし、公開後変更する場合は一度、改訂中の状態にして編集して、再度公開しないと反映されません。
それでは、製品の準備も整ったので、さっそく価格表と値引き表の設定を行います。
価格表品目に製品・価格・値引き率を設定 公開をすべて行うと、次は価格表に価格表品目を設定して、価格表での製品の値段と値引きについて設定をしていきます。まずは、「設定」-「製品カタログ」から「価格表」を開きます。
価格表をひとつ選択します。
「価格表品目」を見ると、まだどの製品も設定されていません。 「＋」ボタンで新規に製品とその価格を設定しましょう。
新規価格表品目の画面になります。ここで、価格表、製品、出荷単位を選択します。
下記の図のように、ここで値引き表を利用することになります。ここでは、CRMライセンスを 1ライセンス毎に販売する金額と値引き表によって、“もし100個以上200個以下の数量を購入すると、5%割引” という値引きが働くことになります。
値引き表を見てみると、下記のような設定になっています。
これで、価格表と値引き表、製品の設定が完了しました。それでは、営業案件にこの価格表と製品を利用してみましょう。
営業案件に価格表と製品を設定してみる 営業案件にアクセスをして、さっそく価格表と製品を設定します。営業案件をひとつ選択して開きます。
「製品品目」 の 「価格表」 から価格表を選択します。
「＋」ボタンをクリックして、「既存の製品」を選択、そして上述した製品を選択してください。今回は、CRMオンラインライセンス を検索して設定しました。
これで営業案件に製品の設定ができました。以下のように数量は１として設定されているので、この数量を100と設定しましょう。そうすると、値引き表により5%割引された合計金額が表示されるようになります。
※以下の場合、1,000円のCRMオンラインライセンスを100購入、5%オフのため、
1,000円 x 100ライセンス x 0.95 = 95,000円 が合計です。
このように、値引き表が有効であることがわかります。もしその他製品を追加したり、数量を変更したりした場合は、営業案件のメニューにある「営業案件の再計算」ボタンをクリックすると、再計算を行うことができます。
また、「売上」を “システムより計算” にすることで、営業案件の売り上げ見込みをシステムで自動計算した結果を表示させ、さらにロックがかかった状態にすることが可能です。ユーザーで自由に売り上げ見込みを変更することがない場合は利用してみてください。
営業案件と製品・価格表・値引き表について述べてきました。これで、商談を価格の面でも有利に進めることができそうです。
次回は、もう少しだけ製品の特性について書いていきます。製品のプロパティを変更することで、より管理がしやすくなるでしょう。</description></item><item><title>Dynamics 365 製品のクロスセル・アップセルを活用する</title><link>https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/supporting-sales-with-dynamics-365/use-up-cross-sell-sales/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/supporting-sales-with-dynamics-365/use-up-cross-sell-sales/</guid><description>Author:Takafumi Noguchi
linkedIn 営業活動においては、顧客収益性を上げるために必要な活動としてアップセル、およびクロスセルがあります。
アップセルは、自社の製品やサービスをより上位で高価なものとして販売する営業活動で、クロスセルは、販売している製品やサービスに関連したものを組み合わせて販売する営業活動です。
オンライン専用ライセンスのプロパティにて、セグメントを設定したことを前回までに作成していました。
例えば、Standard から Enterprise にセグメントを変更して、より高機能な製品として販売することがアップセルならば、オンライン製品ライセンスに、Office 365 や、Dynamics のオンラインライセンスを組み合わせて販売する方法はクロスセルとなります。
製品にアップセル・クロスセルの設定を行う それでは、アップセルの設定を行います。まず事前に、アップグレード版の製品をひとつ作成しておきます。「設定」-「製品カタログ」から「製品およびファミリ」を開きます。
ここで、製品を追加します。今回は、オンライン専用ライセンス Lite のアップグレード版、Professional を作成します。まずこの製品を複製しましょう。製品にチェックをいれます。
「複製」ボタンをクリックします。
製品の作成画面にて、Professional のアップグレード製品を作成します。
また、価格表品目において、価格を決めておきます。この設定をしておかないと、営業案件で製品を選択することができません。
今回は Professional なので、15,000 円の固定金額にしておき、値引き表は設定せずに保存します。
次は、このオンライン専用ライセンス Lite を開き、「製品の関連付け」にて「＋」ボタンで新規に関連付けを作成します。
ここで、「関連製品」に オンライン製品ライセンス Professionalを選択して、「販売関連付けの種類」を アップセル、「方向」 を一方向 として保存します（アップセルの方向は一方向のみ設定可能）。
そうすると、以下のように製品に関連付けがされました。
では、クロスセルも同時に設定します。同様に「＋」ボタンで追加画面に遷移して、「関連製品」 に CRMオンラインライセンスを選択して、「販売関連付けの種類」を クロスセル、「方向」 を双方向 として保存します。
これで、設定は完了しました。
営業案件にある製品に関連したアップセル・クロスセルの製品を利用する それでは、設定したアップセル・クロスセルの製品を、営業案件に設定していきましょう。営業案件を開き、「製品品目」 で「＋」ボタンをクリックします。そこでまず、オンライン製品ライセンスLiteを設定します。プロパティの設定も事前に完了させておきます。
ここで、右側の列に「推奨事項」とあるので、そこをクリックします。
クロスセル、およびアップセルに設定した製品が表示されています。
追加したいアイテムの 「ピック」 という箇所をクリックすると、画面左下の 「選択済み」 のカウントが「1」になります。クリックした分だけ、カウントアップします。選択が完了したら、「リストに追加」ボタンをクリックします。
これで、クロスセルやアップセルに設定した関連製品を提案に追加することが可能になります。
この関連性の設定は、製品やサービスを複数管理している企業ではとても有効です。関連製品を設定することで、クロスセルやアップセルの活動を見落とすことがなく、営業活動の収益性向上を期待できるでしょう。
今回の記事はここまでです。</description></item><item><title>Dynamics 365 で見積もりから請求書まで管理する</title><link>https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/supporting-sales-with-dynamics-365/create-estimate-invoice/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/supporting-sales-with-dynamics-365/create-estimate-invoice/</guid><description>Author:Takafumi Noguchi
linkedIn これまで、営業案件と製品について詳しく説明をしてきました。商談が順調に進むと、顧客に向けた見積もりを作成します。その見積もりをもとに商談が受注となると、営業案件を “受注” という状態にして、請求書を作成し、顧客へ提出します。
この一連の流れを Dynamics 365 for Sales で行うための手順をこれからご紹介します。
営業案件から見積もりを作成する 見積もりは、既定セールスメニューの「見積もり」から新規作成することができます。
ただ、商談を進める上で、新規に作成する場合は営業案件から作成するほうが簡単です。そのため、まず営業案件を開きます。そして、「見積もり」より「＋」ボタンにて新規で見積もりを作成します。
そうすると、下の図のように必要な情報（製品、金額、顧客名など）が入力された状態で見積もりが作成されます。あとは、住所などに必要な情報を入力します。
見積もりの作成が完了したら、「見積もりのアクティブ化」をクリックします。
受注の作成 見積もりを顧客に提出後、受注となったら商談は成功です。それでは、さっそく受注のプロセスを行いましょう。まず作成した見積もりを開き、メニューから 「受注の作成」をクリックします。
この際、「受注の作成」のダイアログが出るため、受注日を入力します。関連する営業案件をクローズするため、「営業案件のクローズ」にチェックを入れてOKをクリックします。
これで、営業案件はクローズとなり状態が「受注」となります。
また、先ほどの見積もりは「受注」のレコードとなり、これから受注の処理を行っていきます。
顧客の製品やサービスのデリバリーが完了したら、受注の処理をします。まずは、メニューの「受注の処理」ボタンをクリックします。
そして、受注の処理として「発送日」と「説明」を入力し、「ステータス」を完了します。
これで、受注のレコードが完了、というステータスとなりました。
受注から請求書を作成する 受注のプロセスが完了したので、さっそく請求書を作成していきます。先ほどの受注のレコードのメニューから 「請求書の作成」をクリックします。
そうすると、下記のような請求書のレコードが作成されます。この時点では、ステータスは新規です。請求書の内容を確認したら、「請求書の確認」をクリックして請求書の確認を完了させます。
そうすると、ステータスが請求済みとなります。これで顧客への請求が完了していることになりました。さらに、顧客からの支払いを確認した場合には「請求書の支払い完了」をクリックし、ステータスを 完了に変換します。
これで、リードから始まった営業案件は無事に受注され、支払いまで完了しました。 Dynamics 365のレコード上では、1つの商談が完了したことになります。
このように、Dynamics 365では営業活動の情報管理をスムーズに行うことができますので、ぜひ活用してください。今回の記事は以上です。</description></item><item><title>Dynamics 365 でグラフを使ってみる</title><link>https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/supporting-sales-with-dynamics-365/use-dynamics-graph/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/supporting-sales-with-dynamics-365/use-dynamics-graph/</guid><description>Author:Takafumi Noguchi
linkedIn Dynamics 365 を活用し、自社の営業活動で効率的な管理を継続することで、Dynamics 365 にて営業戦略を考慮するに十分なデータが蓄積されていきます。
データを参考にして、どのような活動やセールストークに効果があるのか、顧客のタイプに合わせたアプローチ方法の研究、商談を勝ち取るために新しい製品やサービスの提供などを行うことができるでしょう。
さらに注目すべきところは、Dynamics 365 では、蓄積した企業のデータをもとに、レポートやグラフ、ダッシュボードなどで加工して可視化することができることです。
もちろん、通常のCRM製品でも多少のデータ加工機能は実装されていると思いますが、Dynamics 365 単体でのデータの加工機能はもちろん、Power BI と連携することで、より高度なデータ加工機能を提供できることは Dynamics 365 の強みではないでしょうか。
今回の記事では、データ加工機能の1つであるグラフについて触れていきます。
グラフの作成 さっそくグラフを作成してみましょう。
まずは、営業案件で商談がどのような状況であるかを確認してみたいと思います。「営業」から「営業案件」を開きます。営業案件のレコード一覧の右側に「グラフ」とありますので、その箇所を展開して広げます。
グラフ ウィンドウを広げると、既定のグラフ（システムグラフ）がすでに表示されていると思います。ここで、「＋」ボタンをクリックして新しいグラフを作成しましょう。
そうすると、グラフデザイナーが表示されます。グラフ名をまず入力して、グラフのX軸とY軸となるフィールドを選択していきます。
それでは、今回はシンプルにY軸に 取引先企業、X軸に売り上げ見込み を選択します。
そして、グラフの種類を 縦棒 にします。
そうすると、グラフの完成イメージが表示されます。表示のグラフよければ、保存ボタンを押してグラフを保存、Xボタンでグラフデザイナーを閉じます。
完成したグラフをみてみましょう。例えば、売り上げ見込みが ¥25,000 の箇所をクリックしてみます。そうすると、左の画面では該当の営業案件2件がフィルタリングされて表示されていることがわかります。
このサンプルではレコード件数が少ないのであまり効果的には見えませんが、例えばレコード数が 10,000 ～100,000 と膨大に存在する場合、売り上げ見込みの多いものを可視化して、フィルタリングをかけることで、効率的な検索を行うことも可能です。
自分が所有している営業案件は、合計するとどのくらいの売り上げ見込みをもっているか、などを把握することも簡単になります。
次回の記事では、セールス ファネルを使って、リードの管理を行います。</description></item><item><title>Dynamics 365 でセールス ファネルを利用したリードの管理</title><link>https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/supporting-sales-with-dynamics-365/manage-lead-by-sales-funnel/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/supporting-sales-with-dynamics-365/manage-lead-by-sales-funnel/</guid><description>Author:Takafumi Noguchi
linkedIn 今回は、Dynamics 365 でグラフを使ってみる　のグラフの利用でも触れた「セールス ファネル」についてです。
そもそもセールス ファネルとは何か、を理解することをはじめ、実際にリードという潜在顧客のデータをもとに、セールス ファネルを作成してみましょう。
セールス ファネルとは？ ファネルとは「漏斗」という意味で、液体や粉末を、口径の小さな容器に投入する場合に利用される器具です。
セールス ファネルとは、下の図のように顧客の情報を漏斗状で表し、潜在顧客－見込み客－顧客という分類にすることで、自社のマーケティング戦略や、営業活動の現状と課題を浮き彫りにするために利用されます。
マーケティングというと、通常はMAツール（Marketing Automation）などを活用して、集客活動で自社を顧客に認知してもらい、関心や興味をもってもらうところからがスタートです。
しかし、この記事では集客後、自社に興味をもった顧客をリードで管理して、そのリードの情報をセールス ファネルにするところまでに絞っていきます。
セールス ファネルを作成する 今回も、前回のグラフの記事で書いたグラフ作成方法と同じになります。
事前準備として、まずリードにファネルの材料になるようなフィールドを作成します。今回は「購入意欲」というフィールドで3段階（すぐにでも購入したい、比較・検討中、興味はある）のオプションセットとして作成します。
そして、各リードのフォームにフィールドを設定して公開します。さらに業務プロセスも変更して、このフィールドを条件に追加しましょう。「設定」の「プロセス」から、「リードから営業案件への営業プロセス」をクリックします。
編集を行うため、「非アクティブ」のボタンをクリックして業務プロセスを非アクティブ化します。
リード 「見込みありと評価」 のプロセスに、新しく「＋」ボタンから 「追加ステップ」 をクリックしてステップを追加します。
追加ステップのデータ フィールドを「購入意欲」 として「適用」ボタンで保存します。
あとは、「保存」 ボタンをクリック後、「アクティブ化」 をクリックしてアクティブ化しましょう。
そうすると、リードの業務プロセスに、新しく 「購入意欲」 が追加されました。
それでは、早速リードに購入意欲が入力された、という前提でセールス ファネルを作成していきましょう。グラフデザイナーにおいて「＋」ボタンで新規作成を開始します。グラフ名を入力して、X軸を購入意欲、Y軸を名前をします。
そして、グラフでファネルを選択します。
あとは保存して、デザイナーをXボタンで閉じてください。そうすると、セールス ファネルの結果が表示されます。
例えば、下の図のような場合、比較検討中のリードが一番多く、すぐに購入したいリードが少ないことが分かります。ここで打つ戦略としては、「比較・検討している顧客が自社の製品やサービス選ぶためにはどういうアプローチや興味付けをするか」 になると思います。
また、別のパターンでは、下記のように 「すぐにでも購入したい」という顧客が多数あります。
この場合は、リードから営業案件（商談）に変わっていないリードが多数ある、と判断できるため、「リードから営業案件へ見込みありと評価されていない原因やボトルネックを理解して、対策を打つ」 ことが必要になると思います。
このように、セールス ファネルを活用して現状の課題を明確にし、即座に対策を打つことができるようになります。
これは、管理するリードや営業案件が多数、かつ、複雑になるほど効果的な機能となるため、ぜひ自社のデータをモデルに、セールス ファネルやグラフを活用してみてください。
今回の記事は以上です。</description></item><item><title>Dynamics 365 で目標を管理する</title><link>https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/supporting-sales-with-dynamics-365/create-sales-target-and-goal/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/supporting-sales-with-dynamics-365/create-sales-target-and-goal/</guid><description>Author:Takafumi Noguchi
linkedIn 今回は、Dynamics 365 の目標についてです。目標を管理することで、営業活動、マーケティングやサーポート・サービスなどの向上につなげていくことが可能となります。Dynamics 365 では、目標指標を定義して、目標の管理を行うことができます。
以下の技術情報に、目標管理の機能について述べてあるため引用します。
“目標管理の機能は次のとおりです。
複雑な目標階層を作成します。この階層において、個々の目標の投稿者またはチームにそれぞれの目標が割り当てられます。 階層内の目標を使用して、重要な業務データ (売上、顧客サービスのサポート案件、電話など) を追跡します。 また、ユーザー定義エンティティで表されるデータを追跡することもできます。 それぞれの目標の合計 (売上や出荷単位の合計など) を階層ツリーでロールアップします。 対象または拡大対象に対するロールアップの結果を測定します。 会計期間またはカスタム期間の目標の結果を追跡します。 目標期間を現在の会計年度の設定に合わせます。 さまざまな目標の種類 (金額や件数など) をサポートします。 実際のデータ、進行中のデータ、およびユーザー定義データを追跡します。 ロールアップの結果を絞り込むための複雑なクエリを追加します。 ロールアップの結果を上書きして、新しいデータまたは追加のデータを含めます。 目標の結果をレポート、グラフ、およびダッシュボードに組み込みます。 ワークフローとカスタマイズをサポートします。“ 引用元：https://msdn.microsoft.com/ja-jp/library/gg328577.aspx
目標指標について まず目標を作成する前に、目標指標 について説明しておきます。目標指標とは、目標を管理する上での指標になり、営業であれば売上はもちろんのこと、アポ件数、訪問件数、クロージングをとった件数なども指標になるでしょう。 サポート部門であれば、サポート案件数、顧客満足度などが指標になると思います。
今回は、Dynamics 365 既定の目標指標である 「売上」 を使用した簡単な目標を作成していきます。ではこの 「売上」 について詳細に解説します。
「売上」 を開くと、以下のような画面になっています。「指標の種類」 を見ると、金額や件数とありますが、売上のため、金額 となっています。
「ロールアップ フィールド」 を見ると、営業案件のフィールドに関連していることがわかります。これは何かというと、目標を作成する際に表示される 「実績」 を自動計算する際に、その参考元となるフィールドを指しています。
例えば、営業案件の 「実売上」 は、営業案件を 「受注してクローズ」 する際に表示されるダイアログにあり、そこに入力された金額が目標の実績に自動で追加されるようになっています。
また、「売上見込み」 については、営業案件がまだオープンの状態の時に見込まれる売上が自動で集計され、目標に記載されます。
まずはこれだけを理解すれば、目標の管理は始められます。さっそく目標を作成してみましょう。
目標を作成する 今回作成する目標は、売上目標として、期間は会計年度で 2018年度の第 1 四半期（2018/01/01 to 2018/03/31）、全体の売上目標を 5,000,000円として、各営業へ売上目標を分配していきます。
まず 「営業」 － 「目標」 に移動します。</description></item><item><title>Dynamics 365 ダッシュボードで情報の可視化を行う</title><link>https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/supporting-sales-with-dynamics-365/use-dynamics-dashboard/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/supporting-sales-with-dynamics-365/use-dynamics-dashboard/</guid><description>Author:Takafumi Noguchi
linkedIn Dynamics 365 の営業機能についてお知らせしてきました。グラフやファネル、目標管理などを理解したので、次はダッシュボードについて触れていきます。
Dynamics 365 のダッシュボードは、システムダッシュボード と ユーザーダッシュボード の2種類が存在しています。ユーザーダッシュボードを利用すると、自身に権限があるレコードをグラフやグリッド、リストなどで自由に編集して、情報の可視化を行うことができます。
また、システム管理者は、システムダッシュボードを作成することで、ダッシュボードを公開して全社的な利用、部署ごとの利用などを設定できます。
ダッシュボードは、「営業」の「ダッシュボード」から確認することができます。
以下のように、既定のダッシュボードでは、グラフやファネル、Yammer でのコメントなどを並べています。
既存のダッシュボードを編集する それでは、既存のダッシュボードを編集してみます。まずは、「設定」　から　「カスタマイズ」　をクリックします。
「システムのカスタマイズ」　を開き、「ダッシュボード」　を選択します。
適切なダッシュボードを開くと、以下のようになっています。
ダッシュボードでは、グラフ・リスト・Web リソース・　IFrame・　ソーシャルインサイト（Social Engagement 機能）などをページの領域に組み込んでいくことで、ユーザーおよび企業にとって有益な情報をビジュアル化することができます。
たとえば、既存のグラフを編集してみます。左側でファネルとして表示されているグラフをダブルクリックします。
※もしくは、「コンポーネントの編集」　ボタンをクリックします。
プロパティをみると、このグラフは、営業案件のデータをもとに、営業パイプライン というグラフだけが表示されていることがわかります。
ここで、「既定のグラフ」 を　上位の営業案件　に設定して　「OK」　をクリックします。
すると、グラフが変わりました。このように、必要なグラフを作成して、ダッシュボードで貼り付けることで、データの可視化を容易に行えます。
ダッシュボードに個人用のウォールを追加する ウォールという機能を利用するとこで、アクティビティ フィードの情報を載せることができます。
アクティビティ フィードについては、後程の記事で詳しく説明しますが、ユーザーのコメントや会話、取引先や営業案件の更新時の情報、ユーザーのフォロー履歴などを追跡・管理できる機能です。それら情報の更新が即座にウォールに表示させることができます。
たとえば、同じ課のメンバー同士がお互いにフォローをしている状態で、各営業が進めている案件に対してコメントをしたとします。そのコメント内容が、即座にダッシュボードに追加されているウォールに反映されるため、現状を素早く把握して、お互いにフォローすることが可能になります。
ダッシュボードで、そのウォールを設置するには、Web リソースを利用します。
個人用のウォールを設定するために、Web リソース で　「msdyn_/PersonalWall.htm」　を入力して、「名前」　や　「ラベル」　に値を入力後、「OK」　をクリックします。そして、「上書き保存」　をクリックして、保存した内容を公開しましょう。
すると、ダッシュボードでは、以下のようにシステムで投稿された内容が更新されています。
このように、ダッシュボードは、グラフやリスト、アクティビティフィードを活用することで、有益な情報を1ページで展開することが可能です。ただ注意点として、ダッシュボードにグラフを大量に設定すると、その結果を読み込むことに時間がかかります。どの情報が必要であるか、それを適切に判断してダッシュボードを設定すると、必要な情報だけを取得できるため効果的だと思われます。
今回は以上です。</description></item><item><title>Dynamics 365 のレポート機能でデータ分析を行う</title><link>https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/supporting-sales-with-dynamics-365/analyze-data-by-reports/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/supporting-sales-with-dynamics-365/analyze-data-by-reports/</guid><description>Author:Takafumi Noguchi
linkedIn Dynamics 365 では、レポート ウィザードを使って、フェッチベースのレポートを生成することができます。ユーザーが簡易にデータを収集して分析する際に利用できる機能です。
レポートの作成方法 レポートの作成は簡易です。まずメニューから「レポート」をクリックします。
「＋新規」ボタンで新しいレポートを作成しましょう。
「レポートウィザード」をクリックして、レポート作成を開始します。
新しいレポートを作成するのであれば、「新しいレポートを開始する」にチェックを入れて「次へ」をクリックします。
もし既存のレポートをベースに別のレポートを作成する場合は、「既存のレポートから開始する」にチェックをいれて、「次へ」をクリックします。これは、同じようなレポートを複数作成する場合、例えば、都道府県別のレポートを作成する場合や、部署ごとに分けて同じレポートを作成する場合に便利です。
レポート名や説明を入力したら、「プライマリ レコードの種類」を選択します。これは、どのエンティティのレポートを作成したいかと決める項目です。
「関連するレコードの種類」という箇所には、そのプライマリで選択したエンティティに関連する他エンティティを選択できます。
例えば、”活動” エンティティを選択して、活動のエンティティは、「関連する企業名」という検索フィールドで、取引先企業エンティティと関連しているとします。この場合、「関連するレコードの種類」で “取引先企業” を 「関連する企業名」というフィールドを利用してレポートにすることができます。これにより、活動と企業のデータでレポートが作成できることになります。
今回の手順では、「プライマリ レコードの種類」だけを選択して「次へ」をクリックします。
フィルター条件を選択します。ここでは、活動の「活動の種類」が “レター” のデータのみを結果に表示させます。このフィルター条件では、活動に関連する上位下位どちらのエンティティのフィールドも条件に追加することができます。
レイアウトを作成します。右パネルの「タスク」では、追加した列の位置を変更したり、列の並び替え（降順・昇順）を変更したり、列の幅の変更や列の追加や削除などを行うこともできます。 まずは、レポートの列に、エンティティのフィールドを追加しましょう。「列を追加するときはここをクリックします」にて列を追加します。
ここでは、列に「活動」の「件名」フィールドを、100ピクセルで追加します。
すべての列を追加し終えたら、「次へ」をクリックします。
「テーブルのみを表示する」にチェックをいれて、「次へ」をクリックします。
確認画面で「次へ」をクリックして、「完了」ボタンでウィザードは完了です。
すると、活動のレポートが作成されました。細かい設定周りについては、また別の機会で触れようと思いますが、これでレポートは作成されました。結果を表示させる場合は、「レポートの実行」をクリックします。
レポートの結果が表示されました。
これでレポートは利用することができるようになります。
レポート機能の制限 レポート ウィザードで作成するレポートは、非開発ユーザーでも簡単に作成できるため便利ですが、いくつかの制限が存在します。
列に追加できるエンティティは上位1レベルのエンティティまで これはどういうことかというと、(1) 取引先企業（担当者）&amp;gt; (2) 営業案件 &amp;gt; (3) 活動 という 3 階層のエンティティがあったとして、活動をプライマリーのレポートとすると、取得できるデータは、(2) の営業案件までです。
ただし、活動の場合は、「関連先」というフィールドが、(1) 取引先企業（担当者）を設定できるフィールドでもあるため、活動の中で、取引先企業を直接参照していれば、レポートに取得することはできます。これは活動から見て、取引先企業が、１レベル上位のエンティティになるからです。
例えば、
企業名：テスト株式会社 営業案件名：サブスクリプション販売 – テスト株式会社様 →　企業名　というフィールドで、テスト株式会社 を参照 活動：電話 → 関連先 というフィールドで、サブスクリプション販売 – テスト株式会社様 を参照 という状況だとして、(3) 活動をベースのレポートを作成します。この時、レポートの列を追加する際、(2) 営業案件名　のフィールドを参照して、レポートの列に設定はできます。ただ、(1) 企業名 のフィールドについては、2レベル上位のため、列に設定できません。</description></item><item><title>Dynamics 365 のウォールで最新の活動を追跡する</title><link>https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/supporting-sales-with-dynamics-365/trace-activities-by-wall/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/supporting-sales-with-dynamics-365/trace-activities-by-wall/</guid><description>Author:Takafumi Noguchi
linkedIn Dynamics 365 のダッシュボードについてご紹介した際に、ウォールについて触れました。 今回は、そのウォールに投稿を行ってみたいと思います。Dynamics 365 のトップページを開くと既定のダッシュボードページに遷移すると思いますが、ウォールでは各エンティティでの状況が投稿され、アクティブな活動を追跡できるようになっています。
例えば、取引先企業が新しく作成された場合、営業案件の競合企業が作成された場合、受注や失注をした場合など、ルールで決められているアクションが投稿されるような機能になっています。
ウォールの設定について ウォールでは、基本的にすべてのレコードというビューで最新の投稿が表示されている状態が既定になっています。ウォールに投稿される対象としては、取引先企業・担当者・営業案件・リード・サポート案件が既定で設定されています。
ダッシュボードのウォールを表示すると、ウォールが以下のように表示されているので、「すべてのレコード」の ▼ をクリックすると設定が確認できます。
上記の図では、すべてのレコード・営業案件・取引先企業などがフォローされており、投稿の内容としては、自分に関連する取引先企業・担当者・営業案件・リード・サポート案件がそれぞれフィルターできるようになっています。
（※補足）フォローについて フォローは、例えば取引先担当者のレコードを選択して、 右上の ・・・から「フォローする」をクリックすることで、ウォールの設定の「フォローする」に表示されるようになります。
結果を確認すると以下のようになっています。
投稿の内容の歯車をクリックすると、どのビューを利用するかを変更することができます。ウォールの情報は自分がフォローしている情報・関連している情報を表示する場所であるため、利用するビューは、「自分のXXX」となっています。
設定を開くと、ビューを表示するか非表示にするか、表示する順番などを変更できます。
ウォールに手動で投稿を行う ウォールへの投稿は2種類あり、ユーザーが手動で投稿する場合とシステムで自動投稿する場合です。手動で行う場合は「ユーザー投稿」をクリックして、登校したい内容を記載したら、「投稿」ボタンをクリックすれば投稿できます。
このように投稿されました。これはダッシュボードで行っていますが、もし取引先企業などのフォームで個別に投稿したい場合は、フォームに「メモ」を追加する必要があります。
ウォールの投稿を構成する フォームエディタを開いて、「挿入」タブに「メモ」とあります。これをフォームに挿入することでウォールを利用できます。既定ではすでに挿入されており、「ソーシャルペイン」としてリネームされているかと思います。
また、ウォールの投稿をカスタムエンティティに対して設定したい場合は、フォームに追加する前に、アクティビティフィードの構成をする必要があります。
「設定」メニューの「アクティビティフィードの構成」をクリックしてみます。
ここで状態が非アクティブだと投稿が反映されないので、ウォールの投稿を利用したい場合は「アクティブ化」をクリックしておいてください。
自動的にウォールに投稿する 手動でウォールを投稿するよりも、自動で投稿される機能が格段に便利であるのではないかと思います。例えば、新しい活動が営業案件に作成されたり、所有者を変えたり、予想売上が更新された “そのタイミング” で即時にウォールに自動で投稿されれば、「いつ、だれが、何を、何のために」更新したのかを追跡できるようになります。
なお、Dynamics 365 が自動更新の対象としているルールについては、「アクティビティ フィードのルール」を確認します。
ただ見てわかる通り、既定で作成されているルール以外、新しく追加をすることができません。（＋新規 ボタンがメニューにないのでお分かりになるかと）
投稿という機能はとても便利なので、他のフィールドが更新されたタイミングなどでも活用したいと思う場合は、プロセスを利用すると実現することができます。
では仮に、取引先企業の「代表電話」というフィールドが更新されたタイミングで、自動的にウォールに投稿したい場合の新しいプロセスを作成する方法をお伝えします。
まずは通常通り、プロセスの新規作成画面に移動して、以下のように設定します。対象のエンティティは「取引先企業」です。（※詳細なプロセス作成手順は Dynamics 365 のプロセス（ワークフロー）を活用しよう をご参考ください）
以下のようにワークフローの設定をします。 「レコード フィールド変更」をトリガーとして「代表電話」を選択しています。
そして、「ステップの追加」で「レコードの作成」をクリックします。
そして、作成するエンティティを「投稿」にします。「プロパティの設定」で投稿の内容を編集しましょう。
そして、以下のように設定しました。設定した保存して閉じます。
※ 黄色の塗りつぶし箇所｛｝は、動的な値が入ります。
テキスト {取引先企業名(取引先企業 )} の代表電話が {代表電話(取引先企業 )} に更新されました ソース 自動投稿 関連 {取引先企業(取引先企業 )} 種類 チェックイン プロセスを保存したら、アクティブ化しましょう。</description></item><item><title>Wordテンプレートで見積書を作成</title><link>https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/supporting-sales-with-dynamics-365/create-quote-by-word-template/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dev.andaze.com/dynamics365/ja/supporting-sales-with-dynamics-365/create-quote-by-word-template/</guid><description>Author:Takafumi Noguchi
linkedIn Word テンプレートを使い、自社の見積書を作成する手順をこちらにまとめます。
事前準備 まずは、営業案件を作成し、見積りで使用する製品をいくつか追加しておきます。今回は、営業案件に製品を２つ追加し、税額分も追加した見積もりを事前に作成しました。
合計金額はこの通りです。
見積りテンプレートの作成 それでは、見積りのテンプレートの作成にはいります。
Word テンプレートのダウンロード まずは「設定」から「テンプレート」をクリックし、「ドキュメント テンプレート」をクリックします。
「新規」ボタンをクリックして、
Word のテンプレートを選択、「エンティティ別にフィルター」で 見積り を選択したら「エンティティの選択」をクリックします。
※ Project Service をインストールしていると、見積りが２つありますが quote のほうを選択します。
ここで 1:N の関連性からエンティティを選択します。
見積り では、下図のように 「製品」とフォーム上で表記されていますが
実際は 見積依頼明細行 というエンティティのサブグリッドであることがわかります。
そのため、1:N の関連付け より 見積依頼明細行 を選択します。
これで見積もり上で、選択された製品が表示されるように設定可能となります。テンプレートをダウンロードしましょう。
Word テンプレートの編集 ダウンロードした Word を開き、「開発」タブから XML マッピングウィンドウ をクリックします。
※ 表示されない場合は、オプションでリボンの設定から「開発」タブにチェックをいれて表示させます。
カスタム XML で urn:microsoft…. を選択します。
見積りと見積依頼明細行 に関連するフィールド内部名が表示されます。これらのフィールドを、Word ドキュメントに当て込むことで、テンプレート化されたドキュメントを生成できます。
たとえば、下図のような簡単な見積りにフィールドを割り当てていきます。
まず 件名 の個所に、見積りでは 名前 (name) をあてます。name を quote から探し、右クリックで 「コンテンツコントロールの挿入」から「リッチテキスト形式」をクリックします。</description></item></channel></rss>