<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ケーススタディ on My New Hugo Site</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/ja/casestudy/</link><description>Recent content in ケーススタディ on My New Hugo Site</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja-JP</language><lastBuildDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://andaze.github.io/WebCorporate/ja/casestudy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>A社（Dynamics 365）</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/ja/casestudy/f/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/ja/casestudy/f/</guid><description>概要 藤巻考える。
導⼊背景 得られた成果 お客様情報 （会社名、所在地、URL）</description></item><item><title>伊勢湾海運様 デバン管理</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/ja/casestudy/d/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/ja/casestudy/d/</guid><description>概要 創業70年以上の歴史を持つ伊勢湾海運様。愛知県の名古屋港をはじめ、全国主要都市に33の拠点を持ち、アメリカやドイツ、中国、ベルギー、タイなど海外にも24拠点を展開されています。現在では海運にとどまらず、総合物流企業としてグローバルに活躍されている企業様です。そんな伊勢湾海運様が導入されたのが「デバン管理」。デバン管理とは、海外から港に到着したコンテナの荷物を取り出す「デバンニング」で降ろした荷物のケースマークを一字一句読み取り、通関書類の内容と照らし合わせることができるシステムです。
導⼊背景 近年では、通販サイトの普及で個人が海外からも手軽に商品が買えるようになりました。そのため荷物は小型化・細分化しており、コンテナのスペースを他の荷主と分け合う「混載（コンソリレーション）」で到着することも。海外からの荷物に書かれているケースマークは、申告時に書かれた通関書類と同じ記号番号が書かれているとは限りません。一つひとつ目視で確認しながら荷物を仕分ける作業は、時間と手間がかかる上にミスが発生するリスクも。そこで、システムを活用した「仕分けツール」が求められていました。
得られた成果 ケースマークの写真を撮ると、デバン管理システムが箱に書かれている文字情報を認識します。そして通関書類と自動でマッチングを行い、荷物の詳細情報を照会。正しい送り先へ輸送手配することができます。荷物を確認した際に発見した「リマーク（傷）」もその段階でデータとして保存。この仕組みによって、仕分けの効率や正確性が明らかにアップしました。
お客様情報 伊勢湾海運株式会社 〒455-0032 愛知県名古屋市港区入船一丁目7番40号 TEL:052-661-5181 https://www.isewan.co.jp/</description></item><item><title>大塚倉庫様 クールなデザインの「障害モニター」で秘密組織の一員を体験。</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/ja/casestudy/c/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/ja/casestudy/c/</guid><description>概要　 大塚倉庫様の大きな強みは、「全国翌日納品体制」を構築されていること。全国に83ヶ所の物流拠点を持ち、国内最大級の物流システムを構築しています。そのため、もしシステム障害が発生した場合は、状況をすぐに把握して遅延が発生しないように対応しなければなりません。大塚倉庫様のテクノロジー本部では、複数のシステムを稼働する上で主に3つの方針を掲げています。 ①システムを止めない、障害を起こさない ②障害が起きたらすぐに検知する ③短時間で復旧する、目標は発生から60分以内 どのシステムにも障害はつきものです。しかもなぜか重なって発生するケースもしばしば。そこで、テクノロジー本部では障害の検知や復旧のスピードを高める取り組みを進めてきました。しかし、これまでは障害が起きても運用チームには簡易なアラートメールが届くのみ。アラートメールは他の大量のメールに紛れて見過ごしてしまったり、確認できても英数字や専門用語だらけで担当者以外は分かりにくかったりと、対応までに時間がかかる原因になっていたのです。今回導入した「障害モニター」は、どこのシステムにどんな問題が起きているのかを図で分かりやすく可視化。運用チームのメンバーがワクワクするようなデザインで構築しました。内容がすぐに理解しやすい上に、データベースから解決法が表示されるため、誰が見ても対応できる見やすさを重視しています。
導⼊背景 数あるシステムのどこかに何らかの障害が発生すると、データ連携しているあちこちのシステムまで止まってしまうことがあります。トラブルの箇所がつかめなければ、現場は作業に入ることができません。すると、出荷漏れや配送遅延につながってしまう可能性もあります。アラートメールを読んでも障害の程度は不明。「何が起きているのか？」「すぐに解消する必要があるのか？」「どう対処すればいいのか？」が分からず、騒いでいるうちに時間は刻々と過ぎていく…。この状態を解消する仕組みがテーマになっていました。 大塚倉庫様が障害モニターを導入する上で、もっとも重要視されたのは「ビジュアル」です。人気アニメ作品に出てくる架空組織をモチーフに、各システムの健康状態がモニターに映し出されるようなデザインをご要望されました。そこで、アンダーズの開発チームが10パターン以上のデザインをご提案。文字フォントから色使い、パーツの位置など、さまざまなビジュアル案をお見せしました。意識したのは、運用チームのみなさんが、物流を司るすべてのシステムを自在に操っているような使用感を味わえること。意図を的確に汲み取り、実物をお見せして修正するという工程を積み重ね、スピード感を持ってシステム構築を進めてまいりました。 アンダーズでは、こうした画面に表示するビジュアルイメージだけでなく、システムのロゴデザインなども100パターン以上からお選びいただけます。ビジネスとテクノロジーを知り尽くすプログラマーだからこそ、机上の空論にならない実現可能なデザインをご提示。使いやすいUIでありながらカッコいい。業務に取り入れるみなさんが愛着のわくようなデザインニーズにお応えします。
得られた成果 障害モニターの導入によって、システム障害が起きている場所と影響範囲、解決策を視覚的に確認できるように。何らかの障害が起きるとモニター上に「注意」「警告」「重要」と、トラブルのレベルが3段階で赤く表示されるので、障害の程度も分かります。また表示の下には解決法が書かれており、解消の道筋が見えているので、運用チームが焦る必要はありません。解決されると華やかなグラフィックとともに「障害、解決」という文字に変わります。 本システムによって、テクノロジー本部が掲げる3つの方針に沿う環境を実現することができました。復旧までのスピードは格段に上がり、60分以内に解決するという速さにつながっています。また、運用チームのメンバーはモニターのクールなビジュアルに感化され、まるで重要任務を担う秘密組織の一員のような気持ちで取り組めるようになったそうです。使う方々が楽しみながら仕事に取り組めるのも、デザインがもたらす効果といえるでしょう。 今後は、現在マンパワーで対処している障害の解消を自動化するシステム構築を行い、人間が判断するところをさらに無くすことで、より高いスピードを求めてまいります。
お客様情報 大塚倉庫株式会社 大阪府大阪市港区石田1丁目3番16号 https://www.otsukawh.co.jp/</description></item><item><title>大塚倉庫様「問い合わせマルチチャット機能」で多彩な場から手軽に連絡</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/ja/casestudy/b/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/ja/casestudy/b/</guid><description>概要 「物流業界でもっとも使われるITインフラの創造」を掲げる大塚倉庫様が、第1フェーズで目指すゴールのひとつが、「コールセンターの電話対応をやめる」こと。端末を使ったシステム連携によって入荷から出荷まで現場完結型を実現するために、電話対応の削減は大きなテーマでした。 というのも、大塚倉庫様が配送するのは、自社グループが扱う食品や飲料品、医薬品、日用品だけではありません。納品先が一致する商品であれば、他社の商品であってもまとめて配送できる「共通プラットフォーム」を構築しているため、外販のお客様からのお問い合わせも多いのが現状です。 そこで、CARGO TRACKSの中に「マルチチャット機能」を入れることで、問い合わせ内容を一元管理することにしました。社内外のコミュニケーションをデジタル化することで、あらゆるやり取りをログとして蓄積。TeamsとLINEを連携するという画期的な試みを導入し、パソコンやスマートフォンから手軽に確認や返信ができる仕組みを実現しています。また、日時や期間、関わった担当者も分かるため、返信漏れや担当者不在の状況を防ぐ効果も狙いました。
導⼊背景 CARGO TRACKSの導入を決めた当初は、「配送のみえる化」専用のシステムとして想定していました。しかし、アンダーズの開発チームが要件定義書を作る過程で、電話やメールで行う業務連絡が煩雑で、大事な連絡の見落としや「言ったor言わない」が発生してしまうリスクがあることを把握。また、車内のドライバーなど手軽に連絡できる手段が限られた担当者がいることも、問い合わせの回答に影響を与えていました。 そこで、マルチチャット機能を追加することで、やり取りをWEB上で一括管理し、ログとして記録を残せるシステムが必要なのではないかと提案。当時、大塚倉庫様の社内ではTeamsをコミュニケーションツールとして使い始めていたため、マルチチャット機能の利便性を実感されていたタイミングでした。社内外すべての担当者が日常的に使っているスマートフォンアプリやパソコンなどから気軽に書き込めるUIが、大塚倉庫様にとってニーズを満たす重要な仕組みになると着想したのです。
得られた成果 ①「連絡手段はスマートフォン」のみという配送ドライバー全員に、新たなチャットアプリをダウンロードしてもらうのは手間がかかりますし、機能を使いこなすことに難易度の高さを感じるドライバーもいます。そこで、アンダーズが他社に先駆けて実現したのがLINEとTeamsの連携です。大塚倉庫様やメーカーの担当者はCARGO TRACKS上やTeamsからやり取りを行い、ドライバーは元々スマートフォンに入っているLINEを使って確認や返信が可能になりました。この画期的な連携によって、いつでも、どこでも、それぞれの場で活躍する人たちが、手軽に連絡ができるという利便性の向上につながっています。 ②いつ、だれが、どんな問い合わせを受け、誰に確認して、どう返したか。一連の問い合わせ対応をすべて記録。現在は担当者が対応を行っていますが、今後はシステム上に蓄積したデータを活用し、チャットの返信を「チャットボット」のように自動化する計画を進めています。 ③ひとつの問い合わせ内容に対して、複数のチャットルームを作ることが可能に。同じテーマであっても、会話するメンバー構成ごとに部屋を分けてやり取りすることができます。 ④チャット上で連絡を完結させることで、問い合わせの種類や傾向などのデータを蓄積。後から内容を分析し、さらなる業務改善や顧客満足につなげることも可能です。 問い合わせをチャットに集約することで、事務所の負担を解消。電話やFAXなど出社を伴う業務が削減したことでテレワークを可能とし、コロナ禍のような社会情勢でも適応できる環境を整備しました。現在は社内のみの活用ですが、これからパートナー企業にもトレーニングを行い、徐々に取引先とチャット上で会話ができる仕組みを構築。「大塚倉庫は電話を使いません」という完全なデジタル化に向けて、歩みを進めています。さらに今後は、WEB発注や配送のみえる化、マルチチャット機能を1つのログインで完結できるように構築を進めていく予定です。
お客様情報 大塚倉庫株式会社 大阪府大阪市港区石田1丁目3番16号 https://www.otsukawh.co.jp/</description></item><item><title>大塚倉庫様「配送みえる化」で物流の健康状態を見せる</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/ja/casestudy/a/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/ja/casestudy/a/</guid><description>概要 点滴や薬などの医薬品から飲料・日用品まで、私たちの日常に欠かせない製品の物流インフラを提供されている大塚倉庫様。大塚ホールディングスのグループ製品にとどまらず、全国翌日納品体制を敷く物流ネットワークを生かし、共通プラットフォームとして外販製品の取り扱いも60％以上と共同物流を推進しています。そんな大塚倉庫様が掲げている のが「IT×物流」。倉庫を「TECH-BASE」と位置づけ、物流業界の課題を解消すべくさまざまなデジタル化への企画開発に取り組んでいます。
そもそも物流業界は多くが「紙」の情報がなければ荷物を動かすことができませんでした。たとえば受注はFAXで届いた情報を手作業で入力。在庫の引当を行い、紙のリストに沿って保管場所を探し、商品を見つけ出します。伝票はメーカー専用のフォーマットに合わせて1枚1枚印刷。データを使うのはメーカーごとにエクセル入力をする程度で、すべての工程で人力の作業が欠かせませんでした。そこで、大塚倉庫様はWEB受注やピッキング、運送会社への指示を自動で可能にするID運輸、さらに納品伝票のペーパーレス化を実現。社内の事務作業の大幅な削減に成功し、日本ロジスティクスシステム協会のロジスティクス大賞を受賞しました。
その中で、大塚倉庫様がIT×物流の第1フェーズとして取り組んでいるのが「配送状況のみえる化」です。配送のみえる化とは、画面上で受注から配送までの状況を確認できるシステム「CARGO TRACKS」の機能。画面の地図上で荷物の位置から経路、到着予定時間、配達車両内の温湿度の情報までリアルタイムで把握することができます。
導⼊背景 卸先やメーカーにとって、配送状況が「見えない」ことは不安につながりやすく、以前は電話やメールによる問い合わせが殺到していました。しかし、配送業務を運送会社に委託している場合などは、現場のドライバーに直接連絡がつかないことも。配送会社の事務所に連絡して、事務所からドライバーに連絡をしてもらい、折り返しを待つという電話リレーが発生するため、問い合わせに回答した時にはすでに納品されていたという事例が起きていました。とくに災害や事故が発生した際には、コールセンターだけでなく社内での確認や問い合わせが殺到することも多く、コストや業務負担も課題に。そのため全国の社員やパートナー、そして納品先のお客様がもっと手軽に、必要な情報を取り出せる共通のプラットフォームを構築しました。
得られた成果 導入して間もない頃、東北地方で地震が発生した日がありました。地震が起きると、状況によって配送の遅延が発生します。これまでは災害などが起きた場合、メーカーごとに出荷データをエクセルで作成し、配送や納品状況を追記してはメールするという作業を繰り返していました。しかし今回は、東北地方を管轄する仙台営業所がCARGO TRACKSの「配送のみえる化」機能を駆使。配達完了ログをこまめにとったことで、運用部隊のロジスティクス本部が配送ステータスをリアルタイムで確認し、抜群のレスポンスでメーカーに伝えることができたのです。その結果、お客様側は問い合わせの回答を待つ時間と手間が大幅に削減。「いつ荷物が届くか分からない」といった不安が解消されました。今後は、パートナーの企業も画面上でステータスが確認できるように構築を進めていきます。 配送のみえる化は、大塚倉庫様が手がける物流の「健康状態」を見せるための仕組みです。速報が欲しい有事のときほど、社内はもちろん納品する卸先やメーカーにとっても有益な情報といえます。このような物流が持つ付加価値をさらに高める「コネクティック物流」は、競争優位にもつながるサービスといえるでしょう。
お客様情報 大塚倉庫株式会社 大阪府大阪市港区石田1丁目3番16号 https://www.otsukawh.co.jp/</description></item><item><title>日綜産業様　Power BI</title><link>https://andaze.github.io/WebCorporate/ja/casestudy/e/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:03:34 +0900</pubDate><guid>https://andaze.github.io/WebCorporate/ja/casestudy/e/</guid><description>概要 建物、土木、鉄道などの建築・メンテナンス工事に欠かせない「仮設機材」の専門メーカーとして、50年以上の実績を持つ日綜産業様。さらなる事業拡大を見据え、採用活動も活発に行っています。そこで、採用活動の意思決定を人間の主観や感覚ではなく、データの「事実」に基づいて行うため「POWER BI」を導入。POWER BIは、採用プロセスが今どの段階にあるのか、どの部署で止まっているのか、そして応募から採用までどれぐらいの期間がかかっているのか。採用活動の効果を客観的な数値で分析することができます。
導⼊背景 複数の応募者とやり取りをされる人事部門は、一つひとつの採用プロセスを円滑に進める中で、より効率的かつ満足度の高い採用につなげるために尽力されています。ただ、人事部門の方々だけが頑張っても、採用活動は成功しません。時に採用スピードが遅い原因が、面接を担当する各部署や担当者が、採用業務を後回しにしているからという場合もあるでしょう。しかし応募から採用までの期間が長くなればなるほど、応募者が辞退するリスクも高まります。そこで、各担当者が採用活動に責任を持って取り組むためのツールが求められていました。
得られた成果 出稿した求人広告に対する応募者数、応募から採用までの期間など、採用活動の成果を数値で分析。1名を採用するためにかかったコストから、費用対効果を算出できるように。そのため、数値を根拠にした客観的な広告媒体の選定も可能になりました。 また、今どの部署で採用活動が止まっているのかなど、責任の所在も「見える化」。担当者が採用活動を「自分ごと」として取り組むようになり、採用活動のスピードもアップ。後から一連の採用を振り返る際に、主観ではなく客観的な事実で議論できることにより、本質的な課題の発見・解消にもつながっています。
お客様情報 日綜産業株式会社 東京都中央区日本橋蛎殻町1-10-1 TEL. 03-3668-2701 https://www.nisso-sangyo.co.jp/</description></item></channel></rss>