<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>implementing-dynamics-365 on My New Hugo Site</title><link>https://andaze.com/dynamics365/ja/implementing-dynamics-365/</link><description>Recent content in implementing-dynamics-365 on My New Hugo Site</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja-JP</language><atom:link href="https://andaze.com/dynamics365/ja/implementing-dynamics-365/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Dynamics 365 のライセンスコストについて</title><link>https://andaze.com/dynamics365/ja/implementing-dynamics-365/type-license-dynamics/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://andaze.com/dynamics365/ja/implementing-dynamics-365/type-license-dynamics/</guid><description>Author:Takafumi Noguchi
linkedIn 前章では、Dynamics 365 の用途・機能・利用シナリオについて述べてきました。高機能かつ、これまでのマイクロソフト製品とのシームレスな連携が魅力の製品です。そして、Dynamics 365 の魅力は決して機能だけではありません。
Dynamics 365 導入における基本的なコストであるライセンスはどのくらい必要なのでしょうか？ 他社の CRM システムと比較をしつつ、Dynamics 365 のライセンス費用についてご紹介します。
※ 2018年12月01日時点の費用やライセンス名称を元に比較をしています。
Dynamics 365 のライセンスコスト 最初に結論をお伝えすると、他の CRM システムと比較してDynamics 365 はコストパフォーマンスが高いです。
CRM システムは大きくわけると 「高機能」か「安価」の2種類に分類されますが、Dynamics 365 はこの両方の特性を持っています。それがどういうことなのか、なぜハイコストパフォーマンスであるのかを、他製品と比較しながら説明していきます。
高機能かつハイコストな CRM システム 顧客管理・営業自動化・マーケティングオートメーションなどの機能、Office 365 や G Suite などの業務システムとの連携など、様々な用途に合わせてカスタマイズできる高機能型の CRM システムといえば、Salesforce や Zoho CRM などが有名です。これらは幅広い業種に合わせて開発された CRM システムで、「こういう機能があれば嬉しい」というニーズをとらえています。特に、Salesforce は、セールス・マーケティング・サービス・コマース・コミュニティとどの業種にも対応できる万能な CRM システムです。
ただ、高機能な分、ライセンス費用は licenseでも月額 18,000円と高めであります。月額 3,000円のライセンスも利用できる人数の上限と機能制限があるので、フル機能を活用するのであれば不十分です。
安価で基本機能のみの CRM システム 安価で始められる CRM システムも存在します。ユーザー数が無制限で 月額 9,800 円で SFA 機能を使うことができる CRM システムや、月額 1,000 円などのシステムも検索をすれば存在しています。機能も SFA に特化しており、顧客情報管理やタスク・スケジュール管理、メール送信などの必要最低限の機能がそろっています。</description></item><item><title>Dynamics 365の導入スケジュールと手順を考えよう</title><link>https://andaze.com/dynamics365/ja/implementing-dynamics-365/deployment-schedule-dynamics/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://andaze.com/dynamics365/ja/implementing-dynamics-365/deployment-schedule-dynamics/</guid><description>Author:Takafumi Noguchi
linkedIn CRM および Dynamics 365 の導入目的が明確になれば、次はどのくらいのスケジュールで導入していくかが検討しやすくなります。
Dynamics 365 の導入目的を明確にしていく過程で、実現 “できる必要がある” 業務、実現 “したい” 業務の両方がリストアップされたのではないでしょうか。
導入スケジュールを検討する上で重要になってくるのが
要件定義と要求定義 業務分析 になるでしょう。
これらの作業は Dynamics 365 の導入にかかわらず、すべてのプロジェクトで必要不可欠な作業です。Dynamics 365 を導入することで実現しなくてはいけないこと（要件）と、実現できたらいいという要望（要求）の定義を行い、優先順位をつけていきます。
そして現状の業務は具体的にどのようにオペレートされているか。UML を利用して視覚化していき、現在の課題や改善すべきポイント、業務やシステムの As-Is と To-Be を分析して、現状と目標のギャップを明確にします。
その上で、「いつまでに」「どこまでの業務を」「どの機能で実現するか」を決めて、全体的なプロジェクトのスケジュールと実現に必要なリソースを明確化していきます。
一般的なのプロジェクトではこのように順序を追って進めていき、Dynamics 365 の導入スケジュールと手順を具体化していく流れになるでしょう。
ただ、プロジェクトによっては、スケジュールだけ決まっており、Dynamics 365 の導入も検討されている状況で、実装と要件定義を同時進行で行う必要がある、などというイレギュラーケースもあります。(実際に経験したことがあります。）
そのような場合、通常の開発手法だとどうしても間に合わず、導入実現は難しいため、通常のウォーターフォール開発ではなく、アジャイル開発やかんばんなどを駆使して、Dynamics 365 導入を進めることも検討できるでしょう。
参照：アジャイルソフトウェア開発 https://ja.wikipedia.org/wiki/アジャイルソフトウェア開発
アジャイルソフトウェア開発 (アジャイルソフトウェアかいはつ、英: agile software development) は、ソフトウェア工学において迅速かつ適応的にソフトウェア開発を行う軽量な開発手法群の総称である。 近年、アジャイルソフトウェア開発手法が数多く考案されている。 ソフトウェア開発で実際に採用される事例も少しずつではあるが増えつつある。
かんばん (ソフトウェア開発) https://ja.wikipedia.org/wiki/かんばん_(ソフトウェア開発)
かんばんはソフトウェア製品を開発するための方法である。さらに、かんばんは、ソフトウェア開発者に過剰な負荷をかけずに、ジャスト・イン・タイムでのソフトウェアリリースを強調したプロセスでもある。このアプローチでは、顧客へのデリバリーに必要なタスクの定義を行い、そのタスクをソフトウェア開発プロジェクトの関係者が理解するために、プロセスを視覚化する。そして、タスクの作業者は、作業をキューから引っ張って（プル）していく。
実際に私たちが、Dynamics 365 の導入を短納期で行った際は、マイクロソフト社が提供する Visual Studio の Team Foundation Server (TFS) を使用して、アジャイル開発とかんばんツールで開発を進めました。
TFS でのかんばんの例
現在では、Visual Studio Community (※) という無償版が提供されているので、プロジェクトを TFS で管理しながら、2週間などの短い間隔で反復しながら開発サイクル (イテレーション) を回し、開発されたアウトプットを元に顧客と要件のすり合わせを行っていく。Dynamics 365 の開発において、アジャイルという手法はすごく相性がよいと思えます。</description></item><item><title>Dynamics 365 ライセンス の購入</title><link>https://andaze.com/dynamics365/ja/implementing-dynamics-365/purchase-license-dynamics/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://andaze.com/dynamics365/ja/implementing-dynamics-365/purchase-license-dynamics/</guid><description>Author:Takafumi Noguchi
linkedIn これまで、Dynamics 365 の導入に向けて準備を進めていきました。
スケジュールやコストの概算ができ、さっそく Dynamics 365 を使い始めてみたいと思います。まず必要なことは、ライセンスの購入。これは基本中の基本ですが、ライセンスを購入しないと話が進みません。
Dynamics 365 のライセンスを購入する まずは下記のサイトから、ライセンス購入を進めていきましょう。
Dynamics 365 の価格 https://www.microsoft.com/ja-jp/dynamics365/pricing
アクセスすると、下記のような画面に遷移すると思います。
今回は Dynamics 365 Plan 1 を購入する手続きにしようと思います。
Dynamics 365 Plan 1 の 「購入」ボタンをクリックします。
するとユーザー登録の画面になるため、登録をします。
※事前に Office 365 のアカウント(@xxxx.onmicrosoft.com) を登録している場合は「サインイン」から購入画面に進みます。
下記のようにアカウント名とパスワードを登録して、【次へ】に進むとアカウントを作成します。
あとは、購入画面にてライセンス購入をします。 必要なライセンス数を決めて、【次へ】をクリックします。
お支払い情報を入力後、注文をして購入をしてください。
購入が完了したら、次のステップへ行きましょう。
Office 365 管理センターへアクセス 購入後、Office 365 の管理者サイトへ移動します。
Office 365 Admin center https://portal.office.com/adminportal/home#/homepage
課金情報 の ライセンス から購入したライセンスの情報を確認できます。
あとは、Dynamics 365 を利用するアカウントにライセンスを割り当ててください。
【製品ライセンス】の【編集】を押します。
Dynamics 365 のライセンスをオンにして、保存をクリックしてください。
Dynamics 365 の管理センターからアクセスする
あとは、管理センターより Dynamics 365 にアクセスします。</description></item></channel></rss>